<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="2066" xml:id="AguirreCompraventa01" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.AguirreCompraventa</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">AguirreCompraventa01</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM"></idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="1"/>  الحمد للّه باع أبو الحسن فضل بن موسى بن رجا من النّصراني 
<lb n="2"/>  افرنسشقه ذي مرالش المبتاع لنفسه ولزوجه افرنسشقة <supplied reason="lost" cert="high">ذي</supplied> 
<lb n="3"/>  مولينة وبالسّوا بينهما جميع الفدّان السّقوي بالرّمّان من دار الحويت 
<lb n="4"/>  خارج الحضرة قبليّه بلاط من حقّه جوفيّه الحدّاد طافر وشرقيّه 
<lb n="5"/>  بنه المولود وغربيّه بلاط للغير بحقوقه وحرمه ومدخله ومصدره 
<lb n="6"/>  بثمن قدره عشر ريالات من الجارية الآن قبضها وصارت بيده و<supplied reason="lost" cert="high">في</supplied> 
<lb n="7"/>  قبضه وأبرأه منها إبرا تامّا وبذلك خلص للمبتاع والمبـ<supplied reason="lost" cert="high">ـتاعة</supplied> 
<lb n="8"/>  لها تملّك المبيع خلوصا تامّا على السّنّة ومرجع الدّرك بعد النّـ<supplied reason="lost" cert="high">ـظر</supplied> 
<lb n="9"/>  والتّقليب والرّضا وعرفا قدره وشهد عليهما بذلك من عرفهما بحا<supplied reason="lost" cert="high">ل</supplied> 
<lb n="10"/>  صحّة وجواز في العاشر لشعبان عام تسعة وتسعين وثماني مـ<supplied reason="lost" cert="high">ـائة</supplied> 
<lb n="11"/>  أصلح فيه ريالات صح به في تأريخه <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> والزّرع الظّاهر بالفدّان للبا<supplied reason="lost" cert="high">ئع</supplied> 
<lb n="12"/>  وفي تأريخه <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>ăl ḥamdu li l lāhi bāʿa ʾabū ăl ḥasani faḍlu bnu mūsà bni raǧāʾa mina ăn naṣrāniyyi 
 <lb n="2"/>ĭfransišquha ḏī murāliša ăl mubtāʿi li nafsi hi wa li zawǧi hi ĭfransišqaẗa ḏī 
 <lb n="3"/>mūlīnaẗa wa bi ăs sawāʾi bayna humā ǧamīʿa ăl faddāni ăs saqawiyyi bi ăr rummāni min dāri ăl ḥuwayti 
 <lb n="4"/>ḫāriǧa ăl ḥaḍraẗi qibliyyu hu balāṭ:un min ḥaqqi hi ǧawfiyyu hu ăl ḥaddādu ṭāfur:un wa šarqiyyu hu 
 <lb n="5"/>bnu hu ăl mawlūdu wa ġarbiyyu hu balāṭ:un li l ġayri bi ḥuqūqi hi wa ḥurumi hi wa madḫali hi wa maṣdari hi 
 <lb n="6"/>bi ṯaman:in qadru hu ʿašru riyālāt:in mina ăl ǧāriyaẗi ăl ʾāna qabaḍa hā wa ṣārat bi yadi hi wa fī 
 <lb n="7"/>qabḍi hi wa ʾabraʾa hu min hā ʾibrāʾ:an tāmm:an wa bi ḏālika ḫalaṣa li l mubtāʿi wa ăl mubtāʿaẗi 
 <lb n="8"/>la hā tamalluku ăl mabīʿi ḫulūṣ:an tāmm:an ʿalà ăs sunnaẗi wa marǧiʿi ăd daraki baʿda ăn naẓari 
 <lb n="9"/>wa ăt taqlībi wa ăr riḍā wa ʿarafā qadra hu wa šahida ʿalay himā bi ḏālika man ʿarafa humā bi ḥāli 
 <lb n="10"/>ṣiḥḥaẗ:in wa ǧawāz:in fī ăl ʿāširi li šaʿbāni ʿāmi tisʿaẗ:in wa tisʿīna wa ṯamānī miʾaẗ:in 
 <lb n="11"/>ʾuṣliḥa fī hi riyālāt:in ṣaḥḥa bi hi fī taʾrīḫi hi *** wa ăz zarʿu ăẓ ẓāhiru bi ăl faddāni li l bāʾiʿi 
 <lb n="12"/>wa fī taʾrīḫi hi *** *** 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Alabado sea Dios. Abū-l-Ḥasan Faḍl b. Mūsà b. Raŷāʾ vende al cristiano
			<lb n="2"/>
		Francisco de Morales, el cual compra para sí y para su esposa Francisca de
			<lb n="3"/>
		Molina, a partes iguales, un predio e regadío situado en al-Rummān (los Granados) de Dār al-Ḥuwayt (Casa del Pescadito),
			<lb n="4"/>
		a las afueras de la capital, que limita a mediodía con un balate de su propiedad, al norte con el herrero Ṭāfur, a levante
			<lb n="5"/>
		con su hijo al-Mawlūd y a poniente con un balate de otro, con los derechos y dependencias inherentes o provenientes del mismo,
			<lb n="6"/>
		por un precio cuya cuantía asciende a diez reales de los que circulan en la actualidad. El vendedor recibe el importo del precio y toma posesión jurídica y
			<lb n="7"/>
		y física del mismo, liberando de la deuda al comprador por completo. En virtud de ello transmite la propiedad de la cosa vendida al comprador y a aquélla
			<lb n="8"/>
		para la que compra, en cumplida forma, según establece la Ley y con derecho de evicción, luego que el referido comprador ha visto,
			<lb n="9"/>
		recorrido y quedado satisfecho. Ambas partes conocen el alcance jurídico del contrato estipulado. Acerca de todo emiten testimonio, invocable contra las partes mencionadas, quienes las conocen y saben que se hallan
			<lb n="10"/>
		con capacidad física y legal para contratar. A 10 de šaʿbān del año 899/16 de mayo 1494.
			<lb n="11"/>
		En este documento se ha corregido la palabra &#034;reales&#034;. Vale la correción, realizada en la misma fecha. El sembrado visible en el predio es para el vendedor.
			<lb n="12"/>
		En la misma fecha. (Siguen firmas ilegibles y rubricadas)
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
