<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="2383" xml:id="Amari_fiorentino_03" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.Flor.Arab. 03 (= P.LettresAlmohades 033 = P.BuresiPlaintes 2)</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Amari_fiorentino_03</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM"></idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="a1 - a2"/>  <supplied reason="lost" cert="high">عنوان</supplied> 
<lb n="1"/>  بسم اللّٰه الرَّحمن الرَّحيم وَالحمد للّٰه حقَّ حمده 
<lb n="2"/>  إلى أَمير المومنين وَإمام الموحّدين أبي يعقوب يوسف ابن أمير المومنين أيّد اللّٰه أمرهم وَأعز نصرهم 
<lb n="3"/>  معظّمون مقامه وَملتزمُون إعطائه أبلده مطران بيشَة وَكرسقة وَسردانية وَقناسلتها وقمامستها 
<lb n="4"/>  وَأهل العقد وَالحل فيها سلام كريم حفيل عَلى الحضرة المكرّمة وَرحمت اللّٰه تعالى وبركاته 
<lb n="5"/>  وَبعد حمد اللّٰه عَلى العلم وَالايمان به أنّه الحكيم العليم الأَوّل القديم الّذي لَا تدركه الأَبصأر 
<lb n="6"/>  وَلَا تحيط به الأَقدار وَلَا تقيف على كنّة عظمته الأخطار الموجود بكل مكان 
<lb n="7"/>  الخارج عَن كل زمان كان بلا إبتدا الدّائم بلا فنا <app type="BL"><lem resp="APD">نحمده </lem><rdg resp="Buresi, plate">نحمد</rdg></app> جل وَتعالى وَنسألوه بعزّته 
<lb n="8"/>  وَعظامة قدرته أن يديم العزّة إلى أمير المومنين مَوفور الجملة متواصل النّعمة منصُور 
<lb n="9"/>  الرّيات منجّح الطّلبات ملأ اللّٰه أيّامه سعدًا ونجحأَ وَأوسع جنده نصرا وَفتحأَ بمنّه 
<lb n="10"/>  وَطوله وَحوله وقوّته كتابون إلى الحضرة الموپده أدام اللّٰه عزّها وَأعز نصرها من مدينة 
<lb n="11"/>  بيشة حرسها اللّٰه وَنحن وَاقفون على التزام رُسوم العَهد المكرّم وَحُدوده 
<lb n="12"/>  وَالجري عَلى مَراسمه المتعارفة في إطلاقه <app type="BL"><lem resp="Amari, mašriqī fāʾ?">وَتفيده </lem><rdg resp="Buresi, maġribī qāf">وَتقيّده</rdg></app> وَمثل ذلك عهدنا عن 
<lb n="13"/>  الأَمر العَزيز في هَاذه المدّة السَّالفة عَهد شديد الأحوَال بعيد فيمَا عَلمنا 
<lb n="14"/>  عن الوَهن وَالاختلال حَافظ عهدنه لما يحفظه العَهد الُموكد من النّفوس 
<lb n="15"/>  وَالأَموأل وَالآن وَصلنا أيّد الّٰلّه أمركم وَأعز نصركم عَلى ألسنة تجّارنا الوردين 
<lb n="16"/>  من بجاية عمّرها اللّٰه أنّا أبا عَمرو بن علي بن حسّون متولّي إشرافنا فيها أَنهى 
<lb n="17"/>  إليهم وَأنفذ أَمره عليهم أن لَا يبعُون وَلَا يشترون من أمتعتهم وَأنواع سِلعهم 
<lb n="18"/>  الّذي كانت عَادتهم شرائه وَالتّصرّوف به إلّا أَن يجلبون كل وَاحدًا مِنهم 
<lb n="19"/>  مِمّن تبلوغ بضَاعته خمسـمائة دينارًا دِرعًا كبرًا جيّدًا وَهَذا أَمر ليسَ 
<lb n="20"/>  يقتضه العَهد الُمحكم وَلَا الأَمر النّافذ الملتزم الّذي لَا نقض لعهده وَلا 
<lb n="21"/>  حَل لعقده فهوا عندنا وَعندهم عَهد ملتزم مُوكد وَرسم مكتوب 
<lb n="22"/>  مبرم مُجدّد بالأمن وَالأمان لَا <unclear reason="undefined" cert="high">نايبة</unclear> تنوبهم وَلا ضريبة تلتزمهم سوا 
<lb n="23"/>  العشر المعتاد أخذه مِنهم فرغبنا إلى الحضرة المكرّمة أيّد اللّه نصرها 
<lb n="24"/>  أن <app type="BL"><lem resp="APD">تنفد </lem><rdg resp="LS">تنفد</rdg></app> أَمرها العالي إلى العُمّال وَالمتصرّفين في أنظارها أن يحملوا تجّارنا 
<lb n="25"/>  وَمسافرينا عَلى مَا جرات به عَادتهم في مَا تقدّم من الإقبال والإيراد 
<lb n="26"/>  وَلَا يطلبون منهم خلاف مَا عاينوه من الملوف منه وَالمعتاد 
<lb n="27"/>  وَلَا يهوّبهُم فزعا وَلَا بندهونهم بإذاية برّا وَبحرا وَاللّٰه 
<lb n="28"/>  بعزّته يبقي مَا بيننا عَلى مَا يرضاه مَوصُولا وَلا يجعل 
<lb n="29"/>  لِلغير عَليه سبيلا بمنّه وَيمنه وَحوله وَقوّته 
<lb n="right margin 1"/>  وَسلام اللّٰه الأَعم 
<lb n="right margin 2"/>  الأكرم عَلى حضرة 
<lb n="right margin 3"/>  سيّدنا الأعظم وَرحمت اللّٰه 
<lb n="right margin 4"/>  تعالى وَبركاته 
<lb n="right margin 5"/>  وَحسبنا اللّٰه ونعم 
<lb n="right margin 6"/>  الوكيل وَكتب في أَوّل 
<lb n="right margin 7"/>  شهر يُوليوه سنة ألف 
<lb n="right margin 8"/>  ومائة وَاثني وَثمانين 
<lb n="right margin 9"/>  لالتحام المسيح <app type="BL"><lem resp="ʾalif omitted by Azzaoui">السَّائد </lem><rdg resp="ʾalif omitted by Azzaoui">السَّائد</rdg></app> 
<lb n="address 1 (verso)"/>  <supplied reason="lost" cert="high">أَ</supplied>مير المومنين وَإمام الموحّدين 
<lb n="address 2 (verso)"/>  <supplied reason="lost" cert="high">أَ</supplied>يّد اللّٰه أَمره وَأعزَّ نصره 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="2"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi wa ăl ḥamdu li l lāhi ḥaqqa ḥamdi hi 
 <lb n="3"/>ʾilà ʾamīri ăl muʾminīna wa ʾimāmi ăl muwaḥḥidīna ʾabī yaʿqūba yūsufa ĭbni ʾamīri ăl muʾminīna ʾayyada ăl lāhu ʾamra hum wa ʾaʿazza naṣra hum 
 <lb n="4"/>muʿaẓẓimūna maqāmi hi wa multazimūna ʾiʿṭāʾi hi ʾubalduhu miṭrānu bīšaẗa wa kursiqaẗa wa sardāniyaẗa wa qanāsilatu hā wa qamāmisatu hā 
 <lb n="5"/>wa ʾahlu ăl ʿaqdi wa ăl ḥalli fī hā salām:un karīm:un ḥafīl:un ʿalà ăl ḥaḍraẗi ăl mukarramaẗi wa raḥmatu ăl lāhi taʿālà wa barakātu hu 
 <lb n="6"/>wa baʿda ḥamdi ăl lāhi ʿalà ăl ʿilmi wa ăl ʾīmāni bi hi ʾanna hu ăl ḥakīmu ăl ʿalīmu ăl ʾawwalu ăl qadīmu ăllaḏī lā tudriku hu ăl ʾabṣāru 
 <lb n="7"/>wa lā tuḥīṭu bi hi ăl ʾaqdāru wa lā taqīfu ʿalà kinnaẗi ʿaẓamaẗi hi ăl ʾaḫṭāru ăl mawǧūdu bi kulli makān:in 
 <lb n="8"/>ăl ḫāriǧu ʿan kulli zamān:in kāna bi lā ĭbtidāʾ:in ăd dāʾimu bi lā fanāʾ:in naḥmadu hu ø ǧalla wa taʿālà wa nasʾalū hu bi ʿizzaẗi hi 
 <lb n="9"/>wa ʿaẓāmaẗi qudrati hi ʾan yudīma ăl ʿizzaẗa ʾilà ʾamīri ăl muʾminīna mawfūri ăl ǧumlaẗi mutawāṣili ăn niʿmaẗi manṣūri 
 <lb n="10"/>ăr rayāti munaǧǧaḥi ăṭ ṭalabāti malaʾa ăl lāhu ʾayyāma hu saʿd:an wa nuǧḥaʾa wa ʾawsaʿa ǧunda hu naṣr:an wa fatḥaʾa bi manni hi 
 <lb n="11"/>wa ṭawli hi wa ḥawli hi wa quwwati hi kitābū kitābūn na ø ʾilà ăl ḥaḍraẗi ăl muʾayyadaẗi ʾadāma ăl lāhu ʿizza hā wa ʾaʿazza naṣra hā min madīnaẗi 
 <lb n="12"/>bīšaẗa ḥarasa hā ăl lāhu wa naḥnu wāqifūna ʿalà ĭltizāmi rusūmi ăl ʿahdi ăl mukarrami wa ḥudūdi hi 
 <lb n="13"/>wa ăl ǧaryi ʿalà marāsimi hi ăl mutaʿārafaẗi fī ʾiṭlāqi hi wa tafīdi taqayyudi hi wa miṯla ḏālika ʿahdu nā ʿan 
 <lb n="14"/>ăl ʾamri ăl ʿazīzi fī hāḏihi ăl muddaẗi ăs sālifaẗi ʿahd:un šadīdu ăl ʾaḥwāli baʿīd:un fī mā ʿalimnā 
 <lb n="15"/>ʿani ăl wahni wa ăli ĭḫtilāli ḥāfiẓ:un ʿuhdata hu li mā yaḥfaẓu hu ăl ʿahdu ăl muʾakkadu mina ăn nufūsi 
 <lb n="16"/>wa ăl ʾamwāli wa ăl ʾāna waṣala nā ʾayyada ăl lāhu ʾamra kum wa ʾaʿazza naṣra kum ʿalà ʾalsinaẗi tuǧǧāri nā ăl waridīna 
 <lb n="17"/>min biǧāyaẗa ʿammara hā ăl lāhu ʾannā ʾabā ʿamri bna ʿaliyyi bni ḥassūna mutawalliya ʾišrāfi nā fī hā ʾanhà 
 <lb n="18"/>ʾilay him wa ʾanfaḏa ʾamra hu ʿalay him ʾan lā yabiʿūna wa lā yaštarūna min ʾamtiʿati him wa ʾanwāʿi silaʿi him 
 <lb n="19"/>ăllaḏī kānat ʿādatu hum širāʾi hi wa ăt taṣarrūfu bi hi ʾillā ʾan yaǧlibūna kullu wāḥid:an min hum 
 <lb n="20"/>mimman tablūġu biḍāʿaẗu hu ḫamsa miʾaẗi dīnār:an dirʿ:an kabir:an ǧayyid:an wa hāḏā ʾamr:un laysa 
 <lb n="21"/>yaqtaḍi hi ăl ʿahdu ăl muḥkamu wa lā ăl ʾamru ăn nāfiḏu ăl multazimu ăllaḏī lā naqḍa li ʿahdi hi wa lā 
 <lb n="22"/>ḥalla li ʿaqdi hi fa huwā ʿinda nā wa ʿinda hum ʿahd:un multazim:un muʾakkad:un wa rasm:un maktūb:un 
 <lb n="23"/>mubram:un muǧaddad:un bi ăl ʾamni wa ăl ʾamāni lā nāyibaẗa tanūbu hum wa lā ḍarībaẗa taltazimu hum siwā 
 <lb n="24"/>ăl ʿušri ăl muʿtādi ʾaḫaḏa hu min hum fa raġibnā ʾilà ăl ḥaḍraẗi ăl mukarramaẗi ʾayyada ăl lāhu naṣra hā 
 <lb n="25"/>ʾan tunfiḏa yunfaḏa ʾamra ʾamru hā ăl ʿālī ʿāliya ʾilà ăl ʿummāli wa ăl mutaṣarrifīna fī ʾanẓāri hā ʾan yaḥmilū tuǧǧāra nā 
 <lb n="26"/>wa musāfirī nā ʿalà mā ǧarāt bi hi ʿādatu hum fī mā taqaddama mina ăl ʾiqbāli wa ăl ʾīrādi 
 <lb n="27"/>wa lā yaṭlubūna min hum ḫilāfa mā ʿāyanū hu mina ăl malūfi min hu wa ăl muʿtādi 
 <lb n="28"/>wa lā yuhawwibu hum fazaʿ:an wa lā yandahūna hum bi ʾiḏāyaẗ:in barr:an wa baḥr:an wa ăl lāhu 
 <lb n="29"/>bi ʿizzaẗi hi yubqī mā bayna nā ʿalà mā yarḍā hu mawṣūl:an wa lā yaǧʿalu 
 <lb n="30"/>li l ġayri ʿalay hi sabīl:an bi manni hi wa yumni hi wa ḥawli hi wa quwwati hi 
 <lb n="31"/>wa salāmu ăl lāhi ăl ʾaʿammi ʾaʿammu 
 <lb n="32"/>ăl ʾakrami ʾakramu ʿalà ḥaḍraẗi 
 <lb n="33"/>sayyidi nā ăl ʾaʿẓami wa raḥmatu ăl lāhi 
 <lb n="34"/>taʿālà wa barakātu hu 
 <lb n="35"/>wa ḥasbu nā ăl lāhu wa niʿma 
 <lb n="36"/>ăl wakīlu wa kutiba fī ʾawwali 
 <lb n="37"/>šahri yūlyūha sanaẗa ʾalf:in 
 <lb n="38"/>wa miʾaẗ:in wa ĭṯnay wa ṯamānīna 
 <lb n="39"/>li ĭltiḥāmi ăl masīḥi ăs sāʾidi sāyyidi 
 <lb n="40"/>ʾamīru ăl muʾminīna wa ʾimāmu ăl muwaḥḥidīna 
 <lb n="41"/>ʾayyada ăl lāhu ʾamra hu wa ʾaʿazza naṣra hu 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		[see end of document]
			<lb n="2"/>
		Au nom de Dieu, miséricordieux, plein de miséricorde. Louange à Dieu comme Il le mérite
		Nel nome di Dio Clemente e Misericordioso. Lode a Dio come gli si dee.
			<lb n="3"/>
		Al Principe dei Credenti, Imam degli Almohadi, Abu-Ia&#039;kûb-Iûsuf, figlio del Principe dei Credenti, il cui governo Iddio favorisca e li esalti con la vittoria.
		Au prince des croyants, imām des Almohades, Abū Yaʿqūb Yūsuf, fils du prince des croyants - Que Dieu soutienne leur Pouvoir et exalte leur victoire.
			<lb n="4"/>
		Glorifiant son rang et nous engageant à le servir, [nous], Ovaldo, métropolite de Pise, de Corse et de Sardaigne, avec leurs consuls, les notables
		Riverenti a sua dignità e pronti a&#039; suoi servigii, Ubaldo metropolitano di Pisa, Corsica e Sardegna, e i Consoli, Conti
			<lb n="5"/>
		e ministri della pubblica autorità di essa (città, fanno) tanti onorevoli saluti a Sua Maestà e (le augurano) la clemenza e le benedizioni di Dio.
		et ceux qui y lient et y délient, Salut noble et solennel sur Sa Noble Présence, ainsi que la grâce et les bénédictions de Dieu Très-Haut.
			<lb n="6"/>
		Après avoir loué Dieu pour la connaissance et la foi en Lui, car il est le Sage, le Savant, le Premier, l&#039;Éternel, Celui que les regards n&#039;atteignent pas,
		Dopo resa lode a Dio per la scienza e fede (ch&#039;Egli ha dato agli uomini), ch&#039;Egli è il Savio, il Sapiente, il Primo, l&#039; Eterno, Cui non arrivano gli sguardi,
			<lb n="7"/>
		Cui non costringono i destini, la Cui somma grandezza non bastano i pensieri a scrutare, l&#039; Ente che sta in ogni luogo,
		que les destinées n&#039;embrassent pas, dont les esprits n&#039;arrivent pas à comprendre l&#039;essence de la gloire, l&#039;Omniprésent,
			<lb n="8"/>
		Celui qui est hors de toute époque, n&#039;a pas de commencement et dure sans fin, nous [Le] louons l&#039;Illustre, le Très-Haut, nous Lui demandons au nom de Sa puissance
		e fuor d&#039; ogni tempo, il Perenne senza principio nè decadenza: lodiam Lui, ch&#039; Ei sia magnificato ed esaltato, imploriamo dalla sua omnipotenza ch&#039; Ei prolunghi gloria
			<lb n="9"/>
		al Principe dei Credenti, ricco d&#039; ogni virtù e prosperità non interrotta; le cui bandiere riportan vittoria
		et de la gloire de Sa force qu&#039;Il accorde l&#039;éternité de la puissance au prince des croyants, dont les richesses sont abondantes, la bienfaissance ininterrompue, les étendards
			<lb n="10"/>
		e i desiderii felicemente succedono, che Dio colmi la sua vita di beni e di seconda fortuna, e largamente dispensi agli eserciti suoi trionfi e conquisti, con la benignità
		victorieux et les demandes exaucées. Que Dieu remplisse ses jours de bonheur et de réussite, et qu&#039;Il comble son armée par la victoire et la conquête, grâce à Sa gràce,
			<lb n="11"/>
		e possanza. Scriviamo alla Maestà favorita da Dio, il quale mantenga sua possanza e accresca sue vittorie, dalla città
		Sa longanimité, Son pouvoir et Sa force. [Cette] lettre est adressée à Sa Présence soutenue - Que Dieu éternise sa puissance et renforce sa victoire - de la ville
			<lb n="12"/>
		de Pise - Que Dieu la garde. Nous sommes attentifs à respecter les consignes et les clauses du noble traité,
		di Pisa, cui guardi Iddio, intenti sempre ad osservare i patti e condizioni dell&#039;onorevole trattato,
			<lb n="13"/>
		à suivre de manière absolue et avec zèle ses règles reconnues, et de même que l&#039;accord obtenu
		ed a far che i principii di quello vengano più largamente applicati e sviluppati. E similmente
			<lb n="14"/>
		du pouvoir puissant pendant la période qui précède est un pacte dont les conditions sont fortes, éloigné, d&#039;après ce que nous savons,
		nei tempi passati cotesto illustre governo compì lealmente e di gran volontà le condizioni che stipolavano
			<lb n="15"/>
		a favor dei nostri cittadini la guarentigia delle persone e degli
		de la faiblesse et du désordre, assurant sa garantie aux gens et aux biens comme doit l&#039;assurer un pacte ferme.
			<lb n="16"/>
		averi. Ma adesso abbiam risaputo - che Dio favorisca il vostro governo ed esalti la vostra vittoria - per bocca dei nostri mercatani reduci
		Nous venons d&#039;apprendre - que Dieu soutienne votre pouvoir et renforce votre victoire - par la voix de nos marchands revenant
			<lb n="17"/>
		da Bugia - cui Dio prosperi - come Abu-Amr-ibn-Ali-ibn-Hasûn, preposto alle nostre faccende in essa città
		de Bougie - Que Dieu la peuple - qu&#039; Abū ʿAmr b. ʿAlī b. Ḥassūn, qui y est chargé de nos affaires, a porté
			<lb n="18"/>
		à leur connaissance et leur a transmis son ordre de ne pas vendre et de ne pas acheter les équipements et les différentes marchandises
		lor abbia vietato per espresso ordine, di vendere e comperare quelle robe e spezie di merci
			<lb n="19"/>
		che erano soliti incettare e farne traffico, fuorchè a colui che abbia in
		qu&#039;ils avaient l&#039;habitude d&#039;acheter et qui faisaient l&#039;objet de leurs transactions à moins que chacun
			<lb n="20"/>
		commercio (almeno) un valsente di cinquecento dinâr ruspi, grossi e buoni. La quale condizione non
		de ceux dont la marchandise atteint la valeur de 500 dînars donne une grande et bonne pièce de cuir. Or c&#039;est là une clause qui n&#039;est pas
			<lb n="21"/>
		è prescritta dal trattato fermato, nè dall&#039; atto vigente ed obbligatorio, quello di cui non si possono spezzare i patti nè
		incluse dans le pacte bien établi, ni dans le traité efficace, dont l&#039;accord est inviolable, et qu&#039;on ne peut
			<lb n="22"/>
		pas défaire; ce pacte est ferme et contraignant pour nous et pour eux, c&#039;est un acte écrit,
		sciogliere la stipulazione, sendo per noi, come per voi [sic], trattato obbligatorio e fermo, ed ordinamento scritto confermato
			<lb n="23"/>
		contracté, renouvelé par la paix et la sécurité, aucun malheur ne peut arriver, aucune taxe ne peut leur être imposée, sauf
		e rinnovato in buona forma, (in virtù del quale i nostri mercanti) non debbono patir alcuna molestia nè pagare gravezza, se non che
			<lb n="24"/>
		la decima solita a levarsi sopra di loro. Preghiamo dunque l&#039;onoranda Maestà - cui Dio favorisca con la vittoria - 
		la dîme habituelle qu&#039;il leur a prise. Aussi prions-nous Sa Noble Présence - Que Dieu assiste sa victoire -
			<lb n="25"/>
		che spedisca suo eccelso comando ai governatori ed agli officiali suoi, affinchè permettano ai nostri mercatanti
		d&#039;imposer son ordre élevé aux fontionnaires et aux agents du fisc dans ses districts afin qu&#039;ils traitent nos marchands
			<lb n="26"/>
		et nos voyageurs comme c&#039;était le cas auparavant pour l&#039;accueil des personnes et des marchandises,
		e viaggiatori di venire ed andare liberamente, secondo l&#039; antica consuetudine
			<lb n="27"/>
		et qu&#039;ils ne leur demandent pas autre chose que ce qu&#039;ils avaient coutume de prélever,
		senza richiedersi da loro nulla di contrario a ciò che si riconosca solito e consueto,
			<lb n="28"/>
		nè minacciarli, nè arrecar loro alcuna molestia in terra o in mare. Che Dio,
		qu&#039;ils ne leur fassent pas peur et qu&#039;ils ne leur infligent aucune vexation ni sur terre ni sur mer. Que Dieu,
			<lb n="29"/>
		con la sua possanza, mantenga le amichevoli relazioni che son tra noi, per suo (divino) piacimento,
		par Sa puissance, maintienne en vigueur ce qu&#039;il y a entre nous comme Il l&#039;agrée, et qu&#039;Il ne laisse pas
			<lb n="30"/>
		de voie à ceux qui s&#039;y opposent par Sa grâce, Sa générosité, Son pouvoir et Sa force
		e per sua bontà, favore, aiuto e possanza, non permetta che le si mutino.
			<lb n="31"/>
		La paix de Dieu le plus grand,
		Saluto pienissimo,
			<lb n="32"/>
		le plus généreux sur la Présence
		onorevolissimo alla Maestà
			<lb n="33"/>
		del nostro eccelso Signore, e misericordia
		de notre maître le plus glorieux et la grâce de Dieu
			<lb n="34"/>
		e benedizioni di Dio.
		Très Haut et Ses bénédictions.
			<lb n="35"/>
		Dio è la nostra speranza e buon
		En Dieu notre refuge, quel parfait
			<lb n="36"/>
		protettore. Scritto il primo
		tuteur! Écrit le 1er
			<lb n="37"/>
		du mois de juillet de l&#039;année mille
		ٍScritto il primo di luglio dell&#039; anno mille
			<lb n="38"/>
		cento ottantadue
		cent quatre-vingt deux
			<lb n="39"/>
		de l&#039;incarnation du Messie, le seigneur.
		dell&#039; Incarnazione del Signore il Messia.
			<lb n="40"/>
		Au prince des croyants et imām des Almohades
		(Il princi)pe dei Credenti e imam degli Almohadi
			<lb n="41"/>
		(che favo)risca Iddio il suo governo ed aumenti sue vittorie.
		Que Dieu soutienne son pouvoir et exalte sa victoire
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
