<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="2369" xml:id="Amari_fiorentino_02" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.Flor.Arab. 02 (= P.LettresAlmohades 032 = P.BuresiPlaintes 1)</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Amari_fiorentino_02</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM"></idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="recto 1"/>  بسم اللّه الرَّحمن الرَّحيم وَالحمد للّه حقَّ حمده 
<lb n="recto 2"/>  إلى أَمير المومنپن أيّد الّلّه أمره وَأعز نصره معظّمون مقامه وَملتزمُون إعطائه أُبَلْدُه أُرك 
<lb n="recto 3"/>  بشة وَصَاحب كُرسقة وَسردَانية وَقناسلتها وَقمامستها وَشيوخها وَأهل الحل وَالعقد 
<lb n="recto 4"/>  فيها سلام كريم حفيل عَلى الحضرة المعظّمة وَرحمت الّلّه تعالى وَبركاته أمّا بعد فالحمد للّه عَلى 
<lb n="recto 5"/>  العلم وَالإيمان له إنّه الحكيم العَليم الأوّل القديم الّذي لَا تدركه الأبصار وَلَا تحيط به الأقدار 
<lb n="recto 6"/>  وَلا تقيف على كنّة عظامته الأخطار الموجود بكل مكان الخارج عن كل زمان كان بلا 
<lb n="recto 7"/>  ابتدا الدّائم بلا فنا نحمده جل وَتعالى وَنسألوه بعزّته وَعظامة قدرته أن يديم <supplied reason="lost" cert="high">العزّة</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">إلى</supplied> 
<lb n="recto 8"/>  أمير المومنين مَوفور الجملة متواصل النّعمة منصور الرّيات منجّح الطّلبات ملأ اللّٰه 
<lb n="recto 9"/>  أيّامه سعدًا وَنجحأَ وأوسع جنده نصرا وَفتحا بمنّه وَطوله وَحوله وَقوّته كتابون إليكم أيّدكم 
<lb n="recto 10"/>  اللّٰه وَنصركم من مدينة بيشة حرسها اللّٰه وَمجبّه أنا مركب من تجّارنا وَأهل قطرنا 
<lb n="recto 11"/>  وَأنظارنا أوْسقا بالقمح من جزيرة سقلّية وَأقلعوا يردون مدينة أطربلس حماها اللّٰه 
<lb n="recto 12"/>  فأسقطهم الرّيح في أحوازهَا وَكان الما قد عجزهم فنززلوُا إلى البر ليستقوا فلم يتركهم 
<lb n="recto 13"/>  أهل الموضع إلّا حتّى بعوُا منهم القمح قليلا فلما كان ڤى اثر هَذإ وَصَل من مدنپه 
<lb n="recto 14"/>  أطربلس غُرابًا مُعمَّرا من عند وَاِليهَا وَمُقدّمَها وَقبض عَلى القوم وَأْنهبهم 
<lb n="recto 15"/>  وَقبض عَلى الّذي وَجَد في المركب من التّجّار وَنجا بعض منهم في العشاري وَقذّفوا 
<lb n="recto 16"/>  حتّى وَصلوا إلى إطربلس وَهم <app type="BL"><lem resp="APD">منتسوّن </lem><rdg resp="suggested correction by Azzaoui">مستأنسين</rdg></app> بصَاحِبها فَقبض عَلى جميعهم وَسجنهم وَأنـ<supplied reason="lost" cert="high">ـهب</supplied> 
<lb n="recto 17"/>  جميع ما وَجَد عندهم من قمح وَمَال وَهم في سجنه وَتحت أَسره حَتّى الآن فرغبتنا 
<lb n="recto 18"/>  جميعنا إلى فضل سيّدنا أمير المومنين أيّده اللّٰه لِينففِذ أمره العلي بتسريحهم 
<lb n="recto 19"/>  بجملتهم وَجميع مالهم وَيصرّحوا على الّتي هيا أحسنَ إلى أوطانهم إذ هم وسوّاهم 
<lb n="recto 20"/>  من مَن شملهم هذا اأَمر الملتزم وَالعهد النّافذ المحكم مُومنين في أنفوسهم 
<lb n="right margin 1"/>  وَأموالهم في جميع بلاد 
<lb n="right margin 2"/>  الموحّدين لَا نائبة تنوبهم وَلا 
<lb n="right margin 3"/>  ضريبة تلزمهم سوى العشر 
<lb n="right margin 4"/>  المعتاد أخذه منهم وَاللّٰه بعزّته 
<lb n="right margin 5"/>  يجعلنا ممّن وَفيا بعهده 
<lb n="right margin 6"/>  <supplied reason="lost" cert="high">وَحافض</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">عَلى</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">عقده</supplied> بمنّه 
<lb n="right margin 7"/>  وَفضله وَالسّلام الأعظم 
<lb n="right margin 8"/>  الأكرم عَلى الحضرة العليا 
<lb n="right margin 9"/>  وَرحمت اللّٰه تعالى 
<lb n="verso 1"/>  أَمير المومنپن أبو يعقوب يوسف بن أَمير 
<lb n="verso 2"/>  المومنين أيّد اللّه أمرهم وَأعزَّ نصرهم 
<lb n="verso upside down a1"/>  <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
<lb n="verso upside down a2"/>  <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
<lb n="verso upside down a3"/>  <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi wa ăl ḥamdu li l lāhi ḥaqqi ḥamdi hi 
 <lb n="2"/>ʾilà ʾamīri ăl muʾminīna ʾayyada ăl lāhu ʾamra hu wa ʾaʿazza naṣra hu muʿaẓẓimūna maqāmi hi wa multazimūna ʾiʿṭāʾi hi ʾubalduhu ʾurku 
 <lb n="3"/>bišaẗa wa ṣāḥibu kursiqaẗa wa sardāniyaẗa wa qanāsilatu hā wa qamāmisatu hā wa šuyūḫu hā wa ʾahlu ăl ḥalli wa ăl ʿaqdi 
 <lb n="4"/>fī hā salām:un karīm:un ḥafīl:un ʿalà ăl ḥaḍraẗi ăl muʿaẓẓamaẗi wa raḥmatu ăl lāhi taʿālà wa barakātu hu ʾammā baʿdu fa ăl ḥamdu li l lāhi ʿalà 
 <lb n="5"/>ăl ʿilmi wa ăl ʾīmāni la hu ʾinna hu ăl ḥakīmu ăl ʿalīmu ăl ʾawwalu ăl qadīmu ăllaḏī lā tudriku hu ăl ʾabṣāru wa lā tuḥīṭu bi hi ăl ʾaqdāru 
 <lb n="6"/>wa lā taqīfu ʿalà kinnaẗi ʿaẓāmaẗi hi ăl ʾaḫṭāru ăl mawǧūdu bi kulli makān:in ăl ḫāriǧu ʿan kulli zamān:in kāna bi lā 
 <lb n="7"/>ĭbtidāʾ:in ăd dāʾimu bi lā fanāʾ:in naḥmadu hu ǧalla wa taʿālà wa nasʾalū hu bi ʿizzaẗi hi wa ʿaẓāmaẗi qudrati hi ʾan yudīma ăl ʿizzaẗa ʾilà 
 <lb n="8"/>ʾamīri ăl muʾminīna mawfūri ăl ǧumlaẗi mutawāṣili ăn niʿmaẗi manṣūri ăr rayāti munaǧǧaḥi ăṭ ṭalabāti malaʾa ăl lāhu 
 <lb n="9"/>ʾayyāma hu saʿd:an wa nuǧḥaʾa wa ʾawsaʿa ǧunda hu naṣr:an wa fatḥ:an bi manni hi wa ṭawli hi wa ḥawli hi wa quwwati hi kitābū kitābūn na ø ʾilay kum ʾayyada kumu 
 <lb n="10"/>ăl lāhu wa naṣara kum min madīnaẗi bīšaẗa ḥarasa hā ăl lāhu wa hu muǧibu ʾannā markab min tuǧǧāri nā wa ʾahli quṭri nā 
 <lb n="11"/>wa ʾanẓāri nā ʾawsaqā bi ăl qamḥi min ǧazīraẗi siqilliyaẗa wa ʾaqlaʿū yuridūna madīnaẗa ʾiṭribulusa ḥamā hā ăl lāhu 
 <lb n="12"/>fa ʾasqaṭa hum ăr rīḥu fī ʾaḥwāzi hā wa kāna ăl māʾu qad ʿaǧaza hum fa nazalū ʾilà ăl barri li yastaqū fa lam yatruk hum 
 <lb n="13"/>ʾahlu ăl mawḍiʿi ʾillā ḥattà baʿū min hum mina ăl qamḥi qalīl:an fa lammā kāna fī ʾiṯri hāḏā waṣala min madīnaẗi 
 <lb n="14"/>ʾiṭribulusa ġurāb:an muʿammar:an min ʿindi wālī hā wa muqaddama hā wa qabaḍa ʿalà ăl qawmi wa ʾanhaba hum 
 <lb n="15"/>wa qabaḍa ʿalà ăllaḏī waǧada fī ăl markabi mina ăt tuǧǧāri wa naǧā baʿḍ:un min hum fī ăl ʿušāriyyi wa qaḏḏafū 
 <lb n="16"/>ḥattà waṣalū ʾilà ʾiṭribulusa wa hum muntasuwwīna mustaʾnisīna bi ṣāḥibi hā fa qabaḍa ʿalà ǧamīʿi him wa saǧana hum wa ʾanhaba 
 <lb n="17"/>ǧamīʿa mā waǧada ʿinda hum min qamḥ:in wa māl:in wa hum fī siǧni hi wa taḥta ʾasri hi ḥattà ăl ʾāni fa raġbaẗu nā 
 <lb n="18"/>ǧamīʿi nā ʾilà faḍli sayyidi nā ʾamīri ăl muʾminīna ʾayyada hu ăl lāhu li yunfiḏa ʾamra hu ăl ʿaliyya bi tasrīḥi him 
 <lb n="19"/>bi ǧumlati him wa ǧamīʿi māli him wa yuṣarraḥū ʿalà ăllatī hiyā ʾaḥsana ʾilà ʾawṭāni him ʾiḏ hum wa siwā hum 
 <lb n="20"/>min man šamila hum hāḏā ăl ʾamru ăl multazimu wa ăl ʿahdu ăn nāfiḏu ăl muḥkamu muʾammanīna fī ʾanfūsi him 
 <lb n="21"/>wa ʾamwāli him fī ǧamīʿi bilādi 
 <lb n="22"/>ăl muwaḥḥidīna lā nāʾibaẗa tanūbu hum wa lā 
 <lb n="23"/>ḍarībaẗa talzamu hum siwà ăl ʿušri 
 <lb n="24"/>ăl muʿtādi ʾaḫaḏa hu min hum wa ăl lāhu bi ʿizzaẗi hi 
 <lb n="25"/>yaǧʿalu nā mim man wafiyā bi ʿahdi hi 
 <lb n="26"/>wa ḥāfaḍa ʿalà ʿaqdi hi bi manni hi 
 <lb n="27"/>wa faḍli hi wa ăs salāmu ăl ʾaʿẓamu 
 <lb n="28"/>ăl ʾakramu ʿalà ăl ḥaḍraẗi ăl ʿulyā 
 <lb n="29"/>wa raḥmatu ăl lāhi taʿālà 
 <lb n="30"/>ʾamīru ăl muʾminīna ʾabū yaʿqūba yūsufu bnu ʾamīri 
 <lb n="31"/>ăl muʾminīna ʾayyada ăl lāhu ʾamra hum wa ʾaʿazza naṣra hum 
 <lb n="32"/>*** 
 <lb n="33"/>*** 
 <lb n="34"/>*** 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Au nom de Dieu, le Miséricordieux, plein de miséricorde. Louange à Dieu comme Il le mérite
		Nel nome di Dio e Misericordioso. Lode a Dio come gli si dee.
			<lb n="2"/>
		Al Principe dei Credenti, il cui governo Iddio favorisca e l&#039;esalti con la vittoria. Riverenti a sua dignità e pronti a&#039; suoi servigii, Ubaldo Arcivescovo
		Au prince des croyants - Que Dieu soutienne son pouvoir et exalte sa victoire - glorifant son rang et nous engageant à le servir, [nous,] Ovaldo, archevêque
			<lb n="3"/>
		de Pise et gouverneur de Corse et de Sardaigne, [avec] les consuls, les notables, les anciens et [tous] ceux qui y lient et y délient
		Pisa e Primate di Corsica e Sardegna, e i Consoli, i Conti, gli Anziani e i ministri della pubblica autorità di essa città
			<lb n="4"/>
		(fanno) tanti onorevoli saluti a Sua Maestà e (le augurano) la clemenca e le benedizioni di Dio.
		Salut noble et solennel sur Sa Glorieuse Présence, ainsi que la grâce et les bénédictions de Dieu Très-Haut. Après avoir loué Dieu pour
			<lb n="5"/>
		Dopo resa lode a Dio per la scienza e fede (ch&#039;Egli ha dato agli uomini), ch&#039;Egli è il Savio e il Sapiente, il Primo, l&#039;Eterno, Cui non arrivano gli sguardi, Cui non costringono i destini,
		la connaissance et la foi en Lui, car il est le Sage, le Savant, le Premier, l&#039;Éternel, Celui que les regards n&#039;atteignent pas, que les destinées n&#039;embrassent pas
			<lb n="6"/>
		dont les esprits n&#039;arrivent pas à comprendre l&#039;essence de la gloire, l&#039;Omniprésent, Celui qui est hors de toute époque, n&#039;a pas de
		la Cui somma grandezza non bastano i pensieri a scrutare, l&#039;Ente che sta in ogni luogo, e fuor d&#039; ogni tempo, il Perenne senza
			<lb n="7"/>
		commencement et dure sans fin, nous Le louons l&#039;Illustre, le Trés-Haut, nous Lui demandos au nom de Sa puissance et de la gloire de Sa force qu&#039;Il accorde l&#039;éternité de la puissance au
		principio nè decadenza; lodiam Lui ch&#039;Ei sia magnificato ed esaltato ed imploriamo dalla sua omnipotenza ch&#039;Ei prolungi gloria
			<lb n="8"/>
		al Principe dei Credenti, ricco di ogni virtù, e prosperità non interrotta; le cui bandiere riportan vittoria e i desiderii felicemente succedono; che Dio
		prince des croyants, dont les richesses sont abondantes, la bienfaisance ininterrompue, les étendards victorieux, les demandes exaucées. Que Dieu remplisse
			<lb n="9"/>
		colmi la sua vita di beni e di seconda fortuna, e largamente dispensi agli eserciti suoi trionfi e conquisti, con la sua benignità e possanza. Vi scriviamo, che Dio vi aiuti e secondi,
		ses jours de bonheur et de réussite, qu&#039;Il comble son armée de victoires et de conquêtes, grâce à Sa volonté, à Sa longanimité, à Son pouvoir et à Sa force. [Cette] lettre vous est adressée - Dieu vous soutienne
			<lb n="10"/>
		dalla città di Pisa, cui guardi Iddio, come una nave di mercatanti nostri e di gente del nostro territorio
		et vous donne la victoire - de la ville de Pise - Dieu la garde. La raison en est qu&#039;une barque avec nos marchands et des gens de notre région
			<lb n="11"/>
		e giurisdizione, avendo caricato grano nell&#039; isola di Sicilia e fatto vela per la città di Tripoli, cui Dio difenda,
		et de nos provinces, chargea du blé de l&#039;île de Sicile. Ils appareillèrent en direction de la ville de Tripoli - Dieu la protège.
			<lb n="12"/>
		fu cacciata dai venti su le spiagge di quella, e (i marinai) scarseggiando d&#039; acqua, sbarcarono per attingerne; ma la gente del luogo nol consentì
		Le vent les jeta sur le territoire de celle-ci. Ils n&#039;avaient plus d&#039;eau. Ils débarquèent donc à terre pour en chercher, mais les gens du lieu
			<lb n="13"/>
		ne les relâchèrent que lorsque&#039;ils leur eurent vendu un peu de blé. Juste après cela, il arriva de la ville
		se non dopo che le vendettero un poco di grano. Giunta in questo mezzo
			<lb n="14"/>
		de Tripoli, une galère équipée, [envoyée par] son gouverneur et son chef. Elle saisit les personnes et leur butin,
		Tripoli una corvetta, armata dal capitano e prefetto della città, prese e svaligiò i naviganti
			<lb n="15"/>
		elle arrêta les commerçants qu&#039;elle trouva sur le bateau; quelques-uns d&#039;entre eux s&#039;échappèrent sur la barque [de secours] et ramèrent
		e s&#039; impadronì di tutte le merci ch&#039; erano nella nave. Alcuni che si salvarono su l&#039; Usciara ed a forza di remi
			<lb n="16"/>
		arrivarono a Tripoli, sendosi presentati al governatore, questi, li fece prender tutti e rubò
		jusqu&#039;au moment où, arrivant à Tripoli, ils se présentèrent pour s&#039;expliquer devant son maître, mais il les captura tous, les mit en prison et s&#039;empara
			<lb n="17"/>
		de tout le blé et tout l&#039;argent qu&#039;il trouva avec eux. Jusqu&#039;à aujourd&#039;hui, ils sont dans son cachot, ses prisonniers. Nous en appelons
		quanto grano e denaro loro rimanea. Sono fin oggi in prigione tenuti come cattivi dal detto governatore. Noi tutti chiediamo dunque
			<lb n="18"/>
		dalla bontà del nostro signor Principe dei Credenti, cui Dio aiuti, che spedisca l&#039;alto suo comando di metterli in libertà
		tous à la faveur de notre maître le prince des croyants - Dieu l&#039;assiste - pour qu&#039;il donne l&#039;ordre éminent de tous les libérer
			<lb n="19"/>
		avec tous leurs biens. Qu&#039;ils soient renvoyés avec douceur dans leur pays. Lorsqu&#039;ils ont été pris, eux et tous les autres,
		con ogni aver loro, e rimandarli nella miglior condizione a&#039;lor paesi; poich&#039; essi e
			<lb n="20"/>
		dans cette affaire qui ne dépendait pas d&#039;eux, le pacte solide étant obéi, ils bénéficiaient de l&#039;amān dans leur personne
		quant&#039; altri sono compresi nel trattato (tra di noi) stipulato e nel patto (nostro) vigente e fermo, vanno assicurati in loro persone
			<lb n="21"/>
		e robe per tutti i paesi
		et dans leurs biens dans tout le pays
			<lb n="22"/>
		degli Almohadi, sì che non abbiano a partire alcuna molestia nè
		des Almohades, nul accident ne devant leur arriver, et nulle
			<lb n="23"/>
		pagare gravezza, se non che la decima
		taxe les frapper sauf la dîme
			<lb n="24"/>
		habituelle qui leur a été prise; que Dieu, par Sa puissance,
		solita a levarsi sopra di loro. Così Dio con la sua possanza,
			<lb n="25"/>
		bontà e grandezza, ci ponga (sempre)
		fasse de nous quelqu&#039;un qui s&#039;acquitte de sa promesse
			<lb n="26"/>
		et respecte ses engagements, par Sa volonté,
		tra quelli che compiono lor trattati
			<lb n="27"/>
		mantengono lor patti. Tanti onorevoli saluti
		Sa faveur. Le salut le plus glorieux,
			<lb n="28"/>
		alla alta Maestà (vostra)
		le plus noble soit sur Sa haute présence,
			<lb n="29"/>
		ainsi que la bénédiction de Dieu Très Haut.
		e la misericordia di Dio.
			<lb n="30"/>
		Il Principe dei Credenti Abu Ia&#039;kûb Iûsuf figlio del Principe dei Credenti,
		le prince des croyants Abū Yaʿqūb Yūsuf fils du prince
			<lb n="31"/>
		che Iddio gli aiuti ed aumenti lor vittorie.
		des croyants - Dieu soutienne leur pouvoir et glorifie leur victoire
			<lb n="32"/>
		Au très excellent et très éminent seigneur, Joseph Ebuiacop [=Yūsuf Abū Yaʿqūb], par la grâce de Dieu émir elmomini, fils du seigneur émir elmomini, roi des rois, émir des émirs et vé
			<lb n="33"/>
		nérable prêtre Elmachadin [al-Mahdî],
			<lb n="34"/>
		Que cette lettre soit donnée au seigneur elmire elmomini
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
