<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="2119" xml:id="Bauden_Achat010" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.BaudenAchat 1</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Bauden_Achat010</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM"></idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="1"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّحيم والحمد للّه وحده 
<lb n="2"/>  اشترى القنصل بيَاجوا دنفيل بن لورنس قنصل طائفة الفرنج البنادقة بثغر الإسكندريّة المحروس بماله لنفـ<supplied reason="lost" cert="high">ـسه</supplied> 
<lb n="3"/>  من القس يوحنّا بن الأسقف بلتة بن القس شنودة النّصراني اليعقوبي فباعه ما ذكر أنّه في ملكه بيده وتصرّفه 
<lb n="4"/>  إلى تأريخه وذلك جميع الجارية النّوبيّة الجنس المدعوّة مباركة المرأة النّصرانيّة المعلومة بينهما العلم الشّرعي شرا 
<lb n="5"/>  صحيحا شرعيّا على حكم إيجابي والمبرّأة من عيوب الرّقيق بثمن مبلغه عن الجارية المذكورة فيه من الذّهب الدّكات الفرنجي 
<lb n="6"/>  البندقي الوازن سبعة وعشرون دكاتا نصف ذلك حفظا لأصله وما بالجملة ثلاثة عشر دكاتًا ونصف دكاتٍ 
<lb n="7"/>  من الصّفة المذكورة فيه حال جميع الثّمن المذكور فيه مقبوض بيد البائع المذكور فيه باعترافه بذلك بشهوده بل بمعاينة شهوده 
<lb n="8"/>  لذلك تعاقدا على ذلك لذلك تعاقدا شرعيّا بإيجاب وقبول وتسلّم المشتري المذكور فيه الجار<supplied reason="lost" cert="high">ية</supplied> المبيعـ<supplied reason="lost" cert="high">ـة</supplied> 
<lb n="9"/>  فيه التّسلّم الشّرعي وذلك بعد النّظر والمعرفة والخبرة النّافية للجهالة والدّرك في ذلك حيث يجب شرعا وتوافق المتبايعان فيه 
<lb n="10"/>  أن الثّمن المذكور فيه سالم من الرّسم السّلطاني كونه على المشتري المذكور فيه موافقة مرضية شهد عليهما بذلك طائعين مختارين 
<lb n="11"/>  في صحّة منهما وجواز أمر بتـ<supplied reason="omitted" cert="high">ـأريـ</supplied>ـخ ثاني عشرين صفر سنة اثنتين وعشرين وثمانيمائة 
<lb n="12 right"/>  عليهما بذلك 
<lb n="13 right"/>  شهدت 
<lb n="14 right"/>  في تأريخه وعرفتهما 
<lb n="15 right"/>  وعاينـ<supplied reason="lost" cert="high">ـت</supplied> قبض الثّمن 
<lb n="16 right"/>  كتب أحمد بن <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> الرّوضي 
<lb n="12 left"/>  عليهما بذلك 
<lb n="13 left"/>  شهدت 
<lb n="14 left"/>  في تأريخه وعاينت قبض 
<lb n="15 left"/>  الثّمن وعرفتهما وكتب 
<lb n="16 left"/>  محمّد بن أحمد بن محمّد <app type="BL"><lem resp="APD">الرّبعي </lem><rdg resp="APD">الرّبعيّ</rdg></app> 
<lb n="right margin"/>  لينسخ إن شا اللّه تعالى 
<lb n="verso"/>  <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi wa ăl ḥamdu li l lāhi waḥdi hi 
 <lb n="2"/>ĭštarà ăl qunṣulu biyāǧū dunfīlu bnu lūransa qunṣulu ṭāʾifaẗi ăl faranǧi ăl banādiqaẗi bi ṯaġri ăl ʾiskandariyyaẗi ăl maḥrūsi bi māli hi li nafsi hi 
 <lb n="3"/>mina ăl qassi yūḥannā bni ăl ʾusqufi baltaẗa bni ăl qassi šanūdaẗa ăn naṣrāniyyi ăl yaʿqūbiyyi fa bāʿa hu mā ḏakara ʾanna hu fī milki hi bi yadi hi wa taṣarrufi hi 
 <lb n="4"/>ʾilà taʾrīḫi hi wa ḏālika ǧamīʿu ăl ǧāriyaẗi ăn nūbiyyaẗi ăl ǧinsa ăl madʿūwwaẗi mubārakaẗa ăl marʾaẗi ăn naṣrāniyyaẗi ăl maʿlūmaẗi bayna humā ăl ʿilma ăš šarʿiyya širāʾ:an 
 <lb n="5"/>ṣaḥīḥ:an šarʿiyy:an ʿalà ḥukm:in ʾīǧābiyy:in wa ăl mubarraʾaẗi min ʿuyūbi ăr raqīqi bi ṯaman:in mablaġu hu ʿani ăl ǧāriyaẗi ăl maḏkūraẗi fī hi mina ăḏ ḏahabi ăd dukāti ăl faranǧiyyi 
 <lb n="6"/>ăl bunduqiyyi ăl wāzini sabʿaẗ:un wa ʿišrūna dukāt:an niṣfu ḏālika ḥifẓ:an li ʾaṣli hi wa mā bi ăl ǧumlaẗi ṯalāṯaẗa ʿašara dukāt:an wa niṣfu dukāt:in 
 <lb n="7"/>mina ăṣ ṣifaẗi ăl maḏkūraẗi fī hi ḥālu ǧamīʿi ăṯ ṯamani ăl maḏkūri fī hi maqbūḍ:un bi yadi ăl bāʾiʿi ăl maḏkūri fī hi bi ĭʿtirāfi hi bi ḏālika bi šuhūdi hi bal bi muʿāyanaẗi šuhūdi hi 
 <lb n="8"/>li ḏālika taʿāqadā ʿalà ḏālika li ḏālika taʿāqud:an šarʿiyy:an bi ʾīǧāb:in wa qubūl:in wa tasallama ăl muštarī ăl maḏkūru fī hi ăl ǧāriyaẗa ăl mabīʿaẗa 
 <lb n="9"/>fī hi ăt tasalluma ăš šarʿiyya wa ḏālika baʿda ăn naẓari wa ăl maʿrifaẗi wa ăl ḫibraẗi ăn nāfiyaẗi li l ǧahālaẗi wa ăd daraku fī ḏālika ḥayṯu yaǧibu šarʿ:an wa tawāfaqa ăl mutabāyiʿāni fī hi 
 <lb n="10"/>ʾanna ăṯ ṯamana ăl maḏkūra fī hi sālim:un mina ăr rasmi ăs sulṭāniyyi kawna hu ʿalà ăl muštarī ăl maḏkūri fī hi muwāfaqaẗ:an murḍiyaẗ:an šuhida ʿalay himā bi ḏālika ṭāʾiʿayni muḫtārayni 
 <lb n="11"/>fī ṣiḥḥaẗ:in min humā wa ǧawāzi ʾamr:in bi taʾrīḫi ṯānī ʿišrīna ṣafara sanaẗi ĭṯnatayni wa ʿišrīna wa ṯamānī miʾaẗ:in 
 <lb n="12"/>ʿalay himā bi ḏālika 
 <lb n="13"/>šahidtu 
 <lb n="14"/>fī taʾrīḫi hi wa ʿaraftu humā 
 <lb n="15"/>wa ʿāyantu qabḍa ăṯ ṯamani 
 <lb n="16"/>kataba ʾaḥmadu bnu *** ăr rawḍiyyu 
 <lb n="17"/>ʿalay himā bi ḏālika 
 <lb n="18"/>šahidtu 
 <lb n="19"/>fī taʾrīḫi hi wa ʿāyantu qabḍa 
 <lb n="20"/>ăṯ ṯamani wa ʿaraftu humā wa kataba 
 <lb n="21"/>muḥammadu bnu ʾaḥmada bni muḥammad:ini ăr rabaʿiyyu rīġiyyu 
 <lb n="22"/>li yunsaḫ ʾin šāʾa ăl lāhu taʿālà 
 <lb n="23"/>*** 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Au nom de Dieu le Miséricordieux, le Tout miséricorde.
			<lb n="2"/>
		Le consul Biagio Dolfin, fils de Lorenzo, consul de la communauté des Francs vénitiens dans la place protégée d&#039;Alexandrie, a acheté avec son argent pour lui-même
			<lb n="3"/>
		au prêtre Yūḥannā, fils de l&#039;évêque Balta, fils du prêtre Shanūda, chrétien jacobite, qui a vendu ce qu&#039;il a mentionné comme étant en sa possession directe et de son droit d&#039;en disposer
			<lb n="4"/>
		jusqu&#039;à la date [de cet acte], c&#039;est à dire toute l&#039;esclave de race nubienne, appelée Mubāraka, [qui est une] femme, chrétienne, connue d&#039;eux selon la loi, par un acte d&#039;achat
			<lb n="5"/>
		authentique et légal ayant force exécutoire et contraignante, et déclarée exempte des défauts propres aux esclaves, pour un prix dont le montant pour l&#039;esclave susdite en ducats d&#039;or francs
			<lb n="6"/>
		vénitiens de plein poids est de 27 ducats, la moitié de cela, qui préserve le document, faisant en tout 13 ducats et demi
			<lb n="7"/>
		de l&#039;espèce susdite, l&#039;ensemble du prix susmentionné ayant été reçu par le vendeur susdit qui a reconnu cela avec ses témoins, bien plus qui ont assisté de visu
			<lb n="8"/>
		à cela. Ils ont tous deux conclu un accord légal sur cela pour cela par offre et acceptation. L&#039;acheteur susmentionné a reçu légalement l&#039;esclave ci-vendue
			<lb n="9"/>
		et cela après qu&#039;il [l&#039;]eut examinée, [en] eut pris connaissance et [l&#039;]eut expertisée de manière à dénier toute ignorance, la revendication à ce sujet, là où elle est de rigueur, étant légale. Les deux cocontractans ont convenu,
			<lb n="10"/>
		en vertu d&#039;un accord exécutable, que le prix susmentionné ext exempt de la taxe gouvernementale puisqu&#039;elle incombe à l&#039;acquéreur susdit. Témoignage a été pris de cela pour eux, qui agissent de leur propre volonté et de leur propre chef,
			<lb n="11"/>
		sains [de corps et d&#039;esprit] et en état de capacité juridique à la date du 22 ṣafar de l&#039;an 822
			<lb n="12"/>
		J&#039;ai témoigné de cela pour eux
			<lb n="14"/>
		à la date en question. Je les ai identifiés
			<lb n="15"/>
		et ai vu la réception du prix.
			<lb n="16"/>
		Écrit par Aḥmad ibn ... al-Rawḍī.
			<lb n="17"/>
		J&#039;ai témoigné de cela pour eux
			<lb n="19"/>
		à la date en question. J&#039;ai vu la réception
			<lb n="20"/>
		du prix et les ai identifIés. Écrit par
			<lb n="21"/>
		Muḥammad ibn Aḥmad ibn Muḥammad al-Rīghī
			<lb n="22"/>
		Qu&#039;il soit copié, si Dieu Très-Haut le veut.
			<lb n="23"/>
		Document écrit pour l&#039;esclave noire que j&#039;ai acquise, fait le 20 mars 1419 à Alexandrie.
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
