<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="402" xml:id="Becker_NPAF_1" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.BeckerNPAF 01 (= P.Cair.Arab. 146)</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Becker_NPAF_1</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">106607</idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n=" "/>  <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
<lb n="1"/>  <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> ما تجمّع 
<lb n="2"/>  من هذه الأبواب فإنّي 
<lb n="3"/>  إن أجد عندك الّذي أريد من 
<lb n="4"/>  جرا وحسن <app type="BL"><lem resp="APD"><supplied reason="lost" cert="high">الـ</supplied>ـجلت </lem><rdg resp="APD">الجلب</rdg></app> أحسن إليك 
<lb n="5"/>  وأصيبك <unclear reason="undefined" cert="high">بمعروف</unclear> وأشد 
<lb n="6"/>  د لك امرك وعملك 
<lb n="7"/>  حوأ إن شا اللّه أن يكون كذلك 
<lb n="8"/>  وإن أجد عملك على غير ذلك 
<lb n="9"/>  فإنّما يجزى المر <unclear reason="undefined" cert="high">بعمله</unclear> ثم <supplied reason="omitted" cert="high">لا</supplied> تلم 
<lb n="10"/>  إلّا نفسك ولا تتّخرن بعد الّذي 
<lb n="11"/>  سمّيت لك من الأجل ولا أعرفن 
<lb n="12"/>  ما عجزت ولا قصرت ولا قد 
<lb n="13"/>  مپ الى وحلڤك من المال 
<lb n="14"/>  فإّنّه واللّه لا يفعل ذلك أحد 
<lb n="15"/>  إلّا عرف حين يقدم علي أنّه 
<lb n="16"/>  بئس ما صنع وبئس<supplied reason="omitted" cert="high">ما</supplied> عمل واپى لا 
<lb n="17"/>  أحب أن يرى أحد في عملك 
<lb n="18"/>  شاي يكرهه من <app type="BL"><lem resp="“Becker; Diem, Aphrodito p. 256”">عجز </lem><rdg resp="“Grohmann”">حجز</rdg></app> ولا تأخير 
<lb n="19"/>  ولا <app type="BL"><lem resp="APD">إبطل </lem><rdg resp="“Diem, Aphrodito p. 256”">إبطاء</rdg></app> فإنّى قد بعثتك حين 
<lb n="20"/>  بعثتك على عملك وإنا أرجو 
<lb n="21"/>  أن <app type="BL"><lem resp="APD">تكون </lem><rdg resp="“AK”">يكون</rdg></app> عندك أمانة 
<lb n="22"/>  حرا وتنفيذا للعمل فكن عند 
<lb n="23"/>  أحسن ظنّي بك فإنّى واللّه 
<lb n="24"/>  <app type="BL"><lem resp="APD">لإن </lem><rdg resp="“Diem, Aphrodito p. 256”">لأن</rdg></app> تكون محسـنـ<sic n="superfluous">ـپـ</sic>ـا مجملا أمينا 
<lb n="25"/>  موقّرا أحب إلي وأعجب 
<lb n="26"/>  عندي من أن تكون على غير ذلك 
<lb n="27"/>  لا تعيّبن نفسك و لا تسيئن عملك 
<lb n="28"/>  واستعن باللّه فإنه من <app type="BL"><lem resp="APD">ينفّذ </lem><rdg resp="“Diem, Aphrodito p. 257”">يتقن</rdg></app> 
<lb n="29"/>  الإصلاح <app type="BL"><lem resp="APD">ويرإى </lem><rdg resp="“Diem, Aphrodito p. 257”">يؤدّي</rdg></app> الأمانة 
<lb n="30"/>  يعنه اللّه ويصلح له عمله 
<lb n="31"/>  ثم اقدم علي بكل كتاب 
<lb n="32"/>  ترى أنّى سائل عنه من عمل 
<lb n="33"/>  أرضك وكتّابها والسّلم 
<lb n="34"/>  على من اتّبع الهدى وكتب <app type="BL"><lem resp="“Becker, Grohmann”">عمير </lem><rdg resp="“Becker”">عمر</rdg></app> 
<lb n="35"/>  في شوّل من سنة إحدى وتسعين 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>*** 
 <lb n="2"/>*** mā taǧammaʿa 
 <lb n="3"/>min hāḏihi ăl ʾabwābi fa ʾin nī 
 <lb n="4"/>ʾin ʾaǧid ʿinda ka ăllaḏī ʾurīdu mina 
 <lb n="5"/>ăl ʾiǧrāʾi wa ḥusni ăl ǧlt ǧalbi ʾuḥsinu ʾilay ka 
 <lb n="6"/>wa ʾuṣību ka bi maʿrūf:in wa ʾušaddidu 
 <lb n="7"/>la ka ʾamra ka wa ʿamala ka wa ʾanā 
 <lb n="8"/>ʾarǧū ʾin šāʾa ăl lāhu ʾan yakūna kaḏālika 
 <lb n="9"/>wa ʾin ʾaǧid ʿamala ka ʿalà ġayri ḏālika 
 <lb n="10"/>fa ʾinnamā yuǧzà ăl marʾu bi ʿamali hi ṯumma lā talum 
 <lb n="11"/>ʾillā nafsa ka wa lā tattaḫiranna baʿda ăllaḏī 
 <lb n="12"/>sammaytu la ka mina ăl ʾaǧali wa lā ʾaʿrifanna 
 <lb n="13"/>mā ʿaǧazta wa lā qaṣarta wa lā qadimta 
 <lb n="14"/>ʾilay ya wa ḫalfa ka mina ăl māli šāy:un 
 <lb n="15"/>fa ʾinna hu wa ăl lāhi lā yafʿal ḏālika ʾaḥad:un 
 <lb n="16"/>ʾillā ʿarafa ḥīna yaqdamu ʿalay ya ʾanna hu 
 <lb n="17"/>biʾsa mā ṣanaʿa wa biʾsa mā ʿamila wa ʾinn ī lā 
 <lb n="18"/>ʾuḥibbu ʾan yarà ʾaḥad:un fī ʿamali ka 
 <lb n="19"/>šāy yakrahu hu min ʿaǧz:in ḥaǧz:in wa lā taʾḫīr:in 
 <lb n="20"/>wa lā ʾibṭāl:in ʾibṭāʾ:in fa ʾin nī qad baʿaṯtu ka ḥīna 
 <lb n="21"/>baʿaṯtu ka ʿalà ʿamali ka wa ʾanā ʾarǧū 
 <lb n="22"/>ʾan takūna yakūna ʿinda ka ʾamānaẗ:un 
 <lb n="23"/>wa ʾiǧrāʾ:un wa tanfīḏ:an li l ʿamali fa kun ʿinda 
 <lb n="24"/>ʾaḥsani ẓann ī bi ka fa ʾinn ī wa ăl lāhi 
 <lb n="25"/>la li ʾan ʾin takūna takūnu muḥsin:an muǧmil:an ʾamīn:an 
 <lb n="26"/>muwaqqar:an ʾaḥabbu ʾilay ya wa ʾaʿǧabu 
 <lb n="27"/>ʿind ī min ʾan takūna ʿalà ġayri ḏālika 
 <lb n="28"/>lā tuʿayyibanna nafsa ka wa lā tusīʾanna ʿamala ka 
 <lb n="29"/>wa ĭstaʿin bi ăl lāhi fa ʾinna hu man yunaffiḏi yutqinu 
 <lb n="30"/>ăl ʾiṣlāḥa wa yurʾī yuʾaddī ăl ʾamānaẗa 
 <lb n="31"/>yuʿin hu ăl lāhu wa yuṣliḥ la hu ʿamala hu 
 <lb n="32"/>ṯumma ĭqdam ʿalay ya bi kulli kitāb:in 
 <lb n="33"/>tarà ʾan nī sāʾil:un ʿan hu min ʿamali 
 <lb n="34"/>ʾarḍi ka wa kuttābi hā wa ăs salāmu 
 <lb n="35"/>ʿalà mani ĭttabaʿa ăl hudà wa kataba ʿumayr:un ʿumaru 
 <lb n="36"/>fī šawwāl:in min sanaẗi ʾiḥdà wa tisʿīna 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="2"/>
		.... was zusammengekommen ist 
		[   ] what has been brought together 
			<lb n="3"/>
		of these articles. But verily 
		von diesen Gegenständen. Wenn ich 
			<lb n="4"/>
		bei Dir finde, was ich möchte von (pünktlicher) Expedierung 
		if I find with thee what I should like to find respecting re-
			<lb n="5"/>
		gular remittance and satisfactory consignement, I shall do good unto thee 
		und ordentlicher Verfrachtung, so werde ich Dir Gutes antun, 
			<lb n="6"/>
		and do thee favour and strengthen 
		Dir Gefälligkeiten erweisen und 
			<lb n="7"/>
		Dir Deine Sache und Dein Amt stärken. Und ich hoffe, 
		for thee thy business and thy administration, and I ho-
			<lb n="8"/>
		pe - please God - that it may be so. 
		so Gott will, daß es so sein wird. 
			<lb n="9"/>
		But if I find thy administration otherwise, then 
		Wenn ich aber Deine Amtsführung anders erfinde, 
			<lb n="10"/>
		- as the man is only rewarded according to his works - blame 
		- nun, so erhält eben der Mann den Lohn, der seiner Arbeit entspricht ...
		- nun, so wird eben der Mann nach seinem Tun belohnt; dann tadle (also) 
			<lb n="11"/>
		nur Dich selbst. Und bleibe nicht im Rückstand nach 
		only thyself. Do not remain in arrears after (the date) which 
			<lb n="12"/>
		dem Termin, den ich Dir gesetzt habe und nicht will ich erfahren 
		I have named, and I do not wish to learn 
			<lb n="13"/>
		daß Du versagst, noch daß Du verkürzest, noch zu mir 
		daß Du versagst, noch daß Du versäumst ...
		of thy insufficiency or unpunctuality nor that thou comest 
			<lb n="14"/>
		kommst, während noch etwas von den (abzuliefernden) Steuereingängen (eigentlich Gut, Vermögen) hinter Dir zurückbleibt. 
		to me leaving any part of the (tax-)money behind. 
			<lb n="15"/>
		Bei Gott, nicht tut das Einer, 
		For indeed, by God, nobody acts thus 
			<lb n="16"/>
		außer daß er bei seiner Ankunft bei mir erfährt, 
		without learning when he comes to me that 
			<lb n="17"/>
		daß übel das ist, was er getan hat und übel seine Amtsführung. 
		what he has done is wrong, and faulty the discharge of his official duties, and I should not 
			<lb n="18"/>
		Und ich möchte nicht, daß einer in Deiner Amtsführung 
		Und ich möchte nicht, daß jemand bei Deiner Arbeit (oder: in Deiner Provinz)  
		whish that anybody should see in thy administration 
			<lb n="19"/>
		anything of which he disapproves: any insufficiency, withholding 
		etwas bemerke, was er mißbillige, nämlich Schwäche oder Verspätung 
		irgendeine von ihm mißbilligte Unfähigkeit, Verschiebung  
			<lb n="20"/>
		oder (gar) völlige Einstellung; denn, als ich Dich auf Deinen 
		oder Verzögerung bemerkt.
		or annulling. For when I sent thee 
			<lb n="21"/>
		Posten schickte, geschah es in der Hoffnung, 
		to thy post, it was with the expectation 
			<lb n="22"/>
		daß bei Dir erfunden werde Zuverlässigkeit 
		that thou shoudest show trustworthiness, 
			<lb n="23"/>
		efficiency and promptness in thy office. Mayest thou then be near to 
		und (pünktliche) Expedierung und Erledigung Deiner Geschäfte. So mache 
			<lb n="24"/>
		meine gute Meinung über Dich wahr. Denn bei Gott 
		the good opinion I would fain hold of thee. By God, 
			<lb n="25"/>
		daß Du Gutes tust ...
		if thou actest well and honestly and art trustworthy 
		wenn Du guttust, zur Zufriedenheit arbeitest, zuverlässig 
			<lb n="26"/>
		and estimable, then I should prefer that, and it would please me more 
		und einsichtsvoll bist, so ist das mir lieber und erfreulicher (wunderbarer) 
			<lb n="27"/>
		als wenn Du anders bist. 
		than if thou wert otherwise. 
			<lb n="28"/>
		Do not burden thyself with ignominy nor corrupt thy administration, 
		So lade keine Schmach auf Dich und mache Deine Geschäftsführung nicht schlecht, 
			<lb n="29"/>
		and ask God&#039;s aid; for if anyone really 
		und bitte Gott um Beistand; denn siehe wenn einer 
			<lb n="30"/>
		cares for the well being (of affairs) and shows trustworthiness, 
		die Förderung (der Wohlfahrt) erstrebt und Zuverlässigkeit betätigt, 
			<lb n="31"/>
		dann hilft ihm Gott und gibt Gelingen seinem Geschäft. 
		God will also help him and further his work. 
			<lb n="32"/>
		Dann komme zu mir mit jeglichem (Rechnungs-)Buch, 
		Then present thyself to me with any (account-)book 
			<lb n="33"/>
		about which thou thinkest I might question thee respecting the administrative sphere 
		von dem Du meinst, daß ich danach fragen könnte aus dem Geschäftskreis 
			<lb n="34"/>
		Deines Landes und ihren Schreibern. Heil 
		of thy country and of its clerks. And hail 
			<lb n="35"/>
		sei über den, welcher der Rechtleitung folgt. Es hat dies geschrieben ʿUmair 
		to him who follows the guidance. And ʿUmair has written (it) 
			<lb n="36"/>
		im Schawwāl des Jahres 91 (2.-30. August 710). 
		in Šawwâl of the year ninety-one.
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
