<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="2212" xml:id="Bejarano010" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.BejaranoSevilla I</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Bejarano010</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM"></idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="1"/>  ذلك تجعل له علّة في ذلك        
<lb n="2"/>  صلِّّ وَسَلِّّم عَلَى سَيِّّدِنا سَيِّّدِنا وَنَبِيّنا وَمَوْلانا مُحَمَّدٍ وَعَلي 
<lb n="3"/>  عليك وأتم نعمته نعمته وأتم نعمته نعمته عليك  وأتم 
<lb n="4"/>  وَسَمْعُهُ مِن الطَّّاعَةِ صَلَّّى اللّٰهُ عَلَيْهِ وَسَلَّّمَ وَحَوَّّاجِبُهُ مِنَ التَّّفَكُّّرِ 
<lb n="5"/>  صَلَّّى اللّٰهُ عَلَيْهِ وَسَلَّّمَ وَعَيْنَيْه وكرامتك وأتم نعمته وكرامتك   
<lb n="6"/>  وَأنْفِهِ مِنَ الزُّّهْدِ صَلَّّى اللّٰهُ عَلَيْهِ وسَلَّمْ وَوَجْهُهُ مِنَ البها 
<lb n="7"/>  صَلَّّى اللّٰهُ عَلَيْهِ وسَلِّّمْ وَفَمِهِ مِنَ الحِكْمَةِ صَلَّّى اللّٰهُ عَلَيْهِ وَسَلِّّمْ 
<lb n="8"/>  وأسْنَانُهُ مِنَ اللُّولُو صَلَّّى اللّٰهُ عَلَيْهِ وَسَلِّّمْ وَلِسَانُهُ مِنَ الصِّّدْقِ 
<lb n="9"/>  وصَلَّّى اللّٰهُ عَلَيْهِ وَسَلِّّمْ وَلِحْيَتُهُ مِنَ الرِّّضي صَلَّّى اللّٰهُ عَلَيْهِ وسَلَّّمَ 
<lb n="10"/>  وَعُنْقِهِ مِنَ التَّواضُع صَلَّّى اللّٰهُ عَلَيْهِ وَسَلِّّمْ وَيَدَيْهِ مِنَ السّخا 
<lb n="11"/>  صَلَّّى اللّٰهُ عَلَيْهِ وَسَلِّّمْ وَصَدْرِهِ مِنَ الحَيَاءِ صَلَّّى اللّٰهُ عَلَيْهِ وَسَلِّّمْ وَقَلْبُهُ 
<lb n="12"/>  مِنَ الإخْلاصِ صَلَّّى اللّٰهُ عَلَيْهِ وَسَلِّّمْ وكَبْدُهُ مِنَ الحَنَانَةِ صَلَّّى 
<lb n="13"/>  اللّٰهُ عَلَيْهِ وَسَلِّّمْ وَرِيتُه مِنَ السَّكِينَةِ صَلَّّى اللّٰهُ عَلَيْهِ وَسَلِّّمْ 
<lb n="14"/>  وَطَيْحَاله مِنَ الوَقَارِ صَلَّّى اللّٰهُ عَلَيْهِ وسَلِّّمْ وبَطْنُهُ مِنَ القِنَاعَةِ 
<lb n="15"/>  صَلَّّى اللّٰهُ عَلَيْهِ وسَلِّّمْ وسُرَّّتُهُ مِنَ العِصْمَةِ صَلَّّى اللّٰهُ عَلَيْهِ 
<lb n="16"/>  وَسَلِّّمْ وفَخْذَيْهِ مِنَ الوَرْعِ صَلَّّى اللّٰهُ عَلَيْهِ وَسَلِّّمْ وساقَيْهِ 
<lb n="17"/>  مِنَ الشَّفَاعَةِ صَلَّّى اللّٰهُ عَلَيْهِ وسَلِّّمْ وَأقْدَامِهِ مِنَ الإسْتَاق 
<lb n="18"/>  صَلَّّى اللّٰهُ عَلَيْهِ وسَلِّّمْ النَّبي الأُمِّيّ وعَلَى آلِهْ وأصْحَابِهِ 
<lb n="19"/>  وَأزْوَجِهِ وذرِّيّاته وأهْلِ بَيْتِهِ وأصْهَارِهِ وأشياعِهِ 
<lb n="20"/>  وسَلَّّمَ مِثْلَ ذلِكَ والحَمْدِ للّٰهِ على ذلك وأجْرِ يا رَبّ 
<lb n="21"/>  حَفِيّ لُطْفِكَ فِي أمُورِنَا وأمُور المُسْلِمِين أجْمَعِين 
<lb n="22"/>  والحَمْدِ للّٰه رَبّ العَالَمِينَ 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi wa ṣallà ăl lāhu ʿalà sayyidi nā muḥammad:in wa ʿalà ʾāli h wa ṣaḥbi h wa sallama 
 <lb n="2"/>ăllāhumma ṣalli wa sallim ʿalà sayyidi nā wa nabiyyi nā wa mawlā nā muḥammad:in wa ʿalà 
 <lb n="3"/>ʾāli hi ăllaḏī ǧaʿala raʾsa hu mina ăl hudà ṣallà ăl lāhu ʿalay hi wa sallam 
 <lb n="4"/>wa samʿu hu mina ăṭ ṭāʿaẗi ṣallà ăl lāhu ʿalay hi wa sallama wa ḥawwāǧibu hu mina ăt tafakkuri 
 <lb n="5"/>ṣallà ăl lāhu ʿalay hi wa sallama wa ʿaynay hi mina ăn nūri wa ṣallà ăl lāhu ʿalay hi wa sallam 
 <lb n="6"/>wa ʾanfi hi mina ăz zuhdi ṣallà ăl lāhu ʿalay hi wa sallam wa waǧhu hu mina ăl bahāʾi 
 <lb n="7"/>ṣallà ăl lāhu ʿalay hi wa sallim wa fami hi mina ăl ḥikmaẗi ṣallà ăl lāhu ʿalay hi wa sallim 
 <lb n="8"/>wa ʾasnānu hu mina ăl luʾluʾi ṣallà ăl lāhu ʿalay hi wa sallim wa lisānu hu mina ăṣ ṣidqi 
 <lb n="9"/>wa ṣallà ăl lāhu ʿalay hi wa sallim wa liḥyatu hu mina ăr riḍà ṣallà ăl lāhu ʿalay hi wa sallama 
 <lb n="10"/>wa ʿunqi hi mina ăt tawāḍuʿi ṣallà ăl lāhu ʿalay hi wa sallim wa yaday hi mina ăs saḫāʾi 
 <lb n="11"/>ṣallà ăl lāhu ʿalay hi wa sallim wa ṣadri hi mina ăl ḥayāʾi ṣallà ăl lāhu ʿalay hi wa sallim wa qalbu hu 
 <lb n="12"/>mina ăl ʾiḫlāṣi ṣallà ăl lāhu ʿalay hi wa sallim wa kabdu hu mina ăl ḥanānaẗi ṣallà 
 <lb n="13"/>ăl lāhu ʿalay hi wa sallim wa riyatu hu mina ăs sakīnaẗi ṣallà ăl lāhu ʿalay hi wa sallim 
 <lb n="14"/>wa ṭayḥālu hu mina ăl waqāri ṣallà ăl lāhu ʿalay hi wa sallim wa baṭnu hu mina ăl qināʿaẗi 
 <lb n="15"/>ṣallà ăl lāhu ʿalay hi wa sallim wa surratu hu mina ăl ʿiṣmaẗi ṣallà ăl lāhu ʿalay hi 
 <lb n="16"/>wa sallim wa faḫḏay hi mina ăl warʿi ṣallà ăl lāhu ʿalay hi wa sallim wa sāqay hi 
 <lb n="17"/>mina ăš šafāʿaẗi ṣallà ăl lāhu ʿalay hi wa sallim wa ʾaqdāmi hi mina ăl ʾistāqi 
 <lb n="18"/>ṣallà ăl lāhu ʿalay hi wa sallim ăn nabiyyi ăl ʾummiyyi wa ʿalà ʾāli h wa ʾaṣḥābi hi 
 <lb n="19"/>wa ʾazwāǧi hi wa ḏurriyyāti hi wa ʾahli bayti hi wa ʾaṣhāri hi wa ʾašyāʿi hi 
 <lb n="20"/>wa sallama miṯla ḏālika wa ăl ḥamdu li ăl lāhi ʿalà ḏālika wa ʾaǧri yā rabbu 
 <lb n="21"/>ḥafiyya luṭfi ka fī ʾumūri nā wa ʾumūri ăl muslimīna ʾaǧmaʿīna 
 <lb n="22"/>wa ăl ḥamdu li l lāhi rabbi ăl ʿālamīna 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		En el nombre de Dios, Clemente y Misericordioso. Dios bendiga a nuestro señor Mahoma, a su familia y a sus compañeros, y los salve.
			<lb n="2"/>
		¡Dios mío!, bendice y salva a nuestro señor y profeta, nuestro protector Mahoma, y a
			<lb n="3"/>
		su familia. El puso su cabeza guía del buen camino, Dios lo bendiga y salve.
			<lb n="4"/>
		Su oído está hecho de obediencia, Dios lo bendiga y salve. Sus cejas de reflexión,
			<lb n="5"/>
		Dios lo bendiga y salve. [sentence omitted]
			<lb n="6"/>
		Su nariz de ascetismo, Dios lo bendiga y salve. Su rostro de resplandor,
			<lb n="7"/>
		Dios lo bendiga y salve. Su boca de sabiduría, Dios lo bendiga y salve.
			<lb n="8"/>
		Sus dientes de perlas, Dios lo bendiga y salve. Su lengua de sinceridad,
			<lb n="9"/>
		Dios lo bendiga y salve. Su barba de satisfacción, Dios lo bendiga y salve.
			<lb n="10"/>
		Su cuello de humildad, Dios lo bendiga y salve. Sus manos de bondad,
			<lb n="11"/>
		Dios lo bendiga y salve. [sentence omitted] Su corazón
			<lb n="12"/>
		de fidelidad, Dios lo bendiga y salve. Sus entrañas de ternura, Dios
			<lb n="13"/>
		lo bendiga y salve. [sentence displaced] Sus pulmones de tranquilidad de espíritu, Dios lo bendiga y salve.
			<lb n="14"/>
		[sentence displaced] Su bazo de serenidad, Dios lo bendiga y salve. Su vientre de moderación,
			<lb n="15"/>
		Dios lo bendiga y salve. Su ombligo de impecabilidad, Dios lo bendiga
			<lb n="16"/>
		y salve. Sus muslos de piedad, Dios lo bendiga y salve. Sus pantorrillas
			<lb n="17"/>
		de protección, Dios lo bendiga y salve. Sus pies del sentido del buen camino.
			<lb n="18"/>
		Dios lo bendiga y salve. Dios bendiga y salve al profeta de la comunidad, a su familia, a sus compañeros,
			<lb n="19"/>
		a sus descendientes, a sus mujeres, a la gente de su casa, a sus parientes y seguidores.
			<lb n="20"/>
		Y Dios [nos] bendiga asimismo del mismo modo. ¡Oh Señor! concédenos
			<lb n="21"/>
		la gracia de tu benevolencia en nuestros asuntos cotidianos y en los de todos los musulmanes.
			<lb n="22"/>
		Loado sea el Señor de los mundos.
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
