<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="2375" xml:id="Bosch_Huesca_070" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.BoschHuesca 07</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Bosch_Huesca_070</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM"></idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="1"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّحيم وبه الاستعان 
<lb n="2"/>  عاوض يوسف وغالتي ابنا محمّد بن عيّاش مع دون مرتين وأخيه دون يوان ابنا 
<lb n="3"/>  دون غرسيّة شنش المعروفين من شراس على أن خرجا يوسف وغالتي المذكورين 
<lb n="4"/>  بالفدّان المذكور في كتاب من خط الرّوم المنعقد بينهم وخرجا دون مرتين ودون يوان 
<lb n="5"/>  المذكورين بالفدّان الّذي في حومة المريح بوشقة الّذي قبليّه فدّان لدونة بلنكارة وشرقيّه 
<lb n="6"/>  ساقية العامّة وجوفيّه فدّان لدون غولم الإفرنج وغربيّه مسقا بجميع المنافع والمرافق 
<lb n="7"/>  والدّخول إليه والخروج منه وكل حق لهما فيه للآن أو <app type="BL"><lem resp="APD"><unclear reason="undefined" cert="high">بغيت</unclear> </lem><rdg resp="LS">ينسب</rdg></app> إليهما وخرجا يوسف وغالتي 
<lb n="8"/>  بالفدّان المذكور في كتاب الرّوميّة المذكور ويأتي ذكره في هذا الكتاب إن شا اللّه وذلك 
<lb n="9"/>  الفدّان الّذي يعرف في الحومة المذكورة فوق هذا الّذي قبليّه فدّان لدونة بلنسية وشرقيّه الوادي 
<lb n="10"/>  وجوفيّه فدّان لبير دلمسبيية وغربيّه السّاقية كذلك بجميع المنافع منه والمرافق والدّخول 
<lb n="11"/>  إليه والخروج منه يوديا عنه خمسة دنانير قناشر على وجه الطّبل دايما مستمرّا إلى أن يرث اللّه 
<lb n="12"/>  الأرض ومن عليها وهو خير الوارثين لا غير ذلك ويوديا ذلك يوم شنت مريّة من شهر 
<lb n="13"/>  شتّنبير في أوّل العشر منه وإن احتاجا يوسف وغالتي المذكورين إلى بيع ذالك يعرفا ذالك لدون 
<lb n="14"/>  مرتين ولدون يوان المذكورين وإن أرادا يشتراه يعطا لهما بأقل من الثّمن الّذي يجد فيه خمسة دنانير 
<lb n="15"/>  قناشر فضّة من السّكّة الجارية حينيذ إن شا اللّه وقبض كل واحد من المتعاوضين بما صار إليه عواضا 
<lb n="16"/>  صحيحا جايزا بلا شرط يفسد ولا ثنيا ولا خيار على سنّة المسلمين في معاوضاتهم الجايزة 
<lb n="17"/>  الحلال المنعقد في السّنّة وشهد على إشهاد المتعاوضين المذكورين بما فيه عن الجميع بحسبه 
<lb n="18"/>  ونصّه والجميع بحال الصّحّة وجواز الأمر في العشر الأوّل من شهر شعبان المكرّم الّذي من سنة تسع 
<lb n="19"/>  وتسعين وخمس ماية وفيه ملحق وجه وصح منه ونقد العواض المذكور عن غالتي المذكورة زوجها 
<lb n="20"/>  موسى بن أحمد الزّهري وأمضاه بحسبه وبه شهد في التّأريخ المورخ فيه محمّد بن يوسف 
<lb n="21"/>  بن محمّد الأنصاري وإبراهيم بن محمّد بن أبي العبّاس المرادي وخلف بن إبراهيم 
<lb n="22"/>  بن خلف التّجيبي خاتن غالتي كتب عنه بأمره وبحضره 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi wa bi hi ăli ĭstiʿānu 
 <lb n="2"/>ʿāwaḍā yūsufu wa ġālatī ĭbnā muḥammadi bni ʿayyāš:in maʿa dūn martīna wa ʾaḫī hi dūn yuwāna ĭbnā 
 <lb n="3"/>dūn ġarsiyyaẗa šanša ăl maʿrūfayni min šarāsa ʿalà ʾan ḫaraǧā yūsufu wa ġālatī ăl maḏkūrayni 
 <lb n="4"/>bi ăl faddāni ăl maḏkūri fī kitāb:in min ḫaṭṭi ăr rūmi ăl munʿaqadi bayna hum wa ḫaraǧā dūn martīnu wa dūn yuwānu 
 <lb n="5"/>ăl maḏkūrayni bi ăl faddāni ăllaḏī fī ḥawmaẗi ăl marīḥi bi wašqaẗa ăllaḏī qibliyyu hu faddān:un li dūnaẗ:in balankāraẗa wa šarqiyyu hu 
 <lb n="6"/>sāqiyaẗu ăl ʿāmmaẗi wa ǧawfiyyu hu faddān:un li dūn ġuwilama ăl ʾifranǧi wa ġarbiyyu hu misq:an bi ǧamīʿi ăl manāfiʿi wa ăl marāfiqi 
 <lb n="7"/>wa ăd duḫūli ʾilay hi wa ăl ḫurūǧi min hu wa kulli ḥaqq:in la humā fī hi li l ʾāni ʾaw bġyt yunsabu ʾilay himā wa ḫaraǧā yūsufu wa ġālatī 
 <lb n="8"/>bi ăl faddāni ăl maḏkūri fī kitābi ăr rūmiyyaẗi ăl maḏkūri wa yaʾtī ḏikru hu fī hāḏā ăl kitābi ʾin šāʾa ăl lāhu wa ḏālika 
 <lb n="9"/>ăl faddānu ăllaḏī yuʿrafu fī ăl ḥawmaẗi ăl maḏkūraẗi fawqa hāḏā ăllaḏī qibliyyu hu faddān:un li dūnaẗ:in balansiyaẗa wa šarqiyyu hu ăl wādī 
 <lb n="10"/>wa ǧawfiyyu hu faddān:un li bayr:in da lamasbīyaẗa wa ġarbiyyu hu ăs sāqiyaẗu kaḏālika bi ǧamīʿi ăl manāfiʿi min hu wa ăl marāfiqi wa ăd duḫūli 
 <lb n="11"/>ʾilay hi wa ăl ḫurūǧi min hu yuʾaddiyā ʿan hu ḫamsaẗa danānīra qanāšira ʿalà waǧhi ăṭ ṭabli dāyim:an mustamirr:an ʾilà ʾan yariṯa ăl lāhu 
 <lb n="12"/>ăl ʾarḍa wa man ʿalay hā wa huwa ḫayru ăl wāriṯīna lā ġayra ḏālika wa yuʾaddiyā ḏālika yawma šanta mariyyaẗa min šahri 
 <lb n="13"/>šittinbīra fī ʾawwali ăl ʿašri min hu wa ʾini ĭḥtāǧā yūsufu wa ġālatī ăl maḏkūrayni ʾilà bayʿi ḏālika yuʿrifā ḏālika li dūn 
 <lb n="14"/>martīna wa li dūn yuwāna ăl maḏkūrayni wa ʾin ʾarādā yaštarā hu yuʿṭā la humā bi ʾaqalla mina ăṯ ṯamani ăllaḏī yaǧidu fī hi ḫamsaẗi danānīra 
 <lb n="15"/>qanāširu fiḍḍaẗ:in mina ăs sikkaẗi ăl ǧāriyaẗi ḥīnayiḏ:in ʾin šāʾa ăl lāhu wa qabaḍa kullu wāḥid:in mina ăl mutaʿāwiḍayni bi mā ṣāra ʾilay hi ʿiwāḍ:an 
 <lb n="16"/>ṣaḥīḥ:an ǧāyiz:an bi lā šarṭ:in yufsidu wa lā ṯunyā wa lā ḫiyār:in ʿalà sunnaẗi ăl muslimīna fī muʿāwaḍāti himi ăl ǧāyizaẗi 
 <lb n="17"/>ăl ḥalāli ăl munʿaqadi fī ăs sunnaẗi wa šuhida ʿalà ʾišhādi ăl mutaʿāwiḍayni ăl maḏkūrayni bi mā fī hi ʿani ăl ǧamīʿi bi ḥasabi hi 
 <lb n="18"/>wa naṣṣi hi wa ăl ǧamīʿu bi ḥāli ăṣ ṣiḥḥaẗi wa ǧawāzi ăl ʾamri fī ăl ʿašri ăl ʾawwali min šahri šaʿbāna ăl mukarrami ăllaḏī min sanaẗi tisʿ:in 
 <lb n="19"/>wa tisʿīna wa ḫamsi miyaẗ:in wa fī hi mulḥaq:un waǧhi wa ṣaḥḥa min hu wa naqada ăl ʿiwāḍa ăl maḏkūra ʿan ġālatī ăl maḏkūraẗi zawǧu hā 
 <lb n="20"/>mūsà bnu ʾaḥmada ăz zuhriyyu wa ʾamḍā hu bi ḥasabi hi wa bi hi šuhida fī ăt taʾrīḫi ăl muʾarraḫi fī hi muḥammadu bnu yūsufa 
 <lb n="21"/>bni muḥammad:ini ăl ʾanṣāriyyu wa ʾibrāhīmu bnu muḥammadi bni ʾabī ăl ʿabbāsi ăl murādiyyu wa ḫalafu bnu ʾibrāhīma 
 <lb n="22"/>bni ḫalaf:ini ăt tuǧībiyyu ḫātinu ġālatī kutiba ʿan hu bi ʾamri hi wa bi ḥaḍri hi 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		[line not translated]
			<lb n="2"/>
		Yūsuf y Gālatī, hijos de Muḥammad ibn ʿAyāš, permutan dos campos con don Martín y con su hermano don Iohan, hijos
			<lb n="3"/>
		de don García Sanz, de Sarāš, con la condición de que los mencionados Yūsuf y Gālati entreguen
			<lb n="4"/>
		el campo a que se hace referencia en una escritura en caracteres cristianos, concluída entre ellos, y que los dichos don Martín y don Iohan entreguen
			<lb n="5"/>
		el campo situado en el barrio de Almeriz, en Huesca. Linda éste, a mediodía, con un campo de dona Belenguera, a levante
			<lb n="6"/>
		con acequia comunal, al norte con un campo de don Gulem, el franco (al-ifranŷ) y a poniente con un brazal. La entrega de dicho campo se hace con todas las utilidades y beneficios,
			<lb n="7"/>
		entradas y salidas y con todos los derechos que ambos tienen en el mismo ahora o... . Yūsuf y Gālatī entragan
			<lb n="8"/>
		el campo referido en la mencionada escritura cristiana y cuya descripción sigue en ésta, si Dios quiere. Este campo,
			<lb n="9"/>
		que se sabe está en el barrio mencionado más arriba, es el que linda a mediodía con un campo de dona Balencia, a levante con el río,
			<lb n="10"/>
		al norte con un campo de Per de la Masbiya y a poniente con la misma acequia. Se entrega el campo con todas sus utilidades y beneficios, entradas
			<lb n="11"/>
		y salidas, pagando por ello cinco danānīr qanāšir en concepto de carga o censo y con carácter perpetuo hasta que Dios herede
			<lb n="12"/>
		la tierra y los que moran en ella, pues El es el mejor de los herederos, y nada más. Deberán pagar esta cantidad el día de Santa María del mes
			<lb n="13"/>
		de septiembre, en la primera decena del mismo. Si los referidos Yūsuf y Gālatī tuviesen necesidad de vender ese campo deberán ponerlo en conocimiento de los susodichos don
			<lb n="14"/>
		Martín y don Iohan, y, si éstos quisieren comprarlo, tendrán aquéllos que dárselo por un precio inferior al que tenga en cinco danānīr
			<lb n="15"/>
		qanāšir, de plata, de la acuñación que corra entonces, si Dios quiere. Cada uno de los permutantes recibió lo que le corresponde en permuta
			<lb n="16"/>
		perfecta, lícita, que no lleva aneja condición viciosa alguna ni cláusula de retroventa ni de opción, según la ley de los musulmanes en sus permutas lícitas
			<lb n="17"/>
		concertadas en forma legal. Se dió testimonio, a requerimiento de los permutantes referidos, de que todo lo que figura en esta escritura está conforme
			<lb n="18"/>
		y concuerda con su texto y de que todos se hallan con capacidad física y legal para contratar. Hecho en la primera decena del mes de šaʿbān venerado del año
			<lb n="19"/>
		599 / 15 a 24 abril de 1203. En la escritura está añadido waŷh. Vale. Hizo entrega del objeto de la permuta referida, por la mencionada Gālatī, su marido
			<lb n="20"/>
		Mūsà bin Aḥmad al-Zuhrī. Suscribieron este documento, de conformidad con el mismo, dando testimomio en la fecha consignada en la escritura: Muḥammad ibn Yūsuf
			<lb n="21"/>
		ibn Muḥammad al-Anṣārī, Ibrāhīm ibn Muḥammad ibn Abī-l-ʿAbbās al-Murādī, Jalaf ibn Ibrāhīm
			<lb n="22"/>
		ibn Jalaf al-Tuŷībī, yerno de Gālatī. Se firmó por él, a instancias suyas y en su presencia.
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
