<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="2427" xml:id="Bosch_Huesca_100" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.BoschHuesca 10</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Bosch_Huesca_100</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM"></idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="1"/>  بِسْم اللَّه الرّحمن الرّحيم وبه نستعين 
<lb n="2"/>  ابتاع دون غليام مرتين أَرْسذْيَاقْني منْ شُرَابَلْ النّصراني السّاكن بوشقة من 
<lb n="3"/>  عبد اللّه بن محمّد الزّاوي الأسمر النّجّار جميع الكرم الّذي له بحومة مُرِلُّون بوشقة 
<lb n="4"/>  حدّه في القبلة كرم لورثة أجش وطريق العامّة وبعده السّاقية وكرم 
<lb n="5"/>  لبيطه بن أبي ربيع الملقّب بُوقَّةْ دِ قُوارنُهْ <app type="BL"><lem resp="APD">الإسرا<supplied reason="omitted" cert="high">ئـ</supplied>ـيلي </lem><rdg resp="APD">الإسراءيليّ</rdg></app> وفي الشّرق كرم لدون مرتين 
<lb n="6"/>  بمانت وكرم لدون أرنلد جوان وفي الجوف كرم لدون يليانْ الفرّا وكرم 
<lb n="7"/>  للقمْرة متع القراشطه وكرم بن سكنَات ولناحية الغرب السّاقية 
<lb n="8"/>  الجماعة وبعدها طريق العامّة بجميع منافعه <sic n="superfluous">ومرافعه</sic> <supplied reason="omitted" cert="high">ومرافقه</supplied> وحقوقه كلّها أجمع 
<lb n="9"/>  الدّاخلة فيه والخارجة عنه ابتياعا صحيحا جايزا بتّة مبتولا بلا شرط 
<lb n="10"/>  مفسد ولا ثني ولا خيار بثمن عدّته ماية مثقالًا واحدة من ذهب الفنشيّة 
<lb n="11"/>  طيّبًا وازنًا مقلّبًا وعشرون دينرا زايدة قناشر فضّة من السّكّـ<unclear reason="undefined" cert="high">ـة</unclear> الجارية 
<lb n="12"/>  الآن نقد المبتاع البايع جميع الثّمن المذكور طيّبا جيادًا مقلّبًا وقبضه 
<lb n="13"/>  البايع المذكور منه على الوصف الموصوف وأبرأه من ذلك إبرا صحيحا 
<lb n="14"/>  فبرئ وقبض المبتاع المذكور المبيع المحدود فحل فيه وفي جميع 
<lb n="15"/>  حقوقه محل البايع المذكور ونزل منزلته ومحل ذي الملك في ملكه 
<lb n="16"/>  وعلى بيع الإسلام وشرطه ومرجع الدّرك فيه بين أهله 
<lb n="17"/>  عرفا قدر ذلك ومبلغه ومنتهى خطره لم يجهلاه ولا شيّا 
<lb n="18"/>  منه والكرم المذكور حر من جميع النّوايب حاشى أجرة الجارز 
<lb n="19"/>  والكرم المذكور يشقّه السّاقية الجماعة وطريق العامّة شهد 
<lb n="20"/>  على إشهاد البايع والمبتاع المذكورين فوق هذا على أنفسهما 
<lb n="21"/>  بذلك كلّه من عرفهما وسمعه منهما في صحّتهما وجايز أمرهما 
<lb n="22"/>  وذلك في شهر ينّير الفارط عنّا وتأخّر الكتب إلى حين 
<lb n="23"/>  هذا شّهر يوليه الموافق لشعبان المكرّم الّذي من سنة 
<lb n="24"/>  سبع وعشرين وستّماية وفيه على محو شهد وصح من أصله 
<lb n="25"/>  عبد اللّه بن مُحمّد بن عبد الملك التّجيبي وعبيد اللّه بن أحمد بن محمّد الأنصاري 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi wa bi hi nastaʿīnu 
 <lb n="2"/>ĭbtāʿa dūn ġilyāmu martīnu ʾarsaḏyāqnī min šurābal ăn naṣrāniyyu ăs sākinu bi wašqaẗa min 
 <lb n="3"/>ʿabdi ăl lāhi bni muḥammadi ăz zāwiyyi ăl ʾasmari ăn naǧǧāri ǧamīʿa ăl karmi ăllaḏī la hu bi ḥawmaẗi murillūna bi wašqaẗa 
 <lb n="4"/>ḥaddu hu fī ăl qiblaẗi karm:un li waraṯaẗi ʾaǧaš wa ṭarīqu ăl ʿāmmaẗi wa baʿdu hu ăs sāqiyaẗu wa karmu 
 <lb n="5"/>lubīṭuha bni ʾabī rabīʿ:ini ăl mulaqqabi būqqaẗ di quwārnuh ăl ʾisrāʾīliyyi wa fī ăš šarqi karm:un li dūn martīna 
 <lb n="6"/>bimānta wa karm:un li dūn ʾarnalda ǧuwāna wa fī ăl ǧawfi karm:un li dūn yulyān ăl farrāʾi wa karm:un 
 <lb n="7"/>li l qamraẗi mataʿi ăl qarāšṭuhi wa karmu bni sakināt:in wa li nāḥiyaẗi ăl ġarbi ăs sāqiyaẗu 
 <lb n="8"/>ăl ǧamāʿaẗi wa baʿda hā ṭarīqu ăl ʿāmmaẗi bi ǧamīʿi manāfiʿi hi wa marāfiqi hi wa ḥuqūqi hi kulli hā ʾaǧmaʿ:in 
 <lb n="9"/>ăd dāḫilaẗi fī hi wa ăl ḫāriǧaẗi ʿan hu ĭbtiyāʿ:an ṣaḥīḥ:an ǧāyiz:an battaẗ:an mabtūl:an bi lā šarṭ:in 
 <lb n="10"/>mufsid:in wa lā ṯany:in wa lā ḫiyār:in bi ṯaman:in ʿiddatu hu miyaẗ:un miṯqāl:an wāḥidaẗ:un min ḏahab:in ʾalfunšiyyaẗ:un 
 <lb n="11"/>ṭayyib:an wāzin:an muqallab:an wa ʿišrūna dīnār:an zāyidaẗ:un qanāširu fiḍḍaẗ:in mina ăs sikkaẗi ăl ǧāriyaẗi 
 <lb n="12"/>ăl ʾāna naqada ăl mubtāʿu ăl bāyiʿa ǧamīʿa ăṯ ṯamani ăl maḏkūri ṭayyib:an ǧiyād:an muqallab:an wa qabaḍa hu 
 <lb n="13"/>ăl bāyiʿu ăl maḏkūru min hu ʿalà ăl waṣfi ăl mawṣūfi wa ʾabraʾa hu min ḏālika ʾibrāʾ:an ṣaḥīḥ:an 
 <lb n="14"/>fa bariʾa wa qabaḍa ăl mubtāʿu ăl maḏkūru ăl mabīʿa ăl maḥdūda fa ḥalla fī hi wa fī ǧamīʿi 
 <lb n="15"/>ḥuqūqi hi maḥalla ăl bāyiʿi ăl maḏkūri wa nazala manzilata hu wa maḥalla ḏī ăl milki fī milki hi 
 <lb n="16"/>wa ʿalà bayʿi ăl ʾislāmi wa šarṭi hi wa marǧiʿi ăd daraki fī hi bayna ʾahli hi 
 <lb n="17"/>ʿarafā qadra ḏālika wa mablaġa hu wa muntahà ḫaṭari hi lam yaǧhalā hu wa lā šayy:an 
 <lb n="18"/>min hu wa ăl karmu ăl maḏkūru ḥurr:un min ǧamīʿi ăn nawāyibi ḥāšà ʾuǧraẗi ăl ǧārizi 
 <lb n="19"/>wa ăl karmu ăl maḏkūru yašuqqu hu ăs sāqiyaẗu ăl ǧamāʿaẗi wa ṭarīqu ăl ʿāmmaẗi šahida 
 <lb n="20"/>ʿalà ʾišhādi ăl bāyiʿi wa ăl mubtāʿi ăl maḏkūrayni fawqa hāḏā ʿalà ʾanfusi himā 
 <lb n="21"/>bi ḏālika kulli hi man ʿarafa humā wa samiʿa hu min humā fī ṣiḥḥati himā wa ǧāyizi ʾamri himā 
 <lb n="22"/>wa ḏālika fī šahri yannayra ăl fāriṭi ʿan nā wa taʾaḫḫara ăl katbu ʾilà ḥīni 
 <lb n="23"/>hāḏā šahri yūliyuha ăl muwāfiqi li šaʿbāna ăl mukarrami ăllaḏī min sanaẗi 
 <lb n="24"/>sabʿ:in wa ʿišrīna wa sitti miyaẗ:in wa fī hi ʿalà maḥw:in šahida wa ṣaḥḥa min ʾaṣli hi 
 <lb n="25"/>ʿabdu ăl lāhi bnu muḥammadi bni ʿabdi ăl maliki ăt tuǧībiyyu wa ʿubaydu ăl lāhi bnu ʾaḥmada bni muḥammad:ini ăl ʾanṣāriyyu 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		[line not translated]
			<lb n="2"/>
		Don Guillem Martín, arcediano de Serrablo, cristiano, habitante en Huesca, compra a
			<lb n="3"/>
		ʿAbd Allāh ibn Muḥammad al-Zāwī (al-asmar) el «Moreno», carpintero, la viña que tiene en el barrio de Morillón, en Huesca.
			<lb n="4"/>
		Linda, a mediodía, con la viña des los herederos de Aŷaš, con el camino comunal y, a continuación, con la acequia y la viña
			<lb n="5"/>
		de Lopito ibn Abī Rabīʿ, apodado «Boca de Cuerno», judío; a levante con la viña de don Martín
			<lb n="6"/>
		Piment y con la de don Arnald Johan; al norte con las viñas de don Iulian, peletero, de
			<lb n="7"/>
		de la Cámara del Cristo y de Ben Sakināt, por el lado de poniente con la acqeuica
			<lb n="8"/>
		general y, a continuación, con camino comunal. La casa se compra con todas sus utilidades, beneficios y derechos completos,
			<lb n="9"/>
		así lo que hay dentro de ella como lo que hay fuera, en compra perfecta, lícita, irrevocable, pura, sin condición
			<lb n="10"/>
		viciosa alguna ní cláusula de retroventa ni de opción, por el precio cuya suma es de cien mizcales de oro, alfonsíes,
			<lb n="11"/>
		de buena calidad y de peso legal, contrastados, y como sobreprecio, veinte dīnar qanāšir, de plata, de la acuñación corriente
			<lb n="12"/>
		ahora. El comprador pagó al vendedor el precio referido en buena moneda, de curso legal,  contrastada, que el mencionado vendedor recibió
			<lb n="13"/>
		de aquél, tal como se ha dicho, por lo que le declaró libre de deuda,
			<lb n="14"/>
		quedando por tanto totalmente libre. El mencionado comprador recibió la cosa vendida cuyos límites se han señalado, y ocupó en ella, con todos
			<lb n="15"/>
		sus derechos, el lugar del vendedor, tomando posesión de la misma en vez de éste y el puesto del propietario en su propiedad,
			<lb n="16"/>
		según la venta del Islam, sus cláusulas y la devolución del daño o evicción entre musulmanes.
			<lb n="17"/>
		Ambas partes conocieron el valor y alcance de la venta y la conclusión del contrato, sin que pudieran alegar ignorancia alguna respecto a cosa
			<lb n="18"/>
		a él tocante. La viña en cuestión está libre de toda carga o censo, excepto el salarion del ... ...
			<lb n="19"/>
		Dicha viña separa la acequia general del camino comunal. Dieron testimo
			<lb n="20"/>
		de todo esto, por sí mismos y a requerimiento del vendedor y del comprador mencionados más arriba,
			<lb n="21"/>
		quienes les conocen y han oído esto de ellos y saben que están en el pleno uso de sus facultades y con capacidad legal para contratar.
			<lb n="22"/>
		Hecho en el mes de enero pasado. Se demoró la escritura hasta
			<lb n="23"/>
		el presente mes de julio, que corresponde a šaʿbān, venerado, del año
			<lb n="24"/>
		627 / 1230. En la escritura está emborronado šahada. Concuerdo con su original.
			<lb n="25"/>
		ʿAbd Allāh ibn Muḥammad ibn ʿAbd al-Malik al-Tuŷībī. ʿUbayd Allāh ibn Aḥmad ibn Muḥammad al-Anṣārī.
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
