<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="2364" xml:id="Bosch_Huesca_030" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.BoschHuesca 03</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Bosch_Huesca_030</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM"></idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="1"/>  بـسم اللّه الرّحمن الرّحيم 
<lb n="2"/>  باعت أملي بنت صالح بن محمّد المذكورة في العقد المنعقد في أعلى هذا الكتاب من ابنتها 
<lb n="3"/>  <app type="BL"><lem resp="APD">خمالي </lem><rdg resp="UB">جمالي</rdg></app> بنت مسعود بن عبد اللّه الأنصاري جميع الفدّانين المحدودين فوق هذا بجميع منا 
<lb n="4"/>  ڤعهما وحرمهما وحڤوڤهما كلها پپعا صحبحا پلا سرط مڤسد ولا پپپا ولا حبار 
<lb n="5"/>  دنرا قناشير فضّة من السّكّة الياقيّة الجارية الآن بوشقة قبضتها البائعة المذكورة 
<lb n="6"/>  من المبتاعة المذكورة طيّبة معدودة وصارت عندها وبيدها وأبرأتها جميعها إبرا 
<lb n="7"/>  صحيحا فبرئت وتخلّت لها عن المبيع المذكور وأسلمته إليها فحلّت فيه المبتاعة محلّها و 
<lb n="8"/>  نزلت منزلتها ومحل ذي الملك في ملكه على بيع الإسلام وشرطه ومرجع الدّرك 
<lb n="9"/>  فيه بين أهله بعد معرفتهما بقدر ما تبايعتاه ومبلغه ومنتهى خطره لم تجهلا 
<lb n="10"/>  شيئا منه شهد على البائعة أملي والمبتاعة <app type="BL"><lem resp="APD">خمالي </lem><rdg resp="APD">جمالي</rdg></app> المذكورتين بذلك من عرفهما في 
<lb n="11"/>  صحّتهما وجواز أمورهما في شهر ذي الحجّة سنة تسع وأربعين وخمس مائة 
<lb n="12"/>  فيه مصلح تخلّت عة وصح منه محمّد بن خلف بن وليد الأنصاري وإسمعيل 
<lb n="13"/>  بن موسى بن محمّد التّجيبي ومحمّد بن عبد اللّه بن محمّد الأنصاري ومحمّد بن خلف 
<lb n="14"/>  ابن فرج التّجيبي ومحمّد 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 
 <lb n="2"/>bāʿat ʾamlī bintu ṣāliḥi bni muḥammad:ini ăl maḏkūraẗu fī ăl ʿaqdi ăl munʿaqadi fī ʾaʿlà hāḏā ăl kitābi mina ĭbnati hā 
 <lb n="3"/>ǧamālī ḫamālī binti masʿūdi bni ʿabdi ăl lāhi ăl ʾanṣāriyyi ǧamīʿa ăl faddānayni ăl maḥdūdayni fawqa hāḏā bi ǧamīʿi manāfiʿi himā 
 <lb n="4"/>wa ḥurumi himā wa ḥuqūqi himā kulli hā bayʿ:an ṣaḥīḥ:an bi lā šarṭ:in mufsid:in wa lā ṯunyā wa lā ḫiyār:in bi ḫamsīna 
 <lb n="5"/>dinār:an qanāšīra fiḍḍaẗ:an mina ăs sikkaẗi ăl yāqiyyaẗi ăl ǧāriyaẗi ăl ʾāna bi wašqaẗa qabaḍat hā ăl bāʾiʿaẗu ăl maḏkūraẗu 
 <lb n="6"/>mina ăl mubtāʿaẗi ăl maḏkūraẗi ṭayyibaẗ:an maʿdūdaẗ:an wa ṣārat ʿinda hā wa bi yadi hā wa ʾabraʾat hā ǧamīʿa hā ʾibrāʾ:an 
 <lb n="7"/>ṣaḥīḥ:an fa bariʾat wa taḫallat la hā ʿani ăl mabīʿi ăl maḏkūri wa ʾaslamat hu ʾilay hā fa ḥallat fī hi ăl mubtāʿaẗu maḥalla hā wa 
 <lb n="8"/>nazalat manzilata hā wa maḥalla ḏī ăl milki fī milki hi ʿalà bayʿi ăl ʾislāmi wa šarṭi hi wa marǧiʿi ăd daraki 
 <lb n="9"/>fī hi bayna ʾahli hi baʿda maʿrifati himā bi qadari mā tabāyaʿatā hu wa mablaġi hi wa muntahà ḫaṭari hi lam taǧhalā 
 <lb n="10"/>šayʾ:an min hu šahida ʿalà ăl bāʾiʿaẗi ʾamlī wa ăl mubtāʿaẗi ǧamālī ḫamālī ăl maḏkūratayni bi ḏālika man ʿarafa humā fī 
 <lb n="11"/>ṣiḥḥati himā wa ǧawāzi ʾumūri himā fī šahri ḏī ăl ḥiǧǧaẗi sanaẗa tisʿ:in wa ʾarbaʿīna wa ḫamsi miʾaẗ:in 
 <lb n="12"/>fī hi muṣlaḥu taḫallat ʿẗ wa ṣaḥḥa min hu muḥammadu bnu ḫalafi bni walīd:ini ăl ʾanṣāriyyu wa ʾismāʿīlu 
 <lb n="13"/>bnu mūsà bni muḥammad:ini ăt tuǧībiyyu wa muḥammadu bnu ʿabdi ăl lāhi bni muḥammad:ini ăl ʾanṣāriyyu wa muḥammadu bnu ḫalafi 
 <lb n="14"/>ĭbni faraǧ:ini ăt tuǧībiyyu wa muḥammad:un 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="2"/>
		Amlī, hija de Ṣāliḥ ibn Muḥammad, mencionada en el contrato estipulado en la parte superior de esta escritura, vende a su hija
			<lb n="3"/>
		Jamālī, hija también de Masʿūd ibn ʿAbd Allāh al-Anṣārī, los dos campos delimitados más arriba, con todos sus aprovechamientos,
			<lb n="4"/>
		privilegios y derechos, en venta perfecta, sin condición viciosa alguna ni cláusula de retroventa ni de opción, por cincuenta
			<lb n="5"/>
		dinar qanāšīr, de plata, del cuño jaqués corriente ahora en Huesca. La vendedora referida
			<lb n="6"/>
		recibió la cantidad de la compradora en buena moneda, contada, quedando ésta en su poder, por lo cual la declaró libre de deuda,
			<lb n="7"/>
		, quedando en consecuencia totalmente libre. Se desprendió de la cosa vendida mencionada y se la entregó. La compradora tomó posesión de la misma
			<lb n="8"/>
		ocupando el lugar del propietario en su propiedad de acuerdo con las ventas del Islam, sus cláusulas y la devolución de daño o evicción
			<lb n="9"/>
		entre musulmanes. Después de conocer ambas partes el valor y alcance de lo convenido y la conclusión del contrato, sin ignorar
			<lb n="10"/>
		nada de él, dió testimonio de esto, por las susodichas vendedoras, Amlī, y compradora, Jamālī, quien las conoce y sabe que están en
			<lb n="11"/>
		el pleno uso de sus facultades y con capacidad legal para contratar. Hecho en el mes de ḏū l-ḥiŷŷa del año 549 / 6 febrero a 7 marzo de 1155.
			<lb n="12"/>
		En la escritura están corregidas tajallat y ʿat. Vale. Muḥammad ibn Jalaf ibn Walīd al-Anṣārī, Ismaʿīl
			<lb n="13"/>
		ibn Mūsà ibn Muḥammad al-Tuŷībī, Muḥammad ibn ʿAbd Allāh ibn Muḥammad al-Anṣārī, Muḥammad ibn Jalaf
			<lb n="14"/>
		ibn Faraŷ al-Tuŷībī, Muḥammad
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
