<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="2433" xml:id="Bosch_Huesca_120" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.BoschHuesca 12</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Bosch_Huesca_120</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM"></idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="1"/>  بسْم اللَّه الرَّحمن الرَّحيم 
<lb n="2"/>  ابتاع دون بَارْ اَرْنَالْدْ د لَبُرْطَةْ وزوجته مَرْتينَةْ النّصرانين السّاكنان بمدينة وشكة من نزهتي بنت أبو محمّد بن صفوان جميع 
<lb n="3"/>  الجنان الّتي لها بربض المقيبرة بوشكة حد الجنان المذكور في القبلة جنان لعبد الرّحمان طربيالّة وفي الشّرق جنان الأسقوف 
<lb n="4"/>  وفي الغرب جنان لورثة دون باطره كُسِنَارُهْ وفي الجوف المقبرة بجميع منافعه ومرافقه وحقوقه كلّها أجمع الدّاخلة فيه 
<lb n="5"/>  والخارجة عنه ابتياعًا صحيحًا جايزًا بتّةً مبتولا بلا شرط مفسد ولا ثنيا ولا خيار بثمن عدّته <sic n="superfluous">بثمن</sic> <sic n="superfluous">عدته</sic> مأتين دينارا اثنين 
<lb n="6"/>  وتسعون دينارًا زايدة قناشر جقاشيّة من السّكّة الجارية الآن نقدا المبتاعين المذكورين للبايعة المذكورة جميع الثّمن المذكور 
<lb n="7"/>  طيّبًا جيادًا مقلّبا وقبضتها البايعة المذكورة منهما على الوصف الموصوف وأبرأتهما من جميع ذالك إبرا صحيحا تامّا فبر<unclear reason="undefined" cert="high">ئ</unclear> 
<lb n="8"/>  واستقر الثّلث الثّالث من جز<unclear reason="undefined" cert="high">ء</unclear> الجنان المذكور فوق هذا بيد المبتاعين المذكورين ليدفعاه لثقة السّلطان أيّده اللّه على المتعارف 
<lb n="9"/>  وَالْجُزْء المذكور هو لجهة القبلة ملاصق بجنان عبد الرّحمان طربيالّـ<unclear reason="undefined" cert="high">ـة</unclear> ولجهـ<unclear reason="undefined" cert="high">ـة</unclear> الغرب بطريق غير نافذة والثّلث الّذي قبض هو من 
<lb n="10"/>  جُزْء الجنان المذكور فوق هذا وَلَيْسَ على الجزء المذكور طَبْلٌ وقبضا المبتاعين المذكورين المبيع المحدود وحلّا فيه وفي جميع حقوقه محل البا 
<lb n="11"/>  يعة المذكورة ونزلا فيه منزلتها ومحل ذي الملك في ملكه وعلى بيع الاسلام وشرطه ومرجع الدرك فيه بين اهله 
<lb n="12"/>  قدر ذالك ومبلغه ومنتهى خطره لم يجهلا ولا شيّا منه ومضاف إلى ما ذكرنا أن الْجزْ الثّاني من الجنان المذكور هو لجهة المقبرة 
<lb n="13"/>  وهو لجهة الجوف يودي طَبْلٌ في كل عام إحدى عشرَ رَطْل منْ زيْتْ الزّيتون أبدا الأبد وبأدا ذالك التزم المبتاعين هذا المبيع 
<lb n="14"/>  المذكور والطّبل المذكور يدفعاه المبتاعين لدار شَنْتَ قُرُوسْ وهو من الْمنْجَشْ في كل عام في أوّل يَوْمًا من رمضان النّصارى 
<lb n="15"/>  الكبير شهد على إشهاد البايعة والمبتاعين المذكورين فوق هذا على أنفسهم بذالك كلّه من عرفـهم وسمعه منهم 
<lb n="16"/>  في صحّتهم وجواز أمرهم وذالك في شهر فبرير الموافق لجمادى الآخر الّذي من سنة سبعة وستّين وستّماية 
<lb n="17"/>  فيه ملحق وحلّا وبه صح إبراهيم بن عبد اللّه بن محمّد التّجيبي وموسى ابن سلمة بن خلف ثمر البحر الأموي 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 
 <lb n="2"/>ĭbtāʿa dūn bār ʾarnāld di laburṭaẗ wa zawǧatu hu martīnaẗ ăn naṣrānayni ăs sākināni bi madīnaẗi waškaẗa min nuzhatī binti ʾabū muḥammadi bni ṣafwāna ǧamīʿa 
 <lb n="3"/>ăl ǧināni ăllatī la hā bi rabaḍi ăl muqaybiraẗi bi waškaẗa ḥaddu ăl ǧināni ăl maḏkūri fī ăl qiblaẗi ǧinān:un li ʿabdi ăr raḥmāni ṭarabiyāllaẗa wa fī ăš šarqi ǧinānu ăl ʾusqūfi 
 <lb n="4"/>wa fī ăl ġarbi ǧinān:un li waraṯaẗi dūn bāṭruha kusināruh wa fī ăl ǧawfi ăl maqbaraẗu bi ǧamīʿi manāfiʿi hi wa marāfiqi hi wa ḥuqūqi hi kulli hā ʾaǧmaʿ:in ăd dāḫilaẗi fī hi 
 <lb n="5"/>wa ăl ḫāriǧaẗi ʿan hu ĭbtiyāʿ:an ṣaḥīḥ:an ǧāyiz:an battaẗ:an mabtūl:an bi lā šarṭ:in mufsid:in wa lā ṯunyā wa lā ḫiyār:in bi ṯaman:in ʿiddatu hu miʾatayni dīnār:an ĭṯnayni 
 <lb n="6"/>wa tisʿūna dīnār:an zāyidaẗ:un qanāširu ǧaqāšiyyaẗ:un mina ăs sikkaẗi ăl ǧāriyaẗi ăl ʾāna naqadā ăl mubtāʿayni ăl maḏkūrayni li l bāyiʿaẗi ăl maḏkūraẗi ǧamīʿa ăṯ ṯamani ăl maḏkūri 
 <lb n="7"/>ṭayyib:an ǧiyād:an muqallab:an wa qabaḍat hā ăl bāyiʿaẗu ăl maḏkūraẗu min humā ʿalà ăl waṣfi ăl mawṣūfi wa ʾabraʾat humā min ǧamīʿi ḏālika ʾibrāʾ:an ṣaḥīḥ:an tāmm:an fa bariʾa 
 <lb n="8"/>wa ĭstaqarra ăṯ ṯulṯu ăṯ ṯāliṯu min ǧuzʾi ăl ǧināni ăl maḏkūri fawqa hāḏā bi yadi ăl mubtāʿayni ăl maḏkūrayni li yadfaʿā hu li ṯiqaẗi ăs sulṭāni ʾayyada hu ăl lāhu ʿalà ăl mutaʿārafi 
 <lb n="9"/>wa ăl ǧuzʾu ăl maḏkūru huwa li ǧihaẗi ăl qiblaẗi mulāṣiq:un bi ǧināni ʿabdi ăr raḥmāni ṭarabiyāllaẗa wa li ǧihaẗi ăl ġarbi bi ṭarīq:in ġayri nāfiḏaẗ:in wa ăṯ ṯulṯu ăllaḏī qubiḍa huwa min 
 <lb n="10"/>ǧuzʾi ăl ǧināni ăl maḏkūri fawqa hāḏā wa laysa ʿalà ăl ǧuzʾi ăl maḏkūri ṭabl:un wa qabaḍā ăl mubtāʿayni ăl maḏkūrayni ăl mabīʿa ăl maḥdūda wa ḥallā fī hi wa fī ǧamīʿi ḥuqūqi hi maḥalla ăl bāyiʿaẗi 
 <lb n="11"/>ăl maḏkūraẗi wa nazalā fī hi manzilata hā wa maḥalla ḏī ăl milki fī milki hi wa ʿalà bayʿi ăl ʾislāmi wa šarṭi hi wa marǧiʿi ăd daraki fī hi bayna ʾahli hi ʿarafā 
 <lb n="12"/>qadra ḏālika wa mablaġa hu wa muntahà ḫaṭari hi lam yaǧhalā wa lā šayy:an min hu wa muḍāf:un ʾilà mā ḏakarnā ʾanna ăl ǧuzʾa ăṯ ṯāniya mina ăl ǧināni ăl maḏkūri huwa li ǧihaẗi ăl maqbaraẗi 
 <lb n="13"/>wa huwa li ǧihaẗi ăl ǧawfi yuʾaddī ṭabl:un fī kulli ʿām:in ʾiḥdà ʿašara raṭl min zayt ăz zaytūni ʾabad:an ăl ʾabadi wa bi ʾadāʾi ḏālika ĭltazama ăl mubtāʿayni hāḏā ăl mabīʿa 
 <lb n="14"/>ăl maḏkūra wa ăṭ ṭablu ăl maḏkūru yadfaʿā hu ăl mubtāʿayni li dāri šanta qurūs wa huwa mina ăl munǧaš fī kulli ʿām:in fī ʾawwali yawm:an min ramaḍāni ăn naṣārà 
 <lb n="15"/>ăl kabīri šahida ʿalà ʾišhādi ăl bāyiʿaẗi wa ăl mubtāʿayni ăl maḏkūrayni fawqa hāḏā ʿalà ʾanfusi him bi ḏālika kulli hi man ʿarafa hum wa samiʿa hu min hum 
 <lb n="16"/>fī ṣiḥḥati him wa ǧawāzi ʾamri him wa ḏālika fī šahri fibrayra ăl muwāfiqi li ǧumādà ăl ʾāḫiri ăllaḏī min sanaẗi sabʿaẗ:in wa sittīna wa sitti miyaẗ:in 
 <lb n="17"/>fī hi mulḥaq:un wa ḥallā wa bi hi ṣaḥḥa ʾibrāhīmu bnu ʿabdi ăl lāhi bni muḥammad:ini ăt tuǧībiyyu wa mūsà ĭbnu salmaẗa bni ḫalaf:in ṯamaru ăl baḥri ăl ʾumawiyyu 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		[line not translated]
			<lb n="2"/>
		Don Per Arnald de Laporta y su esposa Martina, cristianos, habitantes en la ciudad de Huesca, compran a Nuzhatī, hija de Abū Muḥammad ibn Ṣafwān,
			<lb n="3"/>
		el huerto que ésta tiene en el arrabal de al-muqaybara (pequeño cementerio) en Huesca. Dicho huerto linda a mediodía con el huerto de ʿAbd al-Raḥmān Tarabiella, a levante con el del obispo,
			<lb n="4"/>
		a poniente con el de los herederos de don Petro Cocinero y al norte con el cementerio. La compra se hace con todas sus utilidades, beneficios y con sus derechos completos, así lo que hay dentro de él
			<lb n="5"/>
		como lo que hay fuera, en compra perfecta, lícita, irrevocable, pura, sin condición viciosa alguna ni cláusula de retroventa ni de opción, por el precio cuya suma es de doscientos dīnar
			<lb n="6"/>
		más noventa dīnar, como sobreprecio, qanāšir, jaqueses, de la acuñación corriente ahora.  Los compradores citados pagaron a la vendedora el precio convenido
			<lb n="7"/>
		en buena moneda, de curso legal, contrastada, que la vendedora ha recibido de ellos en la forma indicada, por lo cual les declara perfecta y totalmente libres de deuda, quedando, en consecuencia, libres.
			<lb n="8"/>
		Se ha acordado que el tercio de la parte del huerto referido más arriba, que queda en poder de los compradores mencionados, se entregue al recaudador mayor o baile del rey, ayúdele Dios, según lo acostumbrado.
			<lb n="9"/>
		Dicha parte, por el lado sur, linda con el huerto de ʿAbd al-Raḥmān Tarabiella y por el lado de poniente con un camino sin salida. El tercio que recibió es una de
			<lb n="10"/>
		las partes del huerto mencionado más arriba, sobre el que no gravita censo ni tributo alguno. Los compradores recibieron la cosa vendida cuyos límites se han señalado y tomaron posesión de ella, ocupando, con todos sus derechos, el lugar de la vendedora
			<lb n="11"/>
		mencionada, establececiéndose en el mismo en su lugar y en del propietario en su propiedad. Todo so ha hecho según se preceptúa en la venta del Islam, sus cláusulas y la evicción y saneamiento en la misma entre musulmanes. Ambas partes conocieron
			<lb n="12"/>
		el valor y alcance de la venta y la conclusión del contrato, sin ignorar nada a él tocante. Como anexo a lo que hemos dicho, se ha acordado que la segunda parte del huerto en cuestión, que está por el lado del cementerio,
			<lb n="13"/>
		por la parte norte, se grave con un censo anual de once libras de aceite de oliva, con carácter perpetuo y complidamente. Los compradores interesados se han obligado a entregar
			<lb n="14"/>
		dicho censo a la casa (o convento) de Santa Cruz (de la Serós), que es de la monjas, cada año y al primer día del gran ramaḍān
			<lb n="15"/>
		de los cristianos (Cuaresma). Dieron testimonio de todo esto, por sí mismos y a requerimiento de la vendedora y de los compradores susodichos, quienes les conocen y lo han oído de ellos
			<lb n="16"/>
		y saben que se hallan en el pleno uso de sus facultades y con capacidad legal para contratar. Hecho en el mes de febrero, que corresponde a ŷumādà al-ājira del año 667/1269.
			<lb n="17"/>
		En la escritura se ha añadido wa ḥalā. Vale. Ibrāhīm ibn ʿAbd Allāh ibn Muḥammad al-Tuŷībī. Mūsà ibn Salmà ibn Jalaf Tamr al-Baḥr («Fruto del mar») al-Umawī.
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
