<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="2372" xml:id="Bosch_Huesca_060" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.BoschHuesca 06</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Bosch_Huesca_060</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM"></idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="1"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّحيم 
<lb n="2"/>  ابتاع دون يُوان دشراس الأرسـ<supplied reason="omitted" cert="high">ـذ</supplied>ياقني من القرشطه عنه 
<lb n="3"/>  وعن الدّار المذكورة من زهري بنت القايد من أللبار الفدّان 
<lb n="4"/>  الّذي في حومة الميريح قبليّه فدّان لدون شمانه من أرطشيالّة 
<lb n="5"/>  وشرقيّه سقية العامّة وجوفيّه طريق العامّة وغربيّه 
<lb n="6"/>  فدّان من الدّار المذكورة بجميع منافعه ومرافقه ومدخله 
<lb n="7"/>  ومخرجه وحقوقه كلّها أجمع الدّاخلة فيه والخارجة 
<lb n="8"/>  عنه ابتياعا صحيحا جايزا بلا شرط <supplied reason="omitted" cert="high">مفسد</supplied> ولا ثنيا ولا خيار 
<lb n="9"/>  بثمن عدّته ستّين دينرا قناشر فضّة من السّكّة الجارية 
<lb n="10"/>  الآن نقدها المبتاع المذكور طيّبة جيادا وقبضتها 
<lb n="11"/>  البايعة المذكورة وأبرأته عن ذلك إبرا صحيحا فبري 
<lb n="12"/>  وحل المبتاع في المبيع المذكور محل البايعة المذكورة 
<lb n="13"/>  ونزل فيه منزلتها ومحل ذي الملك في ملكه على 
<lb n="14"/>  <sic n="superfluous">على</sic> سنّة المسلمين في بيوعهم ومراجع إدراكهم 
<lb n="15"/>  وشهد عليهما بذلك كلّه من سمعه من البايعة والمبتاع 
<lb n="16"/>  المذكورين على أنفسهما بما فيه عنهما وعرفهما 
<lb n="17"/>  بحال الصّحّة وجواز الأمر في أوّل شهر شعبان 
<lb n="18"/>  المكرّم الّذي من سنة ثمانية وتسعين وخمس ماية 
<lb n="19"/>  علي بن أحمد بن عيّاش الأنصاري 
<lb n="20"/>  وخلف بن إبراهيم بن خلف التّجيبي كتب عنه 
<lb n="21"/>  بأمره وبحضره ويحيى بن عبد الملك بن محمّد التّجيبي 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 
 <lb n="2"/>ĭbtāʿa dūn yuwānu da šarāsa ăl ʾarsiḏiyāquniyyu mina ăl qirišṭuhi ʿan hu 
 <lb n="3"/>wa ʿani ăd dāri ăl maḏkūraẗi min zuhrī binti ăl qāyidi min ʾallbāra ăl faddāna 
 <lb n="4"/>ăllaḏī fī ḥawmaẗi ăl mīrīḥi qibliyyu hu faddān:un li dūn šimānuha min ʾarṭušiyāllaẗa 
 <lb n="5"/>wa šarqiyyu hu saqyaẗu ăl ʿāmmaẗi wa ǧawfiyyu hu ṭarīqu ăl ʿāmmaẗi wa ġarbiyyu hu 
 <lb n="6"/>faddān:un mina ăd dāri ăl maḏkūraẗi bi ǧamīʿi manāfiʿi hi wa marāfiqi hi wa madḫali hi 
 <lb n="7"/>wa maḫraǧi hi wa ḥuqūqi hi kulli hā ʾaǧmaʿ:in ăd dāḫilaẗi fī hi wa ăl ḫāriǧaẗi 
 <lb n="8"/>ʿan hu ĭbtiyāʿ:an ṣaḥīḥ:an ǧāyiz:an bi lā šarṭ:in mufsid:in wa lā ṯunyā wa lā ḫiyār:in 
 <lb n="9"/>bi ṯaman:in ʿiddatu hu sittīna dīnār:an qanāširu fiḍḍaẗ:in mina ăs sikkaẗi ăl ǧāriyaẗi 
 <lb n="10"/>ăl ʾāna naqada hā ăl mubtāʿu ăl maḏkūru ṭayyibaẗ:an ǧiyād:an wa qabaḍat hā 
 <lb n="11"/>ăl bāyiʿaẗu ăl maḏkūraẗu wa ʾabraʾat hu ʿan ḏālika ʾibrāʾ:an ṣaḥīḥ:an fa bariya 
 <lb n="12"/>wa ḥalla ăl mubtāʿu fī ăl mabīʿi ăl maḏkūri maḥalla ăl bāyiʿaẗi ăl maḏkūraẗi 
 <lb n="13"/>wa nazala fī hi manzilata hā wa maḥalla ḏī ăl milki fī milki hi ʿalà 
 <lb n="14"/>sunnaẗi ăl muslimīna fī buyūʿi him wa marāǧiʿi ʾidrāki him 
 <lb n="15"/>wa šahida ʿalay himā bi ḏālika kulli hi man samiʿa hu mina ăl bāyiʿaẗi wa ăl mubtāʿi 
 <lb n="16"/>ăl maḏkūrayni ʿalà ʾanfusi himā bi mā fī hi ʿan humā wa ʿarafa humā 
 <lb n="17"/>bi ḥāli ăṣ ṣiḥḥaẗi wa ǧawāzi ăl ʾamri fī ʾawwali šahri šaʿbāna 
 <lb n="18"/>ăl mukarrami ăllaḏī min sanaẗi ṯamāniyaẗ:in wa tisʿīna wa ḫamsi miyaẗ:in 
 <lb n="19"/>ʿaliyyu bnu ʾaḥmada bni ʿayyāš:ini ăl ʾanṣāriyyu 
 <lb n="20"/>wa ḫalafu bnu ʾibrāhīma bni ḫalaf:ini ăt tuǧībiyyu kutiba ʿan hu 
 <lb n="21"/>bi ʾamri hi wa bi ḥaḍri hi wa yaḥyà bnu ʿabdi ăl maliki bni muḥammad:ini ăt tuǧībiyyu 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="2"/>
		Don Iohan de Šarās, arcediano del Cristo, compra
			<lb n="3"/>
		de Zuhrī, hija del alcaide de Albero, por él y por la casa mencionada [del Cristo], el campo
			<lb n="4"/>
		que tiene en el término de Almeriz. Tiene a mediodía el campo de don Xemeno de Artosilla,
			<lb n="5"/>
		a levante acequia comunal, al norte camino vecinal y a poniente
			<lb n="6"/>
		un campo de la referida casa. La compra se hace con todas las utilidades y beneficios, entradas
			<lb n="7"/>
		y salidas y derechos todos, tanto lo hey dentro de él como lo que está fuera,
			<lb n="8"/>
		en compra perfecta, lícita, que no lleva aneja condición viciosa alguna ni cláusula de retroventa ni de opción,
			<lb n="9"/>
		por el precio cuya suma es de sesenta dīnar qanāšir, de plata de la acuñación corriente
			<lb n="10"/>
		ahora. El comprador referido pagó esta cantidad en buena moneda y de curso legal, la cual la recibió
			<lb n="11"/>
		la vendedora, quien por ello le declaró libre de deuda, quedando en consecuencia totalmente libre.
			<lb n="12"/>
		El comprador ocupó en la cosa vendida el lugar de la vendedora citada,
			<lb n="13"/>
		tomó posesión de ella y ocupó el lugar del proprietario en su propiedad, de acuerdo con
			<lb n="14"/>
		la ley de los musulmanes en sus ventas y en la devolución de daño o evicción.
			<lb n="15"/>
		Dieron testimonio, por sí mismos y por ambas partes, acerca de todo eso, de lo que respecto a uno y a otro consta en esta escritura, quienes lo han oído de la vendedora y del comprador
			<lb n="16"/>
		referidos, les conocen y saben
			<lb n="17"/>
		que se hallan con capacidad física y legal para contratar. Hecho el primero del mes de šaʿbān
			<lb n="18"/>
		venerado del año 598 / 26 de abril de 1202.
			<lb n="19"/>
		ʿAlī ibn Aḥmad ibn ʿAyāš al-Anṣārī.
			<lb n="20"/>
		Jalaf ibn Ibrāhīm ibn Jalaf al-Tuŷībī. Se firmó por él,
			<lb n="21"/>
		a instancias suyas y en su presencia. - Yaḥyà ibn ʿAbd al-Malik ibn Muḥammad al-Tuŷībī.
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
