<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="2361" xml:id="Bosch_Huesca_020" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.BoschHuesca 02</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Bosch_Huesca_020</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM"></idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="1"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّحيم وصلّى اللّه على محمّد وآله 
<lb n="2"/>  ابتاع إسمعيل بن عبد اللّه بن مسعود بن ثرثال الأنصاري من أخيه لأبويه مسعود بن عبد اللّه المذكور جميع الفدّانين 
<lb n="3"/>  الأرض المزرعة السّقي اللّذين عند المنية المنسوبة إلى الصّبّاغ وإلى الأبيتر بقبلي مدينة وشقة تحت مرج 
<lb n="4"/>  غليانق وهما الفدّانان اللّذان خرجا إليه حين قسمته مع أخيه إسمعيل المذكور حد أحدهما وهو دمنة في القبلة 
<lb n="5"/>  من المنية المذكورة بينهما أندر وحد الثّاني وهو فاشة في القبلة أرض مرتين النّصراني من المنيان وشرقيّه كذلك 
<lb n="6"/>  وغربيّه ساقية بجميع منافعهما وحرمهما وحقوقهما كلّها ابتياعا صحيحا لم يتّصل به شرط مفسد ولا ثنيا ولا 
<lb n="7"/>  خيار بثمن عدّته أربعون دينرا قناشير فضّة من السّكّة الياقيّة الجارية الآن بوشقة نقده المبتاع المذكور جميع 
<lb n="8"/>  الثّمن المذكور طيّبا مقلّبا وقبضه منه البائع المذكور على الصّفة المذكورة وأبرأه منه إبرا صحيحا فبرئ وقبض 
<lb n="9"/>  المبتاع المذكور المبيع المحدود وحل فيه وفي جميع حقوقه محل البائع المذكور فنزل منزلته ومحل ذي الملك في 
<lb n="10"/>  ملكه على سنّة المسلمين في طيّب بيوعهم ومرجع إدراكهم بعد معرفتهما بقدر ما تبايعاه ومبلغه ومنتهى 
<lb n="11"/>  خطره لم يجهلا شيئا منه وأقر المبتاع المذكور أنّه إنّما ابتاع الابتياع المذكور لختنته أملي بنت صالح 
<lb n="12"/>  ابن محمّد زوج مسعود المذكور ومن مالها نقد فيه الثّمن المذكور وأنّه إنّما أوقع اسم نفسه في رسم الابتياع 
<lb n="13"/>  على وجه العارية والصّناية والكفاية لها شهد على البائع مسعود والمبتاع المقر إسماعيل المذكورين بذلك 
<lb n="14"/>  من عرفهما في صحّتهما وجواز أمورهما في شهر ذي الحجّة سنة ثمان وأربعين وخمسمائة فيه كتب على محو 
<lb n="15"/>  من وأصلح فيه <sic n="superfluous">ڤپه</sic> لم ولحق فيه نا وصح منه محمّد بن خلف بن فرج التّجيبي وعبد اللّه بن إبراهيم 
<lb n="16"/>  بن محمّد بن معروف الصّدفي ومحمّد بن خلف بن وليد الأنصاري ومحمّد بن يوسف 
<lb n="17"/>  بن خلف التّجيبي ويوسف بن محمّد بن عثمن الرّعيني ويوسف بن أبي القاسم بن مسعود 
<lb n="18"/>  المرادي ويوسف بن محمّد بن أفلح الأموي 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi wa ṣallà ăl lāhu ʿalà muḥammad:in wa ʾāli hi 
 <lb n="2"/>ĭbtāʿa ʾismāʿīlu bnu ʿabdi ăl lāhi bni masʿūdi bni ṯarṯāla ăl ʾanṣāriyyu min ʾaḫī hi li ʾabaway hi masʿūdi bni ʿabdi ăl lāhi ăl maḏkūri ǧamīʿa ăl faddānayni 
 <lb n="3"/>ăl ʾarḍi ăl mazraʿaẗi ăs siqyi ăllaḏayni ʿinda ăl munyaẗi ăl mansūbaẗi ʾilà ăṣ ṣabbāġi wa ʾilà ăl ʾabaytari bi qibliyyi madīnaẗi wašqaẗa taḥta marǧi 
 <lb n="4"/>ġalyāniqa wa humā ăl faddānāni ăllaḏāni ḫaraǧā ʾilay hi ḥīna qismati hi maʿa ʾaḫī hi ʾismāʿīla ăl maḏkūri ḥaddu ʾaḥadi himā wa huwa dimnaẗ:un fī ăl qiblaẗi 
 <lb n="5"/>mina ăl munyaẗi ăl maḏkūraẗi bayna humā ʾandar:un wa ḥaddu ăṯ ṯānī wa huwa fāšaẗ:un fī ăl qiblaẗi ʾarḍu martīna ăn naṣrāniyyi mina ăl munyāni wa šarqiyyu hu kaḏālika 
 <lb n="6"/>wa ġarbiyyu hu sāqiyaẗ:un bi ǧamīʿi manāfiʿi himā wa ḥurumi himā wa ḥuqūqi himā kulli hā ĭbtiyāʿ:an ṣaḥīḥ:an lam yattaṣil bi hi šarṭ:un mufsid:un wa lā ṯunyā wa lā 
 <lb n="7"/>ḫiyār:un bi ṯaman:in ʿiddatu hu ʾarbaʿūna dīnār:an qanāšīra fiḍḍaẗ:an mina ăs sikkaẗi ăl yāqiyyaẗi ăl ǧāriyaẗi ăl ʾāna bi wašqaẗa naqada hu ăl mubtāʿu ăl maḏkūru ǧamīʿa 
 <lb n="8"/>ăṯ ṯamani ăl maḏkūri ṭayyib:an muqallab:an wa qabaḍa hu min hu ăl bāʾiʿu ăl maḏkūru ʿalà ăṣ ṣifaẗi ăl maḏkūraẗi wa ʾabraʾa hu min hu ʾibrāʾ:an ṣaḥīḥ:an fa bariʾa wa qabaḍa 
 <lb n="9"/>ăl mubtāʿu ăl maḏkūru ăl mabīʿa ăl maḥdūda wa ḥalla fī hi wa fī ǧamīʿi ḥuqūqi hi maḥalla ăl bāʾiʿi ăl maḏkūri fa nazala manzilata hu wa maḥalla ḏī ăl milki fī 
 <lb n="10"/>milki hi ʿalà sunnaẗi ăl muslimīna fī ṭayyibi buyūʿi him wa marǧiʿi ʾidrāki him baʿda maʿrifati himā bi qadri mā tabāyaʿā hu wa mablaġi hi wa muntahà 
 <lb n="11"/>ḫaṭari hi lam yaǧhalā šayʾ:an min hu wa ʾaqarra ăl mubtāʿu ăl maḏkūru ʾanna hu ʾinnamā ĭbtāʿa ăli ĭbtiyāʿa ăl maḏkūra li ḫatanati hi ʾamlī binti ṣāliḥi 
 <lb n="12"/>ĭbni muḥammad:in zawǧi masʿūd:ini ăl maḏkūri wa min māli hā naqada fī hi ăṯ ṯamana ăl maḏkūra wa ʾanna hu ʾinnamā ʾawqaʿa ĭsma nafsi hi fī rasmi ăli ĭbtiyāʿi 
 <lb n="13"/>ʿalà waǧhi ăl ʿāriyaẗi wa ăṣ ṣināyaẗi wa ăl kifāyaẗi la hā šahida ʿalà ăl bāʾiʿi masʿūd:in wa ăl mubtāʿi ăl muqirri ʾismāʿīla ăl maḏkūrayni bi ḏālika 
 <lb n="14"/>man ʿarafa humā fī ṣiḥḥati himā wa ǧawāzi ʾumūri himā fī šahri ḏī ăl ḥiǧǧaẗi sanaẗa ṯamān:in wa ʾarbaʿīna wa ḫamsi miʾaẗ:in fī hi kutiba ʿalà maḥw:in 
 <lb n="15"/>min wa ʾuṣliḥa fī hi lam wa laḥiqa fī hi nā wa ṣaḥḥa min hu muḥammadu bnu ḫalafi bni faraǧ:ini ăt tuǧībiyyu wa ʿabdu ăl lāhi bnu ʾibrāhīma 
 <lb n="16"/>bni muḥammadi bni maʿrūf:ini ăṣ ṣadafiyyu wa muḥammadu bnu ḫalafi bni walīd:ini ăl ʾanṣāriyyu wa muḥammadu bnu yūsufa 
 <lb n="17"/>bni ḫalaf:ini ăt tuǧībiyyu wa yūsufu bnu muḥammadi bni ʿuṯmāna ăr ruʿayniyyu wa yūsufu bnu ʾabī ăl qāsimi bni masʿūd:ini 
 <lb n="18"/>ăl murādiyyu wa yūsufu bnu muḥammadi bni ʾaflaḥa ăl ʾumawiyyu 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="2"/>
		Ismaʿīl, hijo de ʿAbd Allāh ibn Masʿūd ibn Zarzāl al-Anṣārī compra a su hermano por sus dos padres, Masʿūd, hijo del mencionado ʿAbd Allāh, dos campos
			<lb n="3"/>
		de tierra sembrada y de regadío, que están junto a la almunia llamada del tintorero y del albéitar, al sur de la ciudad de Huesca, en la parte baja de la vega
			<lb n="4"/>
		de Callén. Estos campos habían correspondido a Masʿūd en la partición de herencia con su hermano Ismaʿīl. Uno de ellos, que es herrenal, está al sur
			<lb n="5"/>
		de la almunia referida y entre ambos campos hay una era. El otro, que es haza, linda a mediodia y levante con la tierra de Martín, cristiano de Almuniente,
			<lb n="6"/>
		y a poniente con una acequia. Hace la compra con todas sus utilidades, privilegios y dereches, en compra perfecta, que no lleva aneja condición viciosa alguna ni cláusula de retroventa ni
			<lb n="7"/>
		de opción, por el precio cuya suma es de cuarenta dīnar qanāšīr, de plata, de la acuñación jaquesa, corriente ahora en Huesca. El comprador referido entregó
			<lb n="8"/>
		la cantidad convenida en buena moneda y de curso legal, recibiéndola así de él el vendedor en questión, quien declaró por ello al primero libre de deuda, quedando en consecuencia totalmente libre. El comprador, por su parte, recibió
			<lb n="9"/>
		la cosa vendida cuyos límites se han señalado, adquiriendo sobre ella los derechos que como proprietario le pertenecen. Tomó posesión de ello, según corresponde al propietario en
			<lb n="10"/>
		su propiedad, siguiendo la ley de los musulmanes en sus ventas cabales y en su derecho de evicción. Después de conocer ambas partes el valor y alcance de lo convenido y la conclusión
			<lb n="11"/>
		del contrato, sin ignorar nada de él, el comprador mencionado declara que él solo hace la compra en cuestión por su cuñada ʿAmlī, hija de Ṣāliḥ
			<lb n="12"/>
		ibn Muḥammad, esposa del referido Masʿūd, y con dinero de ella, con el que ha pagado el precio estipulado, y que pone su propio nombre en el acta de la venta
			<lb n="13"/>
		de modo llano, total y suficiente. Dió testimonio de esto, a requerimiento del vendedor Masʿūd y del comprado Ismaʿīl, que hace la declaración,
			<lb n="14"/>
		quien les conoce y sabe que están en el pleno uso de sus facultades y con capacidad legal para contratar. Hecho en el mes de ḏū-l-ḥiŷŷa del año 548 / 17 febrero a 18 marzo de 1154. En la escritura está emborronado
			<lb n="15"/>
		enmendado la e interlineado nā. Vale. Muḥammad ibn Jalaf ibn Faraŷ al-Tuŷībī, ʿAbd Allāh ibn Ibrahīm
			<lb n="16"/>
		ibn Muḥammad ibn Maʿrūf al-Ṣadafī. - Muḥammad ibn Jalaf ibn Walīd al-Anṣārī, Muḥammad ibn Yūsuf
			<lb n="17"/>
		ibn Jalaf al-Tuŷībī. Yūsuf ibn Muḥammad ibn ʿUṯmān al-Ruʿaynī, Yūsuf ibn Abī-l-Qāsim ibn Masʿūd
			<lb n="18"/>
		al-Murādī, Yūsuf ibn Muḥammad ibn Aflaḥ al-Umawī.
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
