<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="2342" xml:id="Bosch_Huesca_010" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.BoschHuesca 01</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Bosch_Huesca_010</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM"></idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="1"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّحيم 
<lb n="2"/>  وجب لـ<unclear reason="undefined" cert="high">ـحڤر</unclear> <unclear reason="undefined" cert="high">احڤپد</unclear> <unclear reason="undefined" cert="high">اساق</unclear> على يوسف بن مفرّج المنجود 
<lb n="3"/>  ألف قرمدة واحد من القراميد الجياد المطبو 
<lb n="4"/>  حه الصحپحه السالمه من حق وإحپ واڤرار لارم 
<lb n="5"/>  صحيح جائز في ماله وذمّته موحره عنه إلى إنقضا 
<lb n="6"/>  شهر مايه الجاي الأقرب شهد على الغريم 
<lb n="7"/>  يوسف المذكور بذلك من عرفه وسمع منه 
<lb n="8"/>  في صحّته وجواز أمره في شهر جمادى الآ 
<lb n="9"/>  حره سپه ارپعپن وحمس 
<lb n="10"/>  فيه مكتوب على محود وصح مپه سهد 
<lb n="11"/>  عبد الملك بن محمّد بن عبد الملك النّحوي 
<lb n="12"/>  ومحمّد بن خلف بن فرج التّجيبي 
<lb n="13"/>  وعيسى بن عبد الملك بن محمّد الأموي 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 
 <lb n="2"/>waǧaba li ḥFr ʾḥFBd ʾsʾq ʿalà yūsufa bni mufarriǧ:ini ăl manǧūdi 
 <lb n="3"/>ʾalfu qarmadaẗ:in wāḥid:un mina ăl qarāmīdi ăl ǧiyādi ăl maṭbūḫaẗi 
 <lb n="4"/>ăṣ ṣaḥīḥaẗi ăs sālimaẗi min ḥaqq:in wāǧib:in wa ʾiqrār:in lāzim:in wa ʿaqd:in 
 <lb n="5"/>ṣaḥīḥ:in ǧāʾiz:in fī māli hi wa ḏimmati hi muʾaḫḫaraẗ:an ʿan hu ʾilà ĭnqiḍāʾi 
 <lb n="6"/>šahri māyhu ăl ǧāyyi ăl ʾaqrabi šahida ʿalà ăl ġarīmi 
 <lb n="7"/>yūsufa ăl maḏkūri bi ḏālika man ʿarafa hu wa samiʿa min hu 
 <lb n="8"/>fī ṣiḥḥati hi wa ǧawāzi ʾamri hi fī šahri ǧumādà ăl ʾāḫiraẗi 
 <lb n="9"/>sanaẗa ʾarbaʿīna wa ḫamsi miʾaẗ:in 
 <lb n="10"/>fī hi maktūb:un ʿalà maḥwi d wa ṣaḥḥa min hu šahida 
 <lb n="11"/>ʿabdu ăl maliki bnu muḥammadi bni ʿabdi ăl maliki ăn naḥwiyyu 
 <lb n="12"/>wa muḥammadu bnu ḫalafi bni faraǧ:ini ăt tuǧībiyyu 
 <lb n="13"/>wa ʿīsà bnu ʿabdi ăl maliki bni muḥammad:ini ăl ʾumawiyyu 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="2"/>
		Yūsuf ibn Mufarriŷ al-Manŷūd se compromete a entregar a ....., 
			<lb n="3"/>
		lo más tarde a fines del mes de mayo próximo venidero, mil tejas de la mejor calidad, cocidas, enteras, sin defecto alguno. Se obliga a ello en derecho y reconoce su deuda en declaraciōn obligatoria y en virtud de contrato firme y legal, con la garantía de sus bienes y bajo su responsabilidad.
			<lb n="4"/>
		enteras, sin defecto alguno. Se obliga a ello en derecho y reconoce su deuda en declaraciōn obligatoria y en virtud de contrato
			<lb n="5"/>
		firme y legal, con la garantía de sus bienes y bajo su responsabilidad.
			<lb n="6"/>
		Dió testimonio de esto, por parte del deudor,
			<lb n="7"/>
		el Yūsuf mencionado, quien le conoce y ha oído esto de él y sabe que está
			<lb n="8"/>
		en el pleno uso de sus facultades y con capacidad legal para contratar. Hecho en el mes de ŷumādà al-ājira
			<lb n="9"/>
		del año 540 / 19 novbre. a 17 de dicbre. de 1145.
			<lb n="10"/>
		En la escritura está emborronado el &#034;dal&#034;. Vale. Fueron testigos:
			<lb n="11"/>
		ʿAbd al-Malik ibn Muḥammad ibn ʿAbd al-Malik al-Naḥwī,
			<lb n="12"/>
		Muḥammad ibn Jalaf ibn Faraŷ al-Tuŷībī
			<lb n="13"/>
		y ʿĪsa ibn ʿAbd al-Malik ibn Muḥammad al-ʾUmawī.
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
