<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="2429" xml:id="Bosch_Huesca_110" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.BoschHuesca 11</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Bosch_Huesca_110</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM"></idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="1"/>  بسْم اللَّه الرّحمن الرّحيم 
<lb n="2"/>  وجب لدون باطره ولد دون باطره الأحمر ولمن يستظهر بالرّسم 
<lb n="3"/>  نصرانيّا غير والي على فيرّه بن عبد الرّحمن الرّيطي ولب بن سلمة 
<lb n="4"/>  ألبين ومحمّد وسلمة ابنا أحمد بن مروان وسلمة بن محمّد بن مروان 
<lb n="5"/>  وموسى بن عبد الملك بن غنْبار وكلاهم ساكنون بقرية 
<lb n="6"/>  بنرياش ألف وماية دينرا زايدًا قناشر فضّة من السّكّة 
<lb n="7"/>  الجارية الآن من حق واجب وإقرار لازم وعقد صحيح 
<lb n="8"/>  جايز في مالهم وذمّتهم حاضرهم بغايبهم ورب 
<lb n="9"/>  الحق مخيّر في أخذ من شا منهم موخرة عنهم جميع 
<lb n="10"/>  العدد المذكور إلى أوّل يوم من شهر شتّينبر الجاي 
<lb n="11"/>  الأقرب شهد على إشهاد الغرما المذكورون 
<lb n="12"/>  فوق هذا على أنفسهم بذلك كلّه من عرفهم وسمعه 
<lb n="13"/>  منهم في صحّتهم وجايز أمرهم وذلك في شهر 
<lb n="14"/>  مايه الموافق لرمضان المعظّم الّذي من سنة خمس 
<lb n="15"/>  وثلاثين وستّماية عبد اللّه بن محمّد بن عبد الملك التّجيبي 
<lb n="16"/>  ومحمّد بن خلف بن محمّد الأنصاري وعبد الملك 
<lb n="17"/>  ابن موسى بن محمّد التّجيبي 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 
 <lb n="2"/>waǧaba li dūn bāṭruha waladi dūn bāṭruha ăl ʾaḥmari wa li man yastaẓhiru bi ăr rasmi 
 <lb n="3"/>naṣrāniyy:an ġayra wālī ʿalà fīrruha bni ʿabdi ăr raḥmāni ăr rayṭiyyi wa lubbi bni salmaẗa 
 <lb n="4"/>ʾalbīna wa muḥammad:in wa salmaẗa ĭbnā ʾaḥmada bni marwāna wa salmaẗa bni muḥammadi bni marwāna 
 <lb n="5"/>wa mūsà bni ʿabdi ăl maliki bni ġanbāra wa kilā hum sākinūna bi qaryaẗi 
 <lb n="6"/>banaryāša ʾalf:un wa miyaẗ:un dīnār:an zāyid:an qanāširu fiḍḍaẗ:in mina ăs sikkaẗi 
 <lb n="7"/>ăl ǧāriyaẗi ăl ʾāna min ḥaqq:in wāǧib:in wa ʾiqrār:in lāzim:in wa ʿaqd:in ṣaḥīḥ:in 
 <lb n="8"/>ǧāyiz:in fī māli him wa ḏimmati him ḥāḍiri him bi ġāyibi him wa rabbu 
 <lb n="9"/>ăl ḥaqqi muḫayyar:un fī ʾaḫḏi man šāʾa min hum muʾaḫḫiraẗ:an ʿan hum ǧamīʿa 
 <lb n="10"/>ăl ʿadadi ăl maḏkūri ʾilà ʾawwali yawm:in min šahri šitīnbara ăl ǧāyyi 
 <lb n="11"/>ăl ʾaqrabi šahida ʿalà ʾišhādi ăl ġuramāʾi ăl maḏkūrūna 
 <lb n="12"/>fawqa hāḏā ʿalà ʾanfusi him bi ḏālika kulli hi man ʿarafa hum wa samiʿa hu 
 <lb n="13"/>min hum fī ṣiḥḥati him wa ǧāyizi ʾamri him wa ḏālika fī šahri 
 <lb n="14"/>māyhu ăl muwāfiqi li ramaḍāna ăl muʿaẓẓami ăllaḏī min sanaẗi ḫams:in 
 <lb n="15"/>wa ṯalāṯīna wa sitti miyaẗ:in ʿabdu ăl lāhi bnu muḥammadi bni ʿabdi ăl maliki ăt tuǧībiyyu 
 <lb n="16"/>wa muḥammadu bnu ḫalafi bni muḥammad:ini ăl ʾanṣāriyyu wa ʿabdu ăl maliki 
 <lb n="17"/>ĭbnu mūsà bni muḥammad:ini ăt tuǧībiyyu 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		[line not translated]
			<lb n="2"/>
		[see line 6]
			<lb n="3"/>
		[see line 6] ... Fīrruh ibn ʿAbd ar-Raḥmān al-Rayṭī, Lubb ibn Salmà
			<lb n="4"/>
		Albīn, Muḥammad y Salmà, hijos de Aḥmad ibn Marwān,
			<lb n="5"/>
		y Mūsà ibn ʿAbd al-Malik ibn Ganbār, todos ellos habitantes en la alquería
			<lb n="6"/>
		de Banariés, se comprometen a devolver a don Petro al-Aḥmar (Roig) y a cualquier otro cristiano, sin asociado alguno, que presente esta escritura, mil cien dīnar qanāšir, de plata, de la acuñación
			<lb n="7"/>
		corriente ahora. Se obligan a ello en derecho, reconociendo su deuda en declaración obligatoria y en virtud de contrato firme
			<lb n="8"/>
		y legal, con la garantía de sus bienes y bajo su responsabilidad, los presentes por los ausentes. El prestamista
			<lb n="9"/>
		puede elegir en tomar de quien quiera de ellos, los cuales deben entregar
			<lb n="10"/>
		la cantidad lo más tarde el primer día del mes de septiembre próximo
			<lb n="11"/>
		venidero. Dieron testimonio de todo esto, por sí mismos y a requerimiento de los prestatarios mencionados
			<lb n="12"/>
		más arriba, quienes les conocen, han oído esto
			<lb n="13"/>
		de ellos y saben que se hallan con capacidad física y legal para contratar. Hecho en el mes
			<lb n="14"/>
		mayo, que corresponde al venerado mes de ramaḍān del año
			<lb n="15"/>
		635 / 1238. ʿAbd Allāh ibn Muḥammad ibn ʿAbd al-Malik al-Tuŷībī.
			<lb n="16"/>
		Muḥammad ibn Jalaf ibn Muḥammad al-Anṣārī. ʿAbd al-Malik
			<lb n="17"/>
		ibn Mūsà ibn Muḥammad al-Tuŷībī.
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
