<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="2377" xml:id="Bosch_Huesca_080" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.BoschHuesca 08</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Bosch_Huesca_080</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM"></idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="1"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّحيم وبه نستعين 
<lb n="2"/>  ابتاع أرباب الدّولة أبو الحسن شلمون بن أرذوط وأبو إسحق بن لطرنير النّاظرين في حقوق السّلطان أيّده اللّه 
<lb n="3"/>  والأمين محمّد بن خلف القلهورّي من نعيمتي بنت محمّد بن خلف بن ملّون الّتي في عصمة أحمد بن إبرهيم 
<lb n="4"/>  المريني جميع الدّار الّتي لها <app type="BL"><lem resp="APD">بربض </lem><rdg resp="APD">برّبض</rdg></app> الغربي بوشقة حدّها في القبلة دار لورثة القشقلّاني ودار ليوسف 
<lb n="5"/>  المترولّه وفي الشّرق دار لورثة أبي طوّال وفي الجوف دويرة لورثة الرّاي وزنقة غير نافذة وإليها 
<lb n="6"/>  شرعها وفي الغرب دار لورثة جربقال بجميع منافعها ومرافقها وحقوقها كلّها أجمع الدّاخلة 
<lb n="7"/>  فيها والخارجة عنها ابتياعا صحيحا جايزا بتّة مبتولا الّذي لم يتّصل به شرط مفسدٌ ولا ثني ولا خيار 
<lb n="8"/>  بثمن عدّته ماية دينرا واحدة وخمسة وعشرون دينرا زايدة قناشر فضّة من السّكّة الجارية الآن نقدوا 
<lb n="9"/>  المبتاعون البايعة المذكورة ثلثي جميع الثّمن المذكور طيّبا جيادا مقلّبا وقبضتها البايعة المذكورة 
<lb n="10"/>  منهم على الوصف الموصوف وأبرأتهم من ذلك إبرا صحيحا فـبروا واستقرّ الثّلث الثّالث 
<lb n="11"/>  بيد المبتاعون ليقسّمو ذلك على العادة المعلومة وقبضوا المبتاعون المذكورون المبيع 
<lb n="12"/>  المحدود فحلّوا فيه وفي جميع حقوقه محل البايعة المذكورة ونزلوا منزلتها ومحل ذي الملك 
<lb n="13"/>  في ملكه وعلى بيع الإسلام وشرطه ومرجع الدّرك فيه بين أهله عرفوا قدر ذلك ومبلغه 
<lb n="14"/>  ومنتهى خطره لم يجهلوا ولا <unclear reason="undefined" cert="high">شيئا</unclear> منه وكان هذا المبيع المذكور بأمر زوجها أحمد المذكور وتجويزه 
<lb n="15"/>  وتنفيذه إيّاه شهد على إشهاد البايعة والمبتاعون المذكورون والمجاوز المذكور على أنفسهم 
<lb n="16"/>  بذلك كلّه من عرفهم وسمعه منهم في صحّتهم وجايز أمرهم وذلك في شهر ستينبر الموافق 
<lb n="17"/>  لجمادى الأوّل الّذي من سنة اثنا عشر وستّماية عيسى بن خلف بن محمّد التّجيبي 
<lb n="18"/>  ومسعود بن إسمعيل بن عبد اللّه الأنصاري 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi wa bi hi nastaʿīnu 
 <lb n="2"/>ĭbtāʿa ʾarbābu ăd dawlaẗi ʾabū ăl ḥasani šalmūnu bnu ʾarḏūṭa wa ʾabū ʾisḥāqa bnu laṭrunīra ăn nāẓirayni fī ḥuqūqi ăs sulṭāni ʾayyada hu ăl lāhu 
 <lb n="3"/>wa ăl ʾamīnu muḥammadu bnu ḫalaf:ini ăl qalahūrriyyu min naʿīmatī binti muḥammadi bni ḫalafi bni mallūna ăllatī fī ʿiṣmaẗi ʾaḥmada bni ʾibrāhīma 
 <lb n="4"/>ăl marīniyyi ǧamīʿa ăd dāri ăllatī la hā bi ø r rabaḍi ăl ġarbiyyi bi wašqaẗa ḥaddu hā fī ăl qiblaẗi dār:un li waraṯaẗi ăl qušqullāniyyi wa dār:un li yūsufa 
 <lb n="5"/>ăl matrūlluhi wa fī ăš šarqi dār:un li waraṯaẗi ʾabī ṭawwāl:in wa fī ăl ǧawfi duwayraẗ:un li waraṯaẗi ăr rāyi wa zanaqaẗ:un ġayru nāfiḏaẗ:in wa ʾilay hā 
 <lb n="6"/>šarʿu hā wa fī ăl ġarbi dār:un li waraṯaẗi ǧarbiqāla bi ǧamīʿi manāfiʿi hā wa marāfiqi hā wa ḥuqūqi hā kulli hā ʾaǧmaʿ:in ăd dāḫilaẗi 
 <lb n="7"/>fī hā wa ăl ḫāriǧaẗi ʿan hā ĭbtiyāʿ:an ṣaḥīḥ:an ǧāyiz:an battaẗ:an mabtūl:an ăllaḏī lam yattaṣil bi hi šarṭ:un mufsid:un wa lā ṯany:un wa lā ḫiyār:un 
 <lb n="8"/>bi ṯaman:in ʿiddatu hu miyaẗu dīnār:an wāḥidaẗ:un wa ḫamsaẗ:un wa ʿišrūna dīnār:an zāyidaẗ:un qanāširu fiḍḍaẗ:in mina ăs sikkaẗi ăl ǧāriyaẗi ăl ʾāna naqadū 
 <lb n="9"/>ăl mubtāʿūna ăl bāyiʿaẗa ăl maḏkūraẗa ṯulṯay ǧamīʿi ăṯ ṯamani ăl maḏkūri ṭayyib:an ǧiyād:an muqallab:an wa qabaḍat hā ăl bāyiʿaẗu ăl maḏkūraẗu 
 <lb n="10"/>min hum ʿalà ăl waṣfi ăl mawṣūfi wa ʾabraʾat hum min ḏālika ʾibrāʾ:an ṣaḥīḥ:an fa barū wa ĭstaqarra ăṯ ṯulṯu ăṯ ṯāliṯu 
 <lb n="11"/>bi yadi ăl mubtāʿūna li yuqassimū ḏālika ʿalà ăl ʿādaẗi ăl maʿlūmaẗi wa qabaḍū ăl mubtāʿūna ăl maḏkūrūna ăl mabīʿa 
 <lb n="12"/>ăl maḥdūda fa ḥallū fī hi wa fī ǧamīʿi ḥuqūqi hi maḥalla ăl bāyiʿaẗi ăl maḏkūraẗi wa nazalū manzilata hā wa maḥalla ḏī ăl milki 
 <lb n="13"/>fī milki hi wa ʿalà bayʿi ăl ʾislāmi wa šarṭi hi wa marǧiʿi ăd daraki fī hi bayna ʾahli hi ʿarafū qadra ḏālika wa mablaġa hu 
 <lb n="14"/>wa muntahà ḫaṭari hi lam yaǧhalū wa lā šayʾ:an min hu wa kāna hāḏā ăl mabīʿu ăl maḏkūru bi ʾamri zawǧi hā ʾaḥmada ăl maḏkūri wa taǧwīzi hi 
 <lb n="15"/>wa tanfīḏi hi ʾiyyā hu šahida ʿalà ʾišhādi ăl bāyiʿaẗi wa ăl mubtāʿūna ăl maḏkūrūna wa ăl muǧāwizi ăl maḏkūri ʿalà ʾanfusi him 
 <lb n="16"/>bi ḏālika kulli hi man ʿarafa hum wa samiʿa hu min hum fī ṣiḥḥati him wa ǧāyizi ʾamri him wa ḏālika fī šahri sitīnbara ăl muwāfiqi 
 <lb n="17"/>li ǧumādà ăl ʾawwali ăllaḏī min sanaẗi ĭṯnā ʿašara wa sitti miyaẗ:in ʿīsà bnu ḫalafi bni muḥammad:ini ăt tuǧībiyyu 
 <lb n="18"/>wa masʿūdu bnu ʾismāʿīla bni ʿabdi ăl lāhi ăl ʾanṣāriyyu 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		[line not translated]
			<lb n="2"/>
		Los magnates del reino Abū-l-Ḥasan Salomón ben Arḏūṭ y Abū Isḥaq ben Laṭrunīr, nádires de los bienes del rey, ayúdele Dios,
			<lb n="3"/>
		y el amín Muḥammad ibn Jalaf al-Qalahūrrī compran a Naʿīmatī, hija de Muḥammad ibn Jalaf ibn Mallūn, acogida a la protección de Aḥmad ibn Ibrahīm
			<lb n="4"/>
		al-Marīnī, la casa que posee en el arrabal de poniente, en Huesca. Los límites de la casa son: a mediodia la casa de los herederos del Coscullaní y la de Yūsuf
			<lb n="5"/>
		el Matrollo, a levante la casa de los herederos de Abū Ṭawwāl, al norte las casas de los herederos del ray y un callejón sin salida al cual
			<lb n="6"/>
		dan las aberturas de dichas casas, y a poniente la casa de los herederos de Ŷarbiqel. Compran esta casa con todas sus utilidades, beneficios y derechos completos, así lo que hay dentro
			<lb n="7"/>
		como fuera de ella, en compra perfecta lícita, absoluta, irrevocable, que no lleva aneja condición viciosa alguna ni cláusula de retroventa ni de opción,
			<lb n="8"/>
		por el precio cuya suma es de cien dīnar más veinticinco dīnar qanāšir como sobreprecio, de plata, de la acuñación corriente ahora. Los compradores
			<lb n="9"/>
		pagaron a la vendedora citada dos tercios del precio estipulado en buena moneda, de curso legal, contrastada, cantidad que aquélla recibió
			<lb n="10"/>
		de ellos en la forma expresada, por lo que les declaró libres de deuda, quedando, en consecuencia, totalmente libres. Se hace constar que el otro tercio queda
			<lb n="11"/>
		en poder de los compradores a fin de distribuirlo según conocida costumbre. Los citados compradores recibieron la cosa vendida,
			<lb n="12"/>
		cuyos límites se han indicado, y ocuparon en ella, con todos sus derechos, el lugar de la vendedora mencionada, estableciéndose en la misma y en lugar del propietario
			<lb n="13"/>
		en su propiedad, según la venta del Islam, sus cláusulas y la devolución del daño o evición entre musulmanes. Ambas partes conocieron el valor y alcance de la venta
			<lb n="14"/>
		y la conclusión del contrato, sin ignorar nada a el tocante. Dicha venta ha tenido efecto por orden del marido de Naʿīmatī, el susodicho Aḥmad, con su autorización
			<lb n="15"/>
		y previo otorgamiento de poderes. Dieron testimonio de todo ello, por sí mismos y a requerimiento de la vendedora, de los compradores citados y del otorgante mencionado,
			<lb n="16"/>
		quienes les conocen y han oído esto de ellos y saben que tienen capacidad física y legal para contratar. Hecho en el mes de septiembre que corresponde
			<lb n="17"/>
		a ŷumādà al-ʾūlà del año 612 / 1215. 1Isà ibn Jalaf ibn Muḥammad al-Tuŷībī.
			<lb n="18"/>
		Masʿūd ibn Ismaʿīl ibn ʿAbd Allāh al-Anṣārī.
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
