<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="1967" xml:id="Cervera_Venta" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.CerveraVenta</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Cervera_Venta</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">169699</idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="1"/>  ثَبُتَ عنْدي 
<lb n="2"/>  بِسْمِ اللّهِ الرّحْمن الرّحيم وصلّى اللّه على محمّد نبيّه الكريمْ 
<lb n="3"/>  باعَ الأمين الْجَليلْ أبُو عَبْد اللّهْ محمّد بن عَبْد الرّحْمن بن أبي الْعَاصْ المرادي منْ أهْل أرَّايَةْ وادي شلُونْ مِنْ دُون غِليام 
<lb n="4"/>  دِنَرْبُونةْ الْبِرْيُورْ بِكَنيسيَةْ شانتةْ مَريّة بمدينةْ سرقسطة جميع الثّلاثةْ الأحقَال الّتي له ببطحا قريةْ أوْطُورَةْ وَادي 
<lb n="5"/>  شلونْ الحقْل الأوّل منْهم بحوْمَةْ بلّةْ نَوَابَةْ منتهى حدُّهُ في الجهة الواحدَةْ فدّان ليحيى بن العاقل وَفي الثّانية فدّان 
<lb n="6"/>  ورثة زِكري دُوبُّو وفي الثّالثة فدّان حُبْس لِلمَسجدْ وفي الرّابعة فَدّانْ لورثة محمّدْ بن خَلفْ وَالحقْل الثّاني بحومة 
<lb n="7"/>  الرّيتَةْ منتهى حدّه في الجهة الواحدة مِسْقَى بما ينْسَقِي وَفي الثّانية فدّانْ لسليم الحجاري وَفي الثّالثة فدّان 
<lb n="8"/>  <unclear reason="undefined" cert="high">المرّكةْ</unclear> هُوَ لشانْتة مريَّة وَفي الرّابعة فدّانْ لرمند صاحب السَّاقيةْ وَالحقل الثّالث بحومَةْ شُوطُ <unclear reason="undefined" cert="high">ذالنال</unclear> 
<lb n="9"/>  منتهى حدّه في الجهة الواحدَةْ مِسْقَا بما ينسقي وفي الثّانية وَالثّالثَة مِسْقَا أيضَا كذَلِك وَفي الرّابعة 
<lb n="10"/>  فدّان لقنطرة سرقُسْطة بجميع منافع الأحقالْ المذكُورَةْ المحْدودَةْ فوق هذَا وَمرافقها وَحرمهَا وقاعتها 
<lb n="11"/>  وهوايها وَشربها من الماء لِسَقيها وبالمدْخَل إليها وبالمخرج عنْها وبكل حق هُوَ لهَا وبها منسوبٌ 
<lb n="12"/>  إليْها منْ قديم وَحديث لمْ يستبق البايع المذكور في جميع ما اشتملت عليْه الحُدودْ أَعْلى هَذَا لنفْسه 
<lb n="13"/>  وَلا لأحد بسببه حقّا ولَا ملكا ولا مرتفقا قليلا وَلَا كثيرا إلّا وخرَج عنه للمبتاعْ المذكور بالبيع البتل الصّحيح الجايز بين المسْلمين الّذي لم يتّصل به شرط مفْسدُ ولَا ثنيى ولَا خيار بعد مْعرفتهم قدر مَا تبايعُوه 
<lb n="14"/>  وَمبلغه وَمنتهى خطره لم يجهلوا شيّا منْهُ بثمن مبلغه مِايتين دينَارْ قناشر من القناشر الجارية 
<lb n="15"/>  بسرقسطة حين هذا التّأريخْ قبض البايع المذكور من المبتاع المذكور جميعَ القناشر الموصوفةْ وصارت 
<lb n="16"/>  بيده وَفي قبضه طيّبة مقلّبة معْدودَةْ وافية تامّةْ وَأبرأه منْها فبري براه تامّة وتخلّى له بذلك 
<lb n="17"/>  عن جميع المبيع المذكور فوق هذَا وَأنزله فيه منزلتَهُ وحلّه فيه محلّه منزلة ذي الملك في ملكه ومحل ذي 
<lb n="18"/>  الحق في حقّه وذلِك كلّه على سنّة المسْلمين في طيّبات بيُوعاتهم وَمراجع أدراكهمْ وَأدخَل البايع 
<lb n="19"/>  المذكور بيد المبتاع المَذكُور ضمانًا عن المبيع المذكور عَلى فُويرْ البَلد أختانُهُ الأَمين أبي عُثمنْ 
<lb n="20"/>  سعيد بن جمنينَشْ وَأبُو محمّدْ عبْد اللّه بن نافعْ ضمانًا لازمًا لأمْوَالهما وذمّتهما شهد عَلى إشهاد 
<lb n="21"/>  المذكورين فوق هذَا بجميع المذكور فيه عنهم من أشهدوه به وسمع منهم وعرفهم والجميع بحال الصّحّة 
<lb n="22"/>  والجواز في العشر الأوسط من شوّال من سنة تسعين وخمسة مائَة شهد علي ابن حسن ابن سهل الأموي شهد ويوسف ابن عمر ابن إبراهيم الأنصاري شهد ودون غليام رمند دقشقَالْ شهد ودونْ دُنَاط 
<lb n="23"/>  دقشقال كتب عنهما بأمرهما ومحضرهما ثبت عند القاضي بسرقسطة الخزرج بن أحمد بن الحسن الخزرجي الأنصاري 
<lb n="24"/>  غفر اللّهْ جميع مضمّن العقد فوق هذَا ثبوتا صحيحا جائزًا تامّا حسب مَا يجب ثبوته بسماع من المذكورين 
<lb n="25"/>  فيه جميع المذكور فيه عنهم ولمن قبلت وأجزت فيه من الشّهدا واللّه ولي التّوفيق في التّأريخ المورخ 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>ṯabuta ʿind ī 
 <lb n="2"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi wa ṣallà ăl lāhu ʿalà muḥammad:in nabiyyi hi ăl karīm 
 <lb n="3"/>bāʿa ăl ʾamīnu ăl ǧalīl ʾabū ʿabdi ăl lāh muḥammadu bnu ʿabdi ăr raḥmāni bni ʾabī ăl ʿāṣ ăl murādiyyi min ʾahli ʾurrāyaẗ wādī šalūn min dūn ġilyāma 
 <lb n="4"/>dinarbūnaẗ ăl biryūr bi kanīsyaẗ šāntaẗ mariyyaẗa bi madīnaẗ saraqusṭaẗa ǧamīʿa ăṯ ṯalāṯaẗ ăl ʾaḥqāli ăllatī la hu bi baṭḥāʾi qaryaẗ ʾūṭūraẗ wādī 
 <lb n="5"/>šalūn ăl ḥaqlu ăl ʾawwalu min hum bi ḥawmaẗ billaẗ nawābaẗ muntahà ḥaddu hu fī ăl ǧihaẗi ăl wāḥidaẗ faddān:un li yaḥyà bni ăl ʿāqili wa fī ăṯ ṯāniyaẗi faddānu 
 <lb n="6"/>waraṯaẗi zikrī dūbbū wa fī ăṯ ṯāliṯaẗi faddānu ḥubs:in li l masǧid wa fī ăr rābiʿaẗi faddān:un li waraṯaẗi muḥammad bni ḫalaf wa ăl ḥaqlu ăṯ ṯānī bi ḥawmaẗi 
 <lb n="7"/>ăr ruytaẗ muntahà ḥaddi hi fī ăl ǧihaẗi ăl wāḥidaẗi misqà bi mā yansaqī wa fī ăṯ ṯāniyaẗi faddān li sulaym:in ăl ḥiǧāriyyi wa fī ăṯ ṯāliṯaẗi faddānu 
 <lb n="8"/>ăl murrakaẗ huwa li šāntaẗi mariyyaẗa wa fī ăr rābiʿaẗi faddān li ramunda ṣāḥibi ăs sāqiyaẗ wa ăl ḥaqlu ăṯ ṯāliṯu bi ḥawmaẗ šūṭu ḏālnāl 
 <lb n="9"/>muntahà ḥaddi hi fī ăl ǧihaẗi ăl wāḥidaẗ misqā bi mā yansaqī wa fī ăṯ ṯāniyaẗi wa ăṯ ṯāliṯaẗi misqā ʾayḍā kaḏālika wa fī ăr rābiʿaẗi 
 <lb n="10"/>faddān:un li qanṭaraẗi saraqusṭaẗa bi ǧamīʿi manāfiʿi ăl ʾaḥqāl ăl maḏkūraẗ ăl maḥdūdaẗ fawqa hāḏā wa marāfiqi hā wa ḥurumi hā wa qāʿati hā 
 <lb n="11"/>wa hawāyi hā wa šurbi hā mina ăl māʾi li saqyi hā wa bi ăl madḫali ʾilay hā wa bi ăl maḫraǧi ʿan hā wa bi kulli ḥaqq:in huwa la hā wa bi hā mansūb:un 
 <lb n="12"/>ʾilay hā min qadīm:in wa ḥadīṯ:in lam yastabqi ăl bāyiʿu ăl maḏkūru fī ǧamīʿi mā ĭštamalat ʿalay hi ăl ḥudūd ʾaʿlà hāḏā li nafsi hi 
 <lb n="13"/>wa lā li ʾaḥad:in bi sababi hi ḥaqq:an wa lā milk:an wa lā murtafiq:an qalīl:an wa lā kaṯīr:an ʾillā wa ḫaraǧa ʿan hu li l mubtāʿ ăl maḏkūri bi ăl bayʿi ăl batli ăṣ ṣaḥīḥi ăl ǧāyizi bayna ăl muslimīna ăllaḏī lam yattaṣil bi hi šarṭ:un mufsidu wa lā ṯanyà ṯunyà wa lā ḫiyār:un baʿda maʿrifati him qadra mā tabāyaʿū hu 
 <lb n="14"/>wa mablaġa hu wa muntahà ḫaṭari hi lam yaǧhalū šayy:an min hu bi ṯaman:in mablaġu hu miyatayni dīnār qanāširu mina ăl qanāširi ăl ǧāriyaẗi 
 <lb n="15"/>bi saraqusṭaẗa ḥīna hāḏā ăt taʾrīḫ qabaḍa ăl bāyiʿu ăl maḏkūru mina ăl mubtāʿi ăl maḏkūri ǧamīʿa ăl qanāširi ăl mawṣūfaẗ wa ṣārat 
 <lb n="16"/>bi yadi hi wa fī qabḍi hi ṭayyibaẗ:an muqallabaẗ:an maʿdūdaẗ wāfiyaẗ:an tāmmaẗ wa ʾabraʾa hu min hā fa bariya barāʾaẗ:an tāmmaẗ:an wa taḫallà la hu bi ḏālika 
 <lb n="17"/>ʿan ǧamīʿi ăl mabīʿi ăl maḏkūri fawqa hāḏā wa ʾanzala hu fī hi manzilata hu wa ḥalla hu fī hi maḥalla hu manzilaẗa ḏī ăl milki fī milki hi wa maḥalla ḏī 
 <lb n="18"/>ăl ḥaqqi fī ḥaqqi hi wa ḏālika kullu hu ʿalà sunnaẗi ăl muslimīna fī ṭayyibāti buyūʿāti him wa marāǧiʿi ʾadrāki him wa ʾadḫala ăl bāyiʿu 
 <lb n="19"/>ăl maḏkūru bi yadi ăl mubtāʿi ăl maḏkūri ḍamān:an ʿani ăl mabīʿi ăl maḏkūri ʿalà fuwayr ăl baladi ʾaḫtānu hu ăl ʾamīna ʾabī ʿuṯmān 
 <lb n="20"/>saʿīda bna ǧimnīnaš wa ʾabū muḥammad ʿabda ăl lāhi bna nāfiʿ ḍamān:an lāzim:an li ʾamwāli himā wa ḏimmati himā šahida ʿalà ʾišhādi 
 <lb n="21"/>ăl maḏkūrīna fawqa hāḏā bi ǧamīʿi ăl maḏkūri fī hi ʿan hum man ʾašhadū hu bi hi wa samiʿa min hum wa ʿarafa hum wa ăl ǧamīʿu bi ḥāli ăṣ ṣiḥḥaẗi 
 <lb n="22"/>wa ăl ǧawāzi fī ăl ʿašri ăl ʾawsaṭi min šawwāla min sanaẗi tisʿīna wa ḫamsaẗi miʾaẗ:in šahida ʿaliyyu ĭbnu ḥasani ĭbni sahli ăl ʾumawiyyu šahida wa yūsufu ĭbnu ʿumari ĭbni ʾibrāhīma ăl ʾanṣāriyyu šahida wa dūn ġilyāmu ramunda diqašqāl šahida wa dūn dunāṭu 
 <lb n="23"/>diqašqāl kataba kutiba ʿan humā bi ʾamri himā wa maḥḍari himā ṯabata ʿinda ăl qāḍī bi saraqusṭaẗa ăl ḫazraǧi bni ʾaḥmada bni ăl ḥasani ăl ḫazraǧiyyi ăl ʾanṣāriyyi 
 <lb n="24"/>ġafara ăl lāh ǧamīʿa muḍammani ăl ʿaqdi fawqa hāḏā ṯubūt:an ṣaḥīḥ:an ǧāʾiz:an tāmm:an ḥasaba mā yaǧibu ṯubūtu hu bi samāʿ:in mina ăl maḏkūrīna 
 <lb n="25"/>fī hi ǧamīʿa ăl maḏkūri fī hi ʿan hum wa li man qabiltu wa ʾaǧaztu fī hi mina ăš šuhadāʾi wa ăl lāhu waliyyu ăt tawfīqi fī ăt taʾrīḫi ăl muʾarraḫi 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Doy fe. &#034;Signo del notario&#034;.
			<lb n="2"/>
		En el nombre de Dios, Clemente y Misericordioso. Dios salve a Mahoma, su noble profeta. &#034;Signo&#034;.
			<lb n="3"/>
		El ilustre alamín Abū ʕAbd Allāh Muḥammad b. ʕAbd ar-Raḥmān b. Abī al-ʕĀṣ al-Murādī, de Urrea de Jalón, vende a don Guillem
			<lb n="4"/>
		de Narbona, prior de la iglesia de Santa María de la ciudad de Zaragoza, los tres campos completos que tiene en la vega de la aldea de Oitura de
			<lb n="5"/>
		Jalón: El primer campo está en la partida de Villanueva, linda por el primer lado con un campo de Yaḥyà b. al-ʕĀqil, por el segundo con un predio
			<lb n="6"/>
		de los herederos de Zikrī Dopo, por el tercero con el campo de un habiz de la mesquita y por el quarto con un campo de los herederos de Muḥammad b. Ḫalaf. El segundo campo está en la partida
			<lb n="7"/>
		ar-Royta, linda por el primer lado con un canal de riego, por el secundo con un campo de Salīm al-Ḥiǧārī, por el tercero con el campo
			<lb n="8"/>
		al-Murraka que es de Santa María y por el cuarto con un campo de Ramond el zabaceqia. El tercer campo está en la partida Soto del Nāl,
			<lb n="9"/>
		linda con el primer lado con un canal de riego, por el secundo y tercero también con und canal de riego y por el cuarto
			<lb n="10"/>
		con un campo del puente de Zaragoza. [Vende] los campos citados y delimitados arriba con todos sus aprovechamientos, utilitades, dependencias, suelo
			<lb n="11"/>
		y aire, su tiempo de agua para regar, su entrada, su salida y todos los derechos que ellos tienen o que provienen de ellos y les han sido
			<lb n="12"/>
		atribuidos desde antiguo y recientemente. El citado vendedor no se reserva en todo aquello cuyos límites han quedado señalados más arriba, para sí
			<lb n="13"/>
		ni para otro a cuenta suya, derecho alguno ni propiedad ni servicio pequeño ni grande, sino que concede al citado comprador venta irrevocable, legítima y lícita entre los musulmanes, que no lleva aneja condición viciosa ni claúsula de retroventa ni de opción, después de conocer las partes el valor y alcance de lo que han contratado
			<lb n="14"/>
		y toda su importancia, sin ignorar nada de lo referente a ello, por un precio cuya cuantía es de 200 dinares &#034;conejeros&#034; del tipo corriente
			<lb n="15"/>
		en Zaragoza en esta fecha. Dicho vendedor ha recibido del mencionado comprador todos los &#034;conejeros&#034; referidos, que han quedado
			<lb n="16"/>
		en su poder y los ha cobrado en buena moneda y de curso legal, contada, de buen peso y completa. Le condona da deuda por ello y lo declara totalmente libre. En virtud de eso renuncia
			<lb n="17"/>
		a todo lo vendido mencionado más arriba, le cede su posición al respecto y de la posesión de la cosa vendida en la que pasa a ocupar el lugar del propietario en su propiedad y del
			<lb n="18"/>
		derechohabiente en su derecho. Y todo ello según la ley de los musulmanes en sus buenas ventas y en el derecho de evicción. El vendedor
			<lb n="19"/>
		susodicho pone ante el comprador mencionado como garantes de lo vendido referido, según el fuero del país a sus cuñados el alamín Abū ʕUṯmān
			<lb n="20"/>
		Saʕīd b. Chimnīnas y Abū Muḥammad ʕAbd Allāh b. Nāfiʕ en fianza obligatoria con la garantía de sus bienes y bajo su responsabilidad. Da testimonio a requerimiento
			<lb n="21"/>
		de los arriba mencionados, acerca de todo lo que aquí consta respecto a ellos, quien fue solicitado como testigo, lo ha escuchado de ellos y los conoce y sabe que tienen capacidad física
			<lb n="22"/>
		y legal para contratar, en en la decena intermedia de šawwāl del 590. ʕAlī b. Ḥasan b. Sahl al-Umawī, testigo; Yūsuf b. ʕUmar b. Ibrāhīm al-Anṣārī, testigo; don Guillem Ramond de Cascal, testigo; don Donato
			<lb n="23"/>
		de Cascal, testigo. Se escribió por los dos últimos, a instancias suyas y en su presencia. El cadí de Zaragoza al-Ḫazraǧ b. Aḥmad b. al-Ḥasan al-Ḫazraǧī al-Anṣārī,
			<lb n="24"/>
		Dios le perdone, da fe firme, legal y completa de todo el contenido del contrato arriba registrado, según le consta por haber oído de los mencionados
			<lb n="25"/>
		todo lo indicado aquí respecto a ellos, para quienes suscribo y autorizo a sus testigos, con la ayuda de Dios, en el día de la fecha.
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
