<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="2157" xml:id="Champollion_Documents5" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.ChampollionDocuments XXXVII 5 (= P.SultanMérinide)</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Champollion_Documents5</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM"></idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="1"/>  بِسْمِ اللّهِ الرَّحْمنِ الرَّحيم صَلَّّى اللّه عَلى سَيِّّدنَا وَمَوْلانَا مُحَمَّّدٍ وَعَلَى آله وسلّم تسليمًا 
<lb n="2"/>  يعْلَم مَن وَقَفَ عَلَى هَذا الكِتَاب العَزِيز أوْ سَمِعَ بِهِ أنَّّه كِتَابُ مُهَادَنَةٍ وَمُسَامَحةٍ وَمُعَاهَدَةٍ وَمُصَالَحَةٍ 
<lb n="3"/>  عَقَدهُ بحَضْرةِ مَولَانَا السُّلْطانِ أَمير المُسْلِمينَ بِنعْمةِ اللَّهِ أبي الْحَسن عَلي ابن مَولَانَا أَمير المُسْلِمينَ أبي سَعِيد ابن مَولَانَا أَمِير 
<lb n="4"/>  المُسْلمينَ أبي يُوسُفَ يَعْقُوبَ بن عَبْدِ الْحَق أَعْلَى اللّهُ أَمْرَهُ كَمَا رَفَعَ قَدْرَهُ وَعن أَمَرِه وإذْنِه فِي ذَلك الزُّعَمَا المذكورون 
<lb n="5"/>  بَعْدُ وَهُوْ نَملرِيق بَشْقَنْدَ دَالأرْبُونَة وَنملرِيق دالاَربُونة صاحِب طَليْرة وَدَلمَاوْ دقَشْطل نَوْ وَأُكيط د 
<lb n="6"/>  طتزُ اُلمحزَّمُونَ أرْسال السُّلْطَانِ الأسْنَى الأكرَم الأصْدَق ذُون جاقمة بنعْمةِ اللَّهِ سُلطانِ مَايُورقة وَقُمط 
<lb n="7"/>  درشليُون وَكرْطَانية وَمَوْلَى مُنْبَشْلير النَّايبُونَ عَنهُ بحُكم كتابهِ وَعَهْدِ <app type="BL"><lem resp="APD">تَعريضهِ </lem><rdg resp="Bresc / Rāġib">تَفويضهِ</rdg></app> إليْهم المطبُوعَيْن 
<lb n="8"/>  بِطابِعِهِ المعْلُوم عَقْدًا أمْضَاهُ السُّلطان أبو الْحَسَن المَذْكُور وَالْتَزَمَهُ كما التَزَمَهُ الأرْسَال المذكورُونَ عن سُلطانهم 
<lb n="9"/>  دون جَاقمة المذْكُور عَلَى بلَادِ كلِّ وَاحِدٍ من السُّلْطَانيْنِ المذْكُورَين وَرعيَّتِه وَجَميع مَا في حكمِه لمدَّة من عَشر سنين 
<lb n="10"/>  شَمْسِيَّة أوَّلهَا أوَّل شَهْر مَايْه القَرِيب مجِيئًا لِتَأرِيخِ هَذَا الكِتَاب وَعَلى شُروط تُذكَرُ وَهي أنْ يَتَرَدَّّد المُسَافرون 
<lb n="11"/>  مِن كل واحِدة مِنَ الجِهَتَيْن إلى الأخْرَى محْمُولين عَلَى الأَمَان في نُفُوسِهم وأمْوَالهم وأجْفَانِهم وجَميعِ أحْوَالهم برًّا 
<lb n="12"/>  وَبَحْرًا في المَرَاسي وَغَيْرهَا فَلا يَعْرضُ أحد مِنْ كلتا الجهتَيْن لأهْلِ الأخرَى بِضَرر ولَا يُوذيهم في ورْدٍ وَلَا 
<lb n="13"/>  صَدر وأي جَفْنٍ <app type="BL"><lem resp="APD">تَكسَرُ </lem><rdg resp="i.e. ar-rīḥu">تَكسَرُ</rdg></app> أوْ رَمَتْ به الرّيحُ أو البَحْرُ مِن أجْفان الفريقيْن في سَاحِلٍ من سوَاحِلِ الجِهَتَيْن فَالأمَانُ 
<lb n="14"/>  شَامِل للْجَفْن وَعمرته وَما احْتوى عَلَيْهِ مِن الأمْوال وَالتّجَارَاتِ وَالعُدَد يُدفَع ذَلك لمستحقِّهِ ولَا <app type="BL"><lem resp="APD">يَمْنَعُ </lem><rdg resp="LS “conjecture”">يُمْنَعُ</rdg></app> مِن 
<lb n="15"/>  مُسْتَوْجِبِهِ وَعَلى أن لا يَحمل <app type="BL"><lem resp="APD">النُّصْرى </lem><rdg resp="LS “conjecture”">النَّصرى</rdg></app> المَذْكُورُون مِن بلادِ المُسْلِمينَ المَذْكُورة زَرْعًا وَلا سِلَاحًا وَلَا خَيْلًا 
<lb n="16"/>  وَلَا جِلْدًا مَمْلُوحًا وَلَا مَدْبُوغًا مِنَ البَقري والمَعْزي وَمَا عَدَا ذَلك مِنَ التِّجَارَاتِ فَهُوَ لهمْ مُبَاحٌ عَلَى مَا جَرَتْ 
<lb n="17"/>  بهِ العَادة مِنَ الْمغَارِم المعْرُوفَةِ وَالمَلَازِم المَألُوفَةِ بِجَمِيعِ بِلادِ مَوْلَانَا السُّلْطَانِ أبي الْحَسن المعْتَادة لهمْ بهَا 
<lb n="18"/>  عَلَى سَالِف الزَّمنِ وَكُل مَا يجْلبُونهُ فَلا يُزاد عَليْهم فيهِ زايد وَلَا يكلّفُون غَيْر مَا اسْتَقرّتْ بِهِ العَوَايد وَليمنع <app type="BL"><lem resp="APD">القرابة </lem><rdg resp="Bresc / Rāġib">القراسلة</rdg></app> 
<lb n="19"/>  في الجِهَتَيْنِ من التَّعرُّضِ لمَا يَعُود علَى هَذَا العَقْدِ بالنَّقضِ أو يَكر عَلَى حُكْمهِ بِالرَّفْض من إفسَاد المرَاسِي أوْ تَرويع 
<lb n="20"/>  المُسَافِرينَ أو غيْر ذَلك من وُجُوه الإفْسَادِ وَالأضْرارِ ومن فَعَلَ شَيْأ من ذَلك فَسُلْطَانهُ يشتَدُّ عَليْهِ في غُرْم مَا أتْلفَهُ 
<lb n="21"/>  وَرَد مَا أَخَذَهُ وَيُعَاقبُه في نفْسهِ بمَا يَحْتُمُ <app type="BL"><lem resp="APD">عليه </lem><rdg resp="Bresc / Rāġib">عِلَّتَهُ</rdg></app> وَيَجْعَل عِقَابَهُ رَدْعًا لِغَيْره وَدفْعًا لفَسَادِه وضَيْرِهِ 
<lb n="22"/>  وَليتقَدَّم لولاةِ السَّوَاحِلِ مِنَ الجَانِبَيْن بالتَّأكيد فِي هَذَا الأَمْرِ وَالحمَايَةِ لهَذَا العَقْدِ وليعْلن هَذَا الصُّلْحِ 
<lb n="23"/>  مِنَ الجهتيْن الإعْلانَ التَّّام حَتَّّى يكونَ هَذَا العَقْد مَحُوطًا وَالعَهْدُ مضبُوطًا بحَول اللَّهِ تعَالى وعَلى صحّةِ 
<lb n="24"/>  هَذا العَهْدِ كتب مَوْلَانا السُّلطان أبُو الحَسَنِ عَلَامَتَهُ المعْلُومَة وَأَمر بطابِعهِ المعْرُوف وَوَضع الأرْسَال 
<lb n="25"/>  المُوَكّلونَ المفَوَّض إليْهم المذكورُونَ طَوَابِعهمْ وَكتب من يُحْسِن الكِتابَة مِنْهمْ <app type="BL"><lem resp="APD">خَط </lem><rdg resp="Bresc / Rāġib">بخَطّ</rdg></app> يَده وَكمل ذَلك كلّه في يَوْم 
<lb n="26"/>  الخَمِيسِ الخَامِسِ لشَهْرِ شَوَّال المبَارَك منْ عَام تِسْعَةٍ وَثَلاثين وسَبْع ماية <app type="BL"><lem resp="APD">وموافقه </lem><rdg resp="Bresc / Rāġib">وبموَافقهِ</rdg></app> الخامس عشر لشهر أبْريل العَجمي سنة 
<lb n="27"/>  ألفٍ وَثَلاثماية وتسْع وثلاثينَ 
<lb n="28"/>  وَكُتِبَ في التَّأرِيخِ الْمُؤرّخ به ـ<sic n="superfluous">هـ</sic> 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi ṣallà ăl lāhu ʿalà sayyidi nā wa mawlā nā muḥammad:in wa ʿalà ʾāli hi wa sallama taslīm:an 
 <lb n="2"/>yaʿlamu man waqafa ʿalà hāḏā ăl kitābi ăl ʿazīzi ʾaw samiʿa bi hi ʾanna hu kitābu muhādanaẗ:in wa musāmaḥaẗ:in wa muʿāhadaẗ:in wa muṣālaḥaẗ:in 
 <lb n="3"/>ʿaqada hu bi ḥaḍraẗi mawlā nā ăs sulṭāni ʾamīri ăl muslimīna bi niʿmaẗi ăl lāhi ʾabī ăl ḥasani ʿaliyy:in ĭbni mawlā nā ʾamīri ăl muslimīna ʾabī saʿīd:ini ĭbni mawlā nā ʾamīri 
 <lb n="4"/>ăl muslimīna ʾabī yūsufa yaʿqūba bni ʿabdi ăl ḥaqqi ʾaʿlà ăl lāhu ʾamra hu kamā rafaʿa qadra hu wa ʿan ʾamari hi wa ʾiḏni hi fī ḏālika ăz zuʿamāʾu ăl maḏkūrūna 
 <lb n="5"/>baʿdu wa hum namalrīqu bašqanda da ăl ʾarbūnaẗi wa namalrīqu da ăl ʾarbūnaẗi ṣāḥibu ṭalayraẗa wa dalmāw da qašṭal naw wa ʾukīṭu da 
 <lb n="6"/>ṭutzu ŭl muḥazzamūna ʾarsālu ăs sulṭāni ăl ʾasnà ăl ʾakrami ăl ʾaṣdaqi ḏūn ǧāqmaẗa bi niʿmaẗi ăl lāhi sulṭāni māyūrqaẗa wa qumṭi 
 <lb n="7"/>da ruššilyūna wa karṭānyaẗa wa mawlà munbašlīra ăn nāyibūna ʿan hu bi ḥukmi kitābi hi wa ʿahdi taʿrīḍi tafwīḍi hi ʾilay himi ăl maṭbūʿayni 
 <lb n="8"/>bi ṭābiʿi hi ăl maʿlūmi ʿaqd:an ʾamḍā hu ăs sulṭānu ʾabū ăl ḥasani ăl maḏkūru wa ĭltazama hu kamā ĭltazama hu ăl ʾarsālu ăl maḏkūrūna ʿan sulṭāni him 
 <lb n="9"/>dūn ǧāqmaẗa ăl maḏkūri ʿalà bilādi kulli wāḥid:in mina ăs sulṭānayni ăl maḏkūrayni wa raʿiyyati hi wa ǧamīʿi mā fī ḥukmi hi li muddaẗ:in min ʿašri sinīna 
 <lb n="10"/>šamsiyyaẗ:in ʾawwalu hā ʾawwalu šahri māyhu ăl qarībi maǧīʾ:an li taʾrīḫi hāḏā ăl kitābi wa ʿalà šurūṭ:in tuḏkaru wa hiya ʾan yataraddada ăl musāfirūna 
 <lb n="11"/>min kulli wāḥidaẗ:in mina ăl ǧihatayni ʾilà ăl ʾuḫrà maḥmūlīna ʿalà ăl ʾamāni fī nufūsi him wa ʾamwāli him wa ʾaǧfāni him wa ǧamīʿi ʾaḥwāli him barr:an 
 <lb n="12"/>wa baḥr:an fī ăl marāsī wa ġayri hā fa lā yaʿriḍu ʾaḥad:un min kiltā ăl ǧihatayni li ʾahli ăl ʾuḫrà bi ḍarar:in wa lā yuʾḏī him fī ward:in wa lā 
 <lb n="13"/>ṣadr:in wa ʾayyu ǧafn:in takassaru taksaru ʾaw ramat bi hi ăr rīḥu ʾawi ăl baḥru min ʾaǧfāni ăl farīqayni fī sāḥil:in min sawāḥili ăl ǧihatayni fa ăl ʾamānu 
 <lb n="14"/>šāmil:un li l ǧafni wa ʿamarati ʿumrati hi wa mā ĭḥtawà ʿalay hi mina ăl ʾamwāli wa ăt tiǧārāti wa ăl ʿudadi yudfaʿu ḏālika li mustaḥiqqi hi wa lā yamnaʿu yumnaʿu min 
 <lb n="15"/>mustawǧibi hi wa ʿalà ʾan lā yaḥmila ăn nuṣrà naṣārà ăl maḏkūrūna min bilādi ăl muslimīna ăl maḏkūraẗi zarʿ:an wa lā silāḥ:an wa lā ḫayl:an 
 <lb n="16"/>wa lā ǧild:an mamlūḥ:an wa lā madbūġ:an mina ăl baqariyyi wa ăl maʿziyyi wa mā ʿadā ḏālika mina ăt tiǧārāti fa huwa la hum mubāḥ:un ʿalà mā ǧarat 
 <lb n="17"/>bi hi ăl ʿādaẗu mina ăl maġārimi ăl maʿrūfaẗi wa ăl malāzimi ăl maʾlūfaẗi bi ǧamīʿi bilādi mawlā nā ăs sulṭāni ʾabī ăl ḥasani ăl muʿtādaẗi la hum bi hā 
 <lb n="18"/>ʿalà sālifi ăz zamani wa kullu mā yaǧlibūna hu fa lā yuzādu ʿalay him fī hi zāyid:un wa lā yukallafūna ġayra mā ĭstaqarrat bi hi ăl ʿawāyidu wa l yumnaʿ ăl qarābaẗu qarāsilaẗu 
 <lb n="19"/>fī ăl ǧihatayni mina ăt taʿarruḍi li mā yaʿūdu ʿalà hāḏā ăl ʿaqdi bi ăn naqḍi ʾaw yakurru ʿalà ḥukmi hi bi ăr rafḍi min ʾifsādi ăl marāsī ʾaw tarwīʿi 
 <lb n="20"/>ăl musāfirīna ʾaw ġayri ḏālika min wuǧūhi ăl ʾifsādi wa ăl ʾaḍrāri wa man faʿala šayʾ:an min ḏālika fa sulṭānu hu yaštaddu ʿalay hi fī ġurmi mā ʾatlafa hu 
 <lb n="21"/>wa raddi mā ʾaḫaḏa hu wa yuʿāqibu hu fī nafsi hi bi mā yaḥtumu ʿalay ʿillata hi hu wa yaǧʿalu ʿiqāba hu radʿ:an li ġayri hi wa dafʿ:an li fasādi hi wa ḍayri hi 
 <lb n="22"/>wa l yataqaddam li wulāẗi ăs sawāḥili mina ăl ǧānibayni bi ăt taʾkīdi fī hāḏā ăl ʾamri wa ăl ḥimāyaẗi li hāḏā ăl ʿaqdi wa l yuʿlan hāḏā ăṣ ṣulḥi 
 <lb n="23"/>mina ăl ǧihatayni ăl ʾiʿlāna ăt tāmma ḥattà yakūna hāḏā ăl ʿaqdu maḥūṭ:an wa ăl ʿahdu maḍbūṭ:an bi ḥawli ăl lāhi taʿālà wa ʿalà ṣiḥḥaẗi 
 <lb n="24"/>hāḏā ăl ʿahdi kataba mawlā nā ăs sulṭānu ʾabū ăl ḥasani ʿalāmata hu ăl maʿlūmaẗa wa ʾamara bi ṭābiʿi hi ăl maʿrūfi wa waḍaʿa ăl ʾarsālu 
 <lb n="25"/>ăl muwakkalūna ăl mufawwaḍu ʾilay himi ăl maḏkūrūna ṭawābiʿa hum wa kataba man yuḥsinu ăl kitābaẗa min hum ø bi ḫaṭṭa ḫaṭṭi yadi hi wa kamala ḏālika kullu hu fī yawmi 
 <lb n="26"/>ăl ḫamīsi ăl ḫāmisi li šahri šawwāla ăl mubāraki min ʿāmi tisʿaẗ:in wa ṯalāṯīna wa sabʿi miyaẗ:in wa ø bi muwāfiqu muwāfiqi hu hi ăl ḫāmisa ʿašara li šahri ʾabrīla ăl ʿaǧamiyyi sanaẗa 
 <lb n="27"/>ʾalf:in wa ṯalāṯi miyaẗ:in wa tisʿ:in wa ṯalāṯīna 
 <lb n="28"/>wa kutiba fī ăt taʾrīḫi ăl muʾarraḫi bi hi ĭntahà 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Au nom de Dieu, clément et miséricordieux! Que Dieu bénisse notre seigneur et notre maître, Muḥammad, ainsi que sa famille et leur accorde le salut!
		Au nom du Dieu clément et miséricordieux, ........ que Dieu soit propice à notre seigneur et notre maître Mahomet, ainsi qu&#039;à sa famille, et qu&#039;il leur accorde le salut.
			<lb n="2"/>
		Que sache celui qui lira ce noble écrit ou en entendra parler que c&#039;est un écrit de trêve, de bienveillance, d&#039;alliance et d&#039;armistice.
		Savoir faisons à quiconque lira cet écrit noble, ou en entendra parler, que c&#039;est un traité de trêve, d&#039;amitié, d&#039;alliance et de paix;
			<lb n="3"/>
		ce traité a été fait en présence, par ordre et avec la permission de notre maître le sultan, par la grâce de Dieu, émir des musulmans, Aboul-Hassan-Ali, fils de notre maître l&#039;émir des musulmans, Abou-Sayd, fils de notre maître l&#039;émir
		Il a été conclu en présence de notre maître le sultan commandeur des musulmans par la grâce de Dieu, Abū l-Ḥasan ʿAlī, fils de notre maître commandeur des musulmans Abū Saʿīd, fils de notre maître commandeur
			<lb n="4"/>
		des musulmans Abou-Youssouf-Yacoub, fils de Abd-Alhacc, que Dieu élève son État comme il a élevé son pouvoir, de concert avec les commissaires nommés
		des musulmans, Abū Yūsuf Yaʿqūb b. ʿAbd al-Ḥaqq - que Dieu élève son empire comme il a exalté son pouvoir! (Il a été) sur son ordre et son autorisation en cela par les chefs mentionnés
			<lb n="5"/>
		ci-dessous, à savoir, Amalric (Nemalryc), vicomte (biscond) de Narbonne, Amalric de Narbonne, prince de Thaleyra, Dalmaou de Castelnau, et Uguet de
		ci-dessous qui sont: Amaury vicomte de Narbonne, Amaury de Narbonne, seigneur de Talairan, Dalmace de Castellnou et Huguet
			<lb n="6"/>
		de Totzó. Ceints de l&#039;épée, ils sont les ambassadeurs du sultan le plus haut, le plus généreux et le plus véridique Don Jacques par la grâce de Dieu! le sultan de Majorque, comte
		Totzo, investis des pleins pouvoirs, et envoyés par le sultan noble, généreux et loyal don Jacques (Djacmé), par la grâce de Dieu sultan de Mayorque, comte
			<lb n="7"/>
		de Roussillon et de Cerdagne et seigneur de Montpellier. Il les a délégués en vertu de sa lettre et de l&#039;acte qui leur confère pleins pouvoirs, l&#039;un et l&#039;autre portant l&#039;empreinte
		de Roussillon et de Cerdagne, et seigneur de Montpellier (Monbeschlyer), ces commissaires représentaient le sultan de Mayorque, en vertu d&#039;un écrit émané de lui et d&#039;un acte de délégation, l&#039;un et l&#039;autre écrits portant l&#039;empreinte
			<lb n="8"/>
		de son sceau bien connu. L&#039;acte a été ratifié par le sultan Abū l-Ḥasan mentionné qui s&#039;est engagé à l&#039;observer comme se sont engagés à l&#039;observer les ambassadeurs mentionnés au nom de leur sultan
		d&#039;usage. Le traité a été ratifié par le sultan Aboul-Hasan susnommé, et celui-ci s&#039;est obligé à l&#039;observer comme les députés susnommés se sont obligés au nom de leur sultan
			<lb n="9"/>
		Don Jacques mentionné pour les pays de chacun des deux sultans mentionnés et ses sujets et tous ceux qui son assujettis à son autorité pour une durée de dix années
		susnommé don Jacques : ce traité sera d&#039;obligation pour les États de chacun des deux sultans susnommés, pour ses sujets et pour tout ce qui ce trouve sous son autorité, pendant un intervalle de dix années
			<lb n="10"/>
		solaires, dont la première commencera au Ier du mois de mai prochain, d&#039;après la date du présent écrit, et aux conditions suivantes. &#034;Les voyageurs pourront aller et venir
		solaires. La première commencera le premier du mois de mai qui vient après la date de cet écrit et aux conditions suivantes : les voyageurs pourront aller et venir
			<lb n="11"/>
		de l&#039;un des deux côtés à l&#039;autre en bénéficiant d&#039;une sauvegarde pour leur personne, leurs biens, leurs vaisseaux et toutes leurs richesses par terre
		des États de chacune des deux parties dans les États de l&#039;autre, chargés de toute sorte d&#039;objets, et garantis en leur personne, dans leurs biens, dans leurs navires et dans tout ce qui les intéresse, et cela par terre
			<lb n="12"/>
		et par mer, dans les ports et ailleurs. Aucun homme des l&#039;un des côtés ne pourra nuire aux hommes de l&#039;autre, ni les inquiéter, soit à l&#039;arrIvée soit
		et par mer dans les ports et autres (lieux). Nul des deux côtés ne leur portera dommage ni tort à l&#039;arrivée ou
			<lb n="13"/>
		au départ. Si un navire de l&#039;un des deux États, de quelque espèce qu&#039;il soit, fait naufrage, ou s&#039;il est entraîné, soit par le vent soit par la mer, sur les côtes de l&#039;autre État, il y aura sûreté
		au départ. Tout vaisseau de chacune des deux parties qui fera naufrage ou sera rejeté par le vent ou la mer sur une côte du littoral des deux côtés bénéficiera d&#039;une sauvegarde
			<lb n="14"/>
		complète pour le navire, pour l&#039;équipage, et pour les richesses, les marchandises et les approvisionnements qui se trouvent sur le navire. Tout cela sera remis au propriétaire, et on ne retiendra rien
		tant pour le vaisseau même que ses hommes, les biens qu&#039;il contiendra, ses marchandises et ses effets. Ils seront remis à leur propriétaire sans les interdire
			<lb n="15"/>
		à ceux qui les réclament. Les chrétiens mentionnés ne pourront emporter des pays musulmans mentionnés ni blé, ni armes, ni chevaux
		de ce qui lui appartient. Les chrétiens des États de don Jacques ne pourront emporter des pays musulmans susindiqués, ni blé, ni armes, ni chevaux,
			<lb n="16"/>
		ni cuirs salés ou tannés de bovins ou de caprins. À l&#039;exception de ces dernières, les autres marchandises leur seront permises sous réserve des
		ni peaux salées et tannées, provenant soit de vaches soit de chèvres. Mais toutes les autres marchandises seront à la libre disposition des chrétiens, sous réserve toutefois des usages
			<lb n="17"/>
		droits connus et taxes habituelles de tous les pays de notre seigneur le sultan Abū l-Ḥasan conformément à la coutume qu&#039;ils y suivaient
		précedents, tels que les péages convenables et droits établis, et cela pour toute l&#039;étendue des États de notre maître le sultan Aboul-Hassan, conformément à ce qui s&#039;y est observé
			<lb n="18"/>
		dans les temps passés. Aucune des marchandises exportées ne sera passible d&#039;une augmentation de droits, et les chrétiens n&#039;auront rien à donner de plus de ce qu&#039;autorisent les usages. De part et d&#039;autre,
		dans les temps précédents. Tout ce qu&#039;ils importeront ne sera passible d&#039;aucune augmentation (de droits): ils ne seront redevables que de ce qu&#039;autorise l&#039;usage. Qu&#039;on interdise aux corsaires
			<lb n="19"/>
		des deux côtés de transgresser ce qui se rapporte à ce traité en le rompant ou en violant les clauses par un refus, comme semer le trouble dans les ports ou la panique parmi
		on veillera à ce que ce traité n&#039;éprouve pas de violation, ni qu&#039;on ne s&#039;éloigne d&#039;aucune de ses dispositions, comme de donner lieu à quelque désordre dans les ports, de faire peur
			<lb n="20"/>
		aux voyageurs, ou de se permettre und dégât quelconque. Si quelqu&#039;un se porte à un acte de ce genre, son souverain fera faire les poursuites nécessaires, et obligera le coupable à réparer le mal qu&#039;il a fait,
		les voyageurs ou autres sortes de troubles et de préjudices. Celui qui fera une chose de cela, son sultan le contraindra à réparer les dommages causés
			<lb n="21"/>
		et à rendre ce qu&#039;il a pris. De plus, le coupable recevra sur sa personna la peine qui aura été déterminée, et ce châtiment, qui servira de leçon aux autres, les empêchera de faire du mal et de nuire.
		et restituer ce qu&#039;il a pris. Il sera puni en sa personne de la peine encourue par son délit. Son châtiment servira d&#039;exemple aux autres et fera cesser ses troubles et ses dommages.
			<lb n="22"/>
		De part et d&#039;autre, les magistrats des pays des côtes apporteron une attention extrême à ce traité, et ils veilleront à son exécution. Le traité sera notifié
		Qu&#039;il soit commandé aux gouverneurs des littoraux des deux côtés de confirmer cet ordre et de respecter cet acte. Que cet armistice soit publié
			<lb n="23"/>
		des deux côtés, de manière à recevoir sa plus grande publicité ; en sorte que, par un effet de la puissance du Dieu très-haut, les disposition en soient parfaitement connues et observées. En foi
		des deux côtés par une publicité parfaite afin que cet acte soit respecté et ce pacte maintenu par la puissance de Dieu Très Haut! Pour l&#039;authenticité
			<lb n="24"/>
		de ce pacte, notre maître les sultan Abū l-Ḥasan a écrit son paraphe bien connu et ordonné d&#039;apposer son sceau bien connu. Les ambassadeurs
		de quoi notre maître le sultan Aboul-Hassan a écrit son élamé ordinaire, et a ordonné d&#039;apposer son cachet. De leur côté, les députés
			<lb n="25"/>
		et plénipotentiaires chrétiens susnommés ont apposés leurs sceaux, et ceux d&#039;entre eux qui savaient écrire, ont écrit leurs noms. Tout cela a été conclu le jour
		mandatés et délégués mentionnés ont également apposé leur sceau. Ont écrit ceux d&#039;entre eux qui savaient bien écrire de leur main. Tout cela a été conclu le jour
			<lb n="26"/>
		du jeudi, 5 du mois de schoual béni de l&#039;année 739, correspondant au 15 du mois d&#039;avril, style étranger, de l&#039;année
		du jeudi cinq du mois de šawwāl béni de l&#039;an sept cent trente-neuf dont le jour correspondant est le quinze du mois étranger d&#039;avril de l&#039;année
			<lb n="27"/>
		1339 (de J.C.).
		mille trois cent trente-neuf.
			<lb n="28"/>
		Écrit à la date ci-dessus.&#034;
		Écrit à la date inscrite. Terminé.
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
