<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="1357" xml:id="Chrest_Khoury_I_33" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>Chrest.Khoury I 33 (= P.RagibQalamun 1)</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Chrest_Khoury_I_33</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">169158</idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="1"/>  بسم اللّه الرّحمن <supplied reason="lost" cert="high">الرّحيم</supplied> 
<lb n="2"/>  أقر جرّاح بن زياد وأشهد على نفسه في صحّة عقله وبدنه وجواز أمره طائعا 
<lb n="3"/>  غير مكره ولا مجبر ولا مضظهد أن عليه وعنده وقبله <app type="BL"><lem resp="APD">وفي </lem><rdg resp="Rāġib">في</rdg></app> ذمّته وخالص ماله لأبو الدّين 
<lb n="4"/>  بن رمضان الرّبعي من القمح الجيّد النقي السّالم من التّبن <app type="BL"><lem resp="APD">والعقلة </lem><rdg resp="Hopkins, Rāġib">والقصالة</rdg></app> إردب واحد وثلث وثمن 
<lb n="5"/>  إردب ومن الفول الجيّد النّقي السّالم من الطّين والتّراب <app type="BL"><lem resp="APD">إ<supplied reason="lost" cert="high">ردبّين</supplied> </lem><rdg resp="Rāġib">إردبّ</rdg></app> <app type="BL"><lem resp="APD"><supplied reason="lost" cert="high">وپـ</supplied>ـصف </lem><rdg resp="Rāġib, omitted by Khoury">واحد</rdg></app> پڤوم له پدلك 
<lb n="6"/>  أو إلى من يقوم مقامه في شهر بونه من شهور القبط من سنة ثلثة وأربعين وأربع مائة الخراجيّة 
<lb n="7"/>  لا يدافع بذلك ولا يحتج فيه بحجّة بوجه من الوجوه ولا سبب من الأسباب كلّها دون <app type="BL"><lem resp="APD">بالخروج </lem><rdg resp="Rāġib">الخروج</rdg></app> من ذلك 
<lb n="8"/>  في الأجل المذكور على تمامه وكماله وبذلك أشهد على نفسه في شوّال سنة خمس وأربعين وأربع ماية 
<lb n="9 left = Rāġib 1st witness"/>  <app type="BL"><lem resp="APD">صح </lem><rdg resp="Rāġib">ø</rdg></app> شهد سليم بن يحيى بن قطيط 
<lb n="10 left = Rāġib 1st witness"/>  على إقرار المقر بما فيه وكتب بخطّه في تأريخه 
<lb n="10 right = Rāġib 2nd witness"/>  شهد <app type="BL"><lem resp="APD">حلون </lem><rdg resp="Rāġib">جلود</rdg></app> بن <app type="BL"><lem resp="APD">حلس </lem><rdg resp="Rāġib">خميس</rdg></app> على إقرار المقر 
<lb n="11 right = Rāġib 2nd witness"/>  بجميع ما سمّي <supplied reason="omitted" cert="high">و</supplied>وصف وكتب عنه بأمره ومحضره 
<lb n="12 right = Rāġib 3rd witness"/>  شهد عوس بن عمّار على إقرار المقر 
<lb n="13 right = Rāġib 3rd witness"/>  بما فيه وكتب عنه سليم بن يحيى بأمره ومحضره 
<lb n="11 left = Rāġib 4th witness"/>  شهد <app type="BL"><lem resp="APD">مطرّف </lem><rdg resp="Rāġib">معروف</rdg></app> بن خلف على إقرار المقر 
<lb n="12 left = Rāġib 4th witness"/>  صح بما فيه وكتب عنه سليم بن يحيى بأمره <app type="BL"><lem resp="APD">محضره </lem><rdg resp="Rāġib">ومحضره</rdg></app> 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 
 <lb n="2"/>ʾaqarra ǧarrāḥu bnu ziyād:in wa ʾašhada ʿalà nafsi hi fī ṣiḥḥaẗi ʿaqli hi wa badani hi wa ǧawāzi ʾamri hi ṭāʾiʿ:an 
 <lb n="3"/>ġayra mukrah:in wa lā muǧbar:in wa lā muḍṭahad:in ʾanna ʿalay hi wa ʿinda hu wa qibala hu wa ø fī ḏimmati hi wa ḫāliṣi māli hi li ʾabū ăd dīni 
 <lb n="4"/>bni ramaḍāna ăr rabaʿiyyi rabʿiyyi mina ăl qamḥi ăl ǧayyidi ăl naqiyyi ăs sālimi mina ăt tibni wa ăl ʿuqlaẗi qaṣālaẗi ʾirdabb wāḥid wa ṯulṯa wa ṯumna 
 <lb n="5"/>ʾirdabb:in wa mina ăl fūli ăl ǧayyidi ăn naqiyyi ăs sālimi mina ăṭ ṭīni wa ăt turābi ʾirdabbayni ʾirdabb ø wāḥid wa niṣf yaqūmu la hu bi ḏālika 
 <lb n="6"/>ʾaw ʾilà man yaqūmu maqāma hu fī šahri bawniha min šuhūri ăl qibṭi min sanaẗi ṯalāṯaẗ:in wa ʾarbaʿīna wa ʾarbaʿi miʾaẗ:in ăl ḫarāǧiyyaẗi 
 <lb n="7"/>lā yudāfiʿu bi ḏālika wa lā yaḥtaǧǧu fī hi bi ḥuǧǧaẗ:in bi waǧh:in mina ăl wuǧūhi wa lā sabab:in mina ăl ʾasbābi kulli hā dūna bi ø ăl ḫurūǧi min ḏālika 
 <lb n="8"/>fī ăl ʾaǧali ăl maḏkūri ʿalà tamāmi hi wa kamāli hi wa bi ḏālika ʾašhada ʿalà nafsi hi fī šawwāl:in sanaẗa ḫams:in wa ʾarbaʿīna wa ʾarbaʿi miyaẗ:in 
 <lb n="9"/>ṣaḥḥa ø šahida salīmu sulaymu bnu yaḥyà bni qaṭīṭ:in quṭīṭ:in 
 <lb n="10"/>ʿalà ʾiqrāri ăl muqirri bi mā fī hi wa kataba bi ḫaṭṭi hi fī taʾrīḫi hi 
 <lb n="11"/>šahida ḥalwānu ǧalūdu bnu ḥalas:in ḫamīs:in ʿalà ʾiqrāri ăl muqirri 
 <lb n="12"/>bi ǧamīʿi mā summiya wa wuṣifa wa kutiba ʿan hu bi ʾamri hi wa maḥḍari hi ø ṣaḥḥa 
 <lb n="13"/>šahida ʿawisu ʿawsu bnu ʿammār:in ʿalà ʾiqrāri ăl muqirri 
 <lb n="14"/>bi mā fī hi wa kataba ʿan hu salīmu sulaymu bnu yaḥyà bi ʾamri hi wa maḥḍari hi ø ṣaḥḥa 
 <lb n="15"/>šahida muṭarrifu maʿrūfu bnu ḫalaf:in ʿalà ʾiqrāri ăl muqirri 
 <lb n="16"/>ṣaḥḥa bi mā fī hi wa kataba ʿan hu salīmu sulaymu bnu yaḥyà bi ʾamri hi ø wa maḥḍari hi 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Au nom de Dieu clément [et miséricordieux !]
		Au nom de Dieu clément et miséricordieux !
			<lb n="2"/>
		Ǧarrāḥ Ibn Ziyād a reconnu devant témoins dans la plénitude de ses facultés mentales et physiques, sa capacité juridique et son assentiment
		Ǧarrāḥ Ibn Ziyād a reconnu et pris à témoin, étant dans la plénitude de ses facultés mentale et physique et sa capacité juridique, de bon gré,
			<lb n="3"/>
		non contraint, forcé ou maltraité, qu&#039;il a à son débit comme dette, sous sa protection et de son bien intégral, envers Abū l-Dīn
		sans violence, ni contrainte ou oppression qu&#039;il doit à Abū-l-dīn b. Ramaḍān al-Rabaʿī et détient chez lui dans son patrimoine de ses biens propres
			<lb n="4"/>
		Ibn Ramaḍān al-Rabʿī, comme blé excellent, pur et sans paille ni paille hachée, un ardeb, un tiers un huitième
		un ardabb un tiers un huitième de blé bon et pur, sans paille ni rebut,
			<lb n="5"/>
		d&#039;ardeb, et comme fèves excellentes, pures et sans boue ni terre, un [sic] ardeb et demi; il lui livrera cela,
		et un a[rdabb et demi] de fèves bonnes et pures, sans boue ni terre. Il lui livrera cela
			<lb n="6"/>
		ou à celui qui le représentera au mois de baʾūna des mois coptes de l&#039;année quatre cent quarante-trois de l&#039;impôt foncier.
		ou à celui qui le supplée, au mois de payni (baʾune), (l&#039;un) des mois des coptes, de l&#039;année fiscale quatre cent quarante-trois,
			<lb n="7"/>
		il ne cherchera pas à ajourner cela ou à invoquer aucun argument d&#039;aucun genre, ni une raison quelconque, mais il s&#039;acquittera de cela
		il ne remettra pas cela et n&#039;invoquera aucun argument pour quelque cause ou quelque motif que ce soit, mais s&#039;acquittera de cela
			<lb n="8"/>
		au terme mentionné, intégralement et complètement. De cela il a pris témoins en šawwāl l&#039;année quatre cent quarante-cinq.
		dans le délai fixé, entièrement et complètement. Il prit à témoin de cela en šawwāl de l&#039;an quatre cent quarante-cinq:
			<lb n="9"/>
		A témoigné Sulaym b. Yaḥyā b. Qaṭīṭ
		Juste. A témoigné Salīm Ibn Yaḥyā Ibn Quṭīṭ
			<lb n="10"/>
		de la reconnaissance de celui qui a reconnu tout ce qu&#039;il contient, et il écrivit de sa main en sa date
		de la reconnaissance du débiteur de contenu de (l&#039;écrit). Il a écrit de son écriture à la date (de l&#039;écrit).
			<lb n="11"/>
		A témoigné Ǧalūd b. Ḫamīs de la reconnaissance du débiteur
		A témoigné Ḥalwān Ibn Ḥalas de la reconnaissance de celui qui a reconnu
			<lb n="12"/>
		de la totalité de ce qui a été mentionné &lt;et&gt; décrit. On a écrit pour lui en sa présence et sur son ordre. Authentique.
		tout ce qui (y) a été nommé &lt;et&gt; décrit, et on écrivit en sa place sur son ordre et en sa présence.
			<lb n="13"/>
		A témoigné ʿAwis Ibn ʿAmmār de la reconnaissance de celui qui a reconnu
		A témoigné ʿAws b. ʿAmmār de la reconnaissance du débiteur
			<lb n="14"/>
		du contenu de (l&#039;écrit). Sulaym b. Yaḥyā a écrit pour lui sur son ordre et en sa présence. Authentique.
		son contenu, et Salīm Ibn Yaḥyā écrivit à sa place, sur son ordre et en sa présence.
			<lb n="15"/>
		A témoigné Maʿrūf b. Ḫalaf de la reconnaissance du débiteur
		A témoigné Muṭarrif Ibn Ḫalaf de la reconnaissance de celui qui a reconnu
			<lb n="16"/>
		du contenu de (l&#039;écrit). Sulaym b. Yaḥyā a écrit pour lui sur son ordre et en sa présence
		- juste - ce qu&#039;il contient, et Salīm Ibn Yaḥyā écrivit à sa place sur son ordre et en sa présence.
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
