<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="1382" xml:id="Chrest_Khoury_I_59" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>Chrest.Khoury I 59 (= P.RagibQalamun 7)</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Chrest_Khoury_I_59</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">169176</idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="1"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّحيم 
<lb n="2"/>  هذا ما اشترى أبو الدّين بن رمضان 
<lb n="3"/>  من رضوان بن منيع اشترى من جملة ما كان له في 
<lb n="4"/>  دير القلمون من الخفارة اشترى منه ربع 
<lb n="5"/>  دينار خفارة ملك إلى أبدا الأبدين 
<lb n="6"/>  ودهر الدّاهرين اشترى أبو الدّين بن رمضان 
<lb n="7"/>  هذا الرّبع دينار <app type="BL"><lem resp="APD">ورصوان </lem><rdg resp="Rāġib">من</rdg></app> <app type="BL"><lem resp="APD">پن </lem><rdg resp="Rāġib">رضوان</rdg></app> مبنع ملك پمال 
<lb n="8"/>  مبلغه من العين المستنصري الوازن 
<lb n="9"/>  دينار واحد قبض رضوان بن منيع هذا 
<lb n="10"/>  الدّينار وأبرأ أبو الدّين بن رمضان من وزنه 
<lb n="11"/>  ونقده وصار هذا الرّبع دينار لأبو الدّين 
<lb n="12"/>  يحكم فيه حكم الملّاك في أملا<supplied reason="omitted" cert="high">كـ</supplied>ـهم إن شا باع 
<lb n="13"/>  وإن شا وهب فلا يد على يده وبذلك أشهد على 
<lb n="14"/>  نفسه وكتب في المحرّم سنة إحدا وستّين وأربع مائة 
<lb n="15"/>  <app type="BL"><lem resp="APD">تمامة </lem><rdg resp="Rāġib">مائة</rdg></app> الهلاليّة شهد على ذلك 
<lb n="16 right (1st witness 1)"/>  شهد <app type="BL"><lem resp="APD">جران </lem><rdg resp="Rāġib">حرّاز </rdg><rdg resp="Rāġib">جرار </rdg><rdg resp="Rāġib">حزّاز </rdg><rdg resp="Rāġib">حزاز</rdg></app> بن جرّاح 
<lb n="17 right (1st witness 2)"/>  على إقرار المقر بجميع 
<lb n="18 right (1st witness 3)"/>  ما فيه وكتب عنه بأمره 
<lb n="19 right (1st witness 4)"/>  ومحضره 
<lb n="16 left (2nd witness 1)"/>  شهد أبو <app type="BL"><lem resp="APD">الكرج </lem><rdg resp="Rāġib">الكوم</rdg></app> 
<lb n="17 left (2nd witness 2)"/>  بن <app type="BL"><lem resp="APD">شادن </lem><rdg resp="Rāġib">شادي</rdg></app> على إقرار 
<lb n="18 left (2nd witness 3)"/>  المقر وكتب عنه بأمره 
<lb n="19 left (2nd witness 4)"/>  ومحضره 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 
 <lb n="2"/>hāḏā mā ĭštarà ʾabū ăd dīni bnu ramaḍāna 
 <lb n="3"/>min riḍwāna bni manīʿ:ini ĭštarà min ǧumlaẗi mā kāna la hu fī 
 <lb n="4"/>dayri ăl qalamūni mina ăl ḫifāraẗi ĭštarà min hu rubʿa 
 <lb n="5"/>dīnāri ḫifāraẗ:in milk ʾilà ʾabad:ani ăl ʾabadīna 
 <lb n="6"/>wa dahra ăd dāhirīna ĭštarà ʾabū ăd dīni bnu ramaḍāna 
 <lb n="7"/>hāḏā ăr rubʿa dīnār:in ø min wa ø riḍwānu riḍwāna bni bnu manīʿ:in malaka milk bi māl:in 
 <lb n="8"/>mablaġu hu mina ăl ʿayni ăl mustanṣiriyyi ăl wāzini 
 <lb n="9"/>dīnār:un wāḥid:un qabaḍa riḍwānu bnu manīʿ:in hāḏā 
 <lb n="10"/>ăd dīnāra wa ʾabraʾa ʾabū ăd dīni bna ramaḍāna min wazni hi 
 <lb n="11"/>wa naqdi hi wa ṣāra hāḏā ăr rubʿu dīnār:in li ʾabū ăd dīni 
 <lb n="12"/>yaḥkumu fī hi ḥukma ăl mullāki fī ʾamlāki him ʾin šāʾa bāʿa 
 <lb n="13"/>wa ʾin šāʾa wahaba fa lā yada ʿalà yadi hi wa bi ḏālika ʾašhada ʿalà 
 <lb n="14"/>nafsi hi wa kataba kutiba fī ăl muḥarrami sanaẗa ʾiḥdā wa sittīna wa ʾarbaʿi miʾaẗ:in 
 <lb n="15"/>tamāmaẗi miʾaẗ:in ăl hilāliyyaẗa hilāliyyaẗi šuhida ʿalà ḏālika 
 <lb n="16"/>šahida ǧirānu ḥarrāzu ḥazāzu ḥazzāzu ǧirāru bnu ǧarrāḥ:in 
 <lb n="17"/>ʿalà ʾiqrāri ăl muqirri bi ǧamīʿi 
 <lb n="18"/>mā fī hi wa kutiba ʿan hu bi ʾamri hi 
 <lb n="19"/>wa maḥḍari hi 
 <lb n="20"/>šahida ʾabū ăl kurǧi kawmi 
 <lb n="21"/>bni šādana šād:in ʿalà ʾiqrāri 
 <lb n="22"/>ăl muqirri wa kutiba ʿan hu bi ʾumri hi 
 <lb n="23"/>wa maḥḍari hi 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Au nom de Dieu clément et miséricordieux !
			<lb n="2"/>
		Ceci est ce qu&#039;a acheté Abū l-Dīn b. Ramaḍān
		Voici ce qu&#039;a acheté Abū-l-Dīn b. Ramaḍān
			<lb n="3"/>
		de Riḍwān b. Manīʿ: il a acheté de tout ce qu&#039;il possédait à
		de Riḍwān b. Manīʿ. Il lui a acheté de ce qu&#039;il possédait au
			<lb n="4"/>
		Dayr al-Qalamūn comme garde, il a acheté de lui un quart
		monastère d&#039;al-Qalamūn comme (droit) de gardiennage un quart
			<lb n="5"/>
		de dīnār comme protection de bien privé jusqu&#039;à l&#039;éternité
		de dinar (de droit) de gardiennage, propriété à jamais
			<lb n="6"/>
		et la fin des temps; Abū l-Dīn b. Ramaḍān a acheté
		et pour toujours. Abū-l-dīn b. Ramaḍān a acheté
			<lb n="7"/>
		ce quart de dinar de Riḍwān b. Manīʿ qui en était le propriétaire pour une somme
		ce quart de dīnār, et Riḍwān b. Manīʿ possédait de l&#039;argent
		this quarter dīnār from Riḍwān b. Manīʿ as a property for a sum
			<lb n="8"/>
		dont la somme, en or bien pesé d&#039;al-Mustanṣir, se montait à
		dont le montant en espèces d&#039;al-Mustanṣir de plein poids
			<lb n="9"/>
		est d&#039;un seul dinar. Riḍwān b. Manīʿ a pris possession de ce
		un seul dīnār. Ridwān b. Manīʿ toucha ce
			<lb n="10"/>
		dīnār et acquitta Abū l-Dīn b. Riḍwān de son poids
		dinar et il a donné quittance à Abū-l-dīn b. Ramaḍān de son poids
			<lb n="11"/>
		et de ses pièces. Ce quart de dinar est devenu la propriété d&#039;Abū-l-dīn.
		et la somme au comptant, et ce quart de dīnār entra en possession d&#039;Abū l-Dīn;
			<lb n="12"/>
		il en dispose comme disposent les propriétaires de leurs biens, s&#039;il veut, il vend,
		Il en usera comme les propriétaires usent de leurs biens  : s&#039;il le veut, il vendra ;
			<lb n="13"/>
		et s&#039;il veut, il donne en cadeau; et il n&#039;y a aucune possibilité d&#039;intervention contre lui. De cela il prit à
		s&#039;il le veut, il en fera don. Nul ne pourra s&#039;emparer de ce qui se trouve en sa possession. De cela il a pris témoins.
			<lb n="14"/>
		Écrit en muḥarram l&#039;année quatre cent soixante et un
		témoin, et il (l&#039;)écrivit en muḥarram
			<lb n="15"/>
		à l&#039;achèvement de l&#039;année lunaire quatre cent-soixante-et-un. A témoigné de cela
		lunaire. On a témoigné de cela.
			<lb n="16"/>
		A témoigné Ḥarrāz b. Ǧarrāḥ
		Ǧirān b. Ǧarrāḥ
			<lb n="17"/>
		de la reconnaissance de celui qui a reconnu tout
		de la reconnaissance du vendeur de la totalité
			<lb n="18"/>
		ce qu&#039;il contient, et on écrivit pour lui, sur son ordre
		du contenu de (l&#039;écrit). On a écrit pour lui sur son ordre
			<lb n="19"/>
		et en sa présence.
			<lb n="20"/>
		A témoigné Abū-l-Kawm
		A témoigné Abū l-Kurǧ
			<lb n="21"/>
		b. Šādan de la reconnaissance
		b. Šādī de la reconnaissance
			<lb n="22"/>
		de celui qui a reconnu, et on écrivit pour lui, sur son ordre
		du vendeur. On a écrit pour lui sur son ordre
			<lb n="23"/>
		et en sa présence.
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
