<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="2188" xml:id="Chrest_Khoury_I_87" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>Chrest.Khoury I 87</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Chrest_Khoury_I_87</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM"></idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="1"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّحيم هذا ما أصدق فلان بن فلان فلانة ابنت فلان وتزوّجها من 
<lb n="2"/>  كذا وكذا بكذى وكذى دينارا عينا ذهبا وازنة جياد على أن من ذلك 
<lb n="3"/>  <supplied reason="lost" cert="high">كذا</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">وكذ</supplied>ا <supplied reason="lost" cert="high">دينارا</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">حالا</supplied> معجّلا ومن ذلك كذى وكذى موحرا عليه إلى انقضا 
<lb n="4"/>  كذى وكذ<supplied reason="lost" cert="high">ى</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">سنين</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">متواليا</supplied>ت أوّلهن شهر كذى وكذى وآخرهن كذى وكذى 
<lb n="5"/>  على أن يتّقي اللّه عز و<sic n="superfluous">ا</sic>جل فيها <app type="BL"><lem resp="APD">وحسّن </lem><rdg resp="LS">ويحسن</rdg></app> صحبتها وپعاسرپها بالمعروف 
<lb n="6"/>  كما أمر اللّه عز وجل ⟦مپها⟧ ڤى كپاپه وسنه پپپه محمد صلى الله علپه 
<lb n="7"/>  وله عليها مثل الّذي لها عليه من ذلك وولي تزويجها إيّاه فلان بن 
<lb n="8"/>  فلان بأمـ<supplied reason="lost" cert="high">ـرها</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">ور</supplied>ضاها بعد أن أشهدت له بذلك شاهدان 
<lb n="9"/>  يعرفاها باسمها وحيّها وهي امرأة بالغ بكرة صحيحة العقل 
<lb n="10"/>  والـ<supplied reason="lost" cert="high">ـبـ</supplied>ـدن فتزوّجها فلان بن فلان من فلان بن فلان بهذا الصّداق 
<lb n="11"/>  المذكور <supplied reason="lost" cert="high">في</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">هذا</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">الكتا</supplied>ب وأمضاه وألزمه على نفسه بعد أن قرئ عليهما 
<lb n="12"/>  جميعا جميع ما فيه من أوّله إلى آخره فأقرّا <app type="BL"><lem resp="APD">وفقهما </lem><rdg resp="LS">بفهمهما</rdg></app> وعرفا جميع ما فيه في صحّة 
<lb n="13"/>  عقلهما وبدنهما وجواز أمرهما طائعا وغير مكروه ولا مجبر 
<lb n="14"/>  وذلك <supplied reason="lost" cert="high">في</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">شهر</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">كذى</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">وكذى</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">من</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">سنة</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">كذى</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">وكذى</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">شهد</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">على</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">ذلك</supplied> 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi hāḏā mā ʾaṣdaqa fulānu bnu fulān:in fulānaẗa ĭbnata fulān:in wa tazawwaǧa hā min 
 <lb n="2"/>kaḏā wa kaḏā bi kaḏà wa kaḏà dīnār:an ʿayn:an ḏahab:an wāzinaẗ:an ǧiyād ʿalà ʾanna min ḏālika 
 <lb n="3"/>kaḏā wa kaḏā dīnār:an ḥāl:an muʿaǧǧal:an wa min ḏālika kaḏà wa kaḏà muʾaḫḫar:an ʿalay hi ʾilà ĭnqiḍāʾi 
 <lb n="4"/>kaḏà wa kaḏà sinīna mutawāliyāt:in ʾawwalu hunna šahru kaḏà wa kaḏà wa ʾāḫiru hunna kaḏà wa kaḏà 
 <lb n="5"/>ʿalà ʾan yattaqiya ăl lāha ʿazza wa ǧalla fī hā wa ḥassana yuḥsina ṣuḥbata hā muʿāšarata bi ăl maʿrūfi 
 <lb n="6"/>kamā ʾamara ăl lāhu ʿazza wa ǧalla fī kitābi hi wa sunnaẗi nabiyyi hi muḥammad:in ṣallà ăl lāhu ʿalay hi wa sallama 
 <lb n="7"/>wa la hu ʿalay hā miṯlu ăllaḏī la hā ʿalay hi min ḏālika wa waliyyu tazwīǧi hā ʾiyyā hu fulānu bnu 
 <lb n="8"/>fulān:in bi ʾamri hā wa riḍā hā baʿda ʾan ʾašhadat la hu bi ḏālika šāhidāni 
 <lb n="9"/>yaʿrifā hā bi ĭsmi hā wa ḥayya ḥayyi hā wa hiya ĭmraʾaẗ:un bāliġ:un bikraẗ:un ṣaḥīḥaẗu ăl ʿaqli 
 <lb n="10"/>wa ăl badani fa tazawwaǧa hā fulānu bnu fulān:in min fulāni bni fulān:in bi hāḏā ăṣ ṣadāqi 
 <lb n="11"/>ăl maḏkūri fī hāḏā ăl kitābi wa ʾamḍā hu wa ʾalzama hu ʿalà nafsi hi baʿda ʾan quriʾa ʿalay himā 
 <lb n="12"/>ǧamīʿ:an ǧamīʿu mā fī hi min ʾawwali hi ʾilà ʾāḫiri hi fa ʾaqarrā ø bi wafqa fahmi humā himā wa ʿarafā ǧamīʿa mā fī hi fī ṣiḥḥaẗi 
 <lb n="13"/>ʿaqli himā wa badani himā wa ǧawāzi ʾamri himā ṭāʾiʿ:an wa ġayra makrūh:in wa lā muǧbar:in 
 <lb n="14"/>wa ḏālika fī šahri kaḏà wa kaḏà min sanaẗi kaḏà wa kaḏà šahida šuhida ʿalà ḏālika 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Au nom de Dieu clément et miséricordieu ! Ceci est ce qu&#039;un tel fils d&#039;un tel, a désigné comme dot à telle fille d&#039;un tel, et se maria à elle de
		Im Namen Gottes, des Barmherzigen, des Gütigen! Dies ist, was Soundso, Sohn des Soundso, als Brautgabe für die Soundso, Tochter des Soundso bestimmt hat, und sich mit ihr verheiratete
			<lb n="2"/>
		am soundso vielten des soundo vielten, für soundso viel und soundso viel Dīnār, in gut aufgewogenen und einwandfreien Goldmünzen, unter der Bedingung, dass von diesen
		tant et de tant, pour tant et tant de dīnārs, en pièces d&#039;or bien pesées et excellentes, à condition que de cela
			<lb n="3"/>
		[soundso viel und soundso viel] Dīnār sofort [gezahlt werden], und soundso viel und soundso viel ihm erlassen werden, bis zum Ablauf
		[tant et tant] de dīnārs [soient payables] immédiatement, et que tant et tant lui en soient repoussés, jusqu&#039;à l&#039;écoulement
			<lb n="4"/>
		des soundso vielten des soundso viel[ten des kommenden Jahr]es, dessen Anfang der Monat des soundso und soundso und dessen Ende (der Monat soundso und soundso ist,
		de tant et tan[t d&#039;années successiv]es, dont le début est le mois de tel et tel et la fin est (le mois) tel et tel,
			<lb n="5"/>
		à condition qu&#039;il craigne Dieu, il est puissant et grand, en ce qui la concerne, qu&#039;il soigne sa compagnie et ses rapports avec elle, en ce qui est reconnu (convenable),
		unter der Bedingung, dass er Gott, er ist allmächtig und groß, fürchte, was sie betrifft, dass er seine Gesellschaft und seinen Umgang mit ihr sorgfältig pflege, er sich verhalte (entsprechend)
			<lb n="6"/>
		comme Dieu, il est puissant et grand, l&#039;a ordonné dans son Livre et la Sunna de son Prophète Muḥammad, que Dieu le bénisse et le salue.
		wie Gott, er ist allmächtig und groß, es in seinem Buch verordnete und in der Sunna seines Propheten Muḥammad, Gott segne ihn und schenke ihm Heil.
			<lb n="7"/>
		Es obliegt ihr dies genauso ihm gegenüber wie ihm ihr gegenüber. Und ein Soundso, Sohn
		Il lui incombe en cela vis-à-vis d&#039;elle la même chose que ce qui lui incombe à elle vis-à-vis de lui. Et un tel, fils
			<lb n="8"/>
		d&#039;un tel s&#039;est chargé de la marier à lui, sur [son] or[dre et avec] son [con]sentement, après qu&#039;elle lui a pris deux personnes à témoin
		eines Soundso ist beauftragt, sie mit ihm zu vermählen, mit [ihrer] An[weisung und mit] ihrem [Ein]verständnis, nachdem sie zwei Personen zur Bezeugung herbeiholte,
			<lb n="9"/>
		die sie mit Namen und ihre Familie kennen. Und sie war eine erwachsene und jungfräuliche Frau, im vollen Besitz ihres Geistes
		qui la connaissaient par son nom et par sa famille. Et elle était une femme adulte et vierge, en bon état de santé mentale
			<lb n="10"/>
		et [phy]sique. Ainsi s&#039;est marié à elle un tel fils d&#039;un tel, d&#039;un tel fils d&#039;un tel, par le moyen de cette dot
		und gutem Zustand des Körpers. Es wurde ihr der Soundso, Sohn des Soundso, Soundso, Sohn des Soundso, angetraut, mit der Hälft der Brautgabe
			<lb n="11"/>
		erwähnt [in dieser Urkund]e, und er erklärte sie gültig und er erfüllte seine Pflicht, nachdem sie vorgelesen worden war,
		mentionnée [dans ce document]t, et il le ( = document) déclara comme valide et s&#039;en fit un devoir, après qu&#039;il a été lu,
			<lb n="12"/>
		à eux tous, tout son contenu du début jusqu&#039;à la fin. Les deux reconnurent alors leur accord et surent ce qu&#039;il contenait, étant dans la plénitude de leurs faculté
		ihnen allen, gemäß ihres Inhaltes vom Anfang bis zum Ende. Die beiden bestätigten darauf ihre Vereinbarung und stimmten dem zu, was sie enthielt, im vollen Besitz seiend ihrer Fähigkeiten
			<lb n="13"/>
		geistig und körperlich und ihrer Geschäftsfähigkeit, ihrer freien und ungezwungenen Entscheidung
		mentales et physiques et leur capacité juridique, de leur gré non maltraités ni contraints,
			<lb n="14"/>
		et ceci [au mois tel et tel de l&#039;année telle et telle. On a témoigné de cela].
		und dies [im Monat soundso und soundso des Jahres soundso und soundso. Dies bezeugten].
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
