<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="1238" xml:id="David-Weill_Louvre_11" xml:lang="en">
   <teiHeader>
        <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.David-WeillLouvre 11</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
              <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">David-Weill_Louvre_11</idno>
              <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
              <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">169075</idno>
              <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
           <sourceDesc>
             <p/>
          </sourceDesc>
 </fileDesc>
    </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="verso1"/>  من أبي خالد يزيد بن وليد إلى زيد بن يحيى <gap reason="illegible" extent="5" unit="character" /> مدينة الفيّوم 
 <lb n="recto1"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّحيم 
 <lb n="recto2"/>  من أبي خالد إلى زيد بن يحيى سلام عليك فإنّي أحمد إليك 
 <lb n="recto3"/>  اللّه الّذي لا إله إلّا هو 
 <lb n="recto4"/>  أمّا بعد عافينا اللّه وإيّاك عافية من اختصّه بتمام 
 <lb n="recto5"/>  كرامته وجعل منازلك إلى كل خير سبيلا فإنّما نحن 
 <lb n="recto6"/>  <app type="BL"><lem resp="APD"><unclear reason="undefined" cert="high">نسرّ</unclear> </lem><rdg resp="Diem÷ from primary use of papyrus">ø</rdg></app> به وله بلغني كتابك فقرأته وفهمت ما ذكرت 
 <lb n="recto7"/>  فيه من عافية اللّه إيّاكم فأنعمت بذلك سرورنا 
 <lb n="recto8"/>  يسرّنا اللّه وإيّاكم بالجنّة جاپي زيدة بالـكتاب 
 <lb n="recto9"/>  مع العتمة وكتبت إليك كتابي على المصباح وذكرت 
 <lb n="recto10"/>  أمر الدّ<supplied reason="lost" cert="high">ر</supplied>هم <unclear reason="undefined" cert="high">وزعمت</unclear> زيدة إنّه يسري مع سحر 
 <lb n="recto11"/>  فلم يكن عندي واللّه تلك اللّيلة درهم حلّفه اللّه وإنّي 
 <lb n="recto12"/>  قد سألت عن محمّد فأخبرت عنه أنّه بخير كما <app type="BL"><lem resp="APD">تحبّوا </lem><rdg resp="APD">تحبّوا</rdg></app> 
 <lb n="recto13"/>  وأنّه باع حمارته واشترى جمل فأصاب الجمل 
 <lb n="recto14"/>  <supplied reason="lost" cert="high">بنبرة</supplied> في ظهره فباعه وبقا <supplied reason="lost" cert="high">عندي</supplied> مع <supplied reason="lost" cert="high">الدّنا</supplied>نير 
 <lb n="recto15"/>  <supplied reason="lost" cert="high">د</supplied>رهم سالم صالح وتبيّن ما صنعتم <app type="BL"><lem resp="APD">حتّى </lem><rdg resp="APD">حين</rdg></app> لم تقدموا 
 <lb n="recto16"/>  لقدوم محمّد إنّه يقدم غد أو بعد غد ولا يجد أحد 
 <lb n="recto17"/>  عند بيتكم وأخبركم أن خديجة ولدت 
 <lb n="recto18"/>  جارية وهي تقرئكم السّلم على ابنك وعلى حمزة 
 <lb n="recto19"/>  <app type="BL"><lem resp="APD">وبريكة </lem><rdg resp="APD">وبريدة</rdg></app> وسلسلة وإن زيدة تقرأ على <sic n="superfluous">و</sic>حمزة سيّدتها 
 <lb n="recto20"/>  السّلم وعلى بريكة وعلى زيد وعلى عاصم 
 <lb n="recto21"/>  ورقيّة وسلسلة رضي اللّه عنّپا وعنكم والسّلم 
 <lb n="recto22"/>  عليك ورحمت اللّه وإن نافعة قد غلبتني لم تدفع 
 <lb n="recto23"/>  إلي شاي وإنّي قد قبضت من أبي سميعة دينر 
 <lb n="recto24"/>  بالخرّوبتين فأعطيه بيد له فأعطاني بالخرّوبة قبل 
 <lb n="recto25"/>  كتابي إليك بيوم وأنا أتركه عندي حتّا 
 <lb n="recto26"/>  يقدم محمّد إن شا اللّه والسّلم انظرني أن تبعثني زيد أو 
 <lb n="recto27"/>  مبارك مع أوّل إنسان يقدم فإنّك تعلم أن <app type="BL"><lem resp="APD">زيدا </lem><rdg resp="APD">زيدة</rdg></app> <unclear reason="undefined" cert="high">رپده</unclear> 
 <lb n="recto28"/>  <app type="BL"><lem resp="APD">تقعد </lem><rdg resp="APD">تقعد</rdg></app> عنده كل ساعة 
 </ab></div>
          <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>min ʾabī ḫālid:in yazīda bni walīd:in ʾilà zaydi bni yaḥyà ***** madīnaẗ ăl fayyūmi 
 <lb n="2"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 
 <lb n="3"/>min ʾabī ḫālid:in ʾilà zaydi bni yaḥyà salām:un ʿalay ka fa ʾin nī ʾaḥmadu ʾilay ka 
 <lb n="4"/>ăl lāha ăllaḏī lā ʾilāha ʾillā huwa 
 <lb n="5"/>ʾammā baʿdu ʿāfī nā ăl lāhu wa ʾiyyā ka ʿāfiyaẗ:an mani ĭḫtaṣṣa hu bi tamāmi 
 <lb n="6"/>karāmati hi wa ǧaʿala manāzila ka ʾilà kulli ḫayr:in sabīl:an fa ʾinnamā naḥnu 
 <lb n="7"/>nusarru ø bi hi wa la hu balaġa nī kitābu ka fa qaraʾtu hu wa fahimtu mā ḏakarta 
 <lb n="8"/>fī hi min ʿāfiyaẗi ăl lāhi ʾiyyā kum fa ʾunʿimat bi ḏālika surūru nā 
 <lb n="9"/>yasurru nā ăl lāhu wa ʾiyyā kum bi ăl ǧannaẗi ǧāʾa nī zaydaẗu bi ăl kitābi 
 <lb n="10"/>maʿa ăl ʿatamaẗi wa katabtu ʾilay ka kitāb ī ʿalà ăl miṣbāḥi wa ḏakartu 
 <lb n="11"/>ʾamra ăd dirhami wa zaʿamat zaydaẗu ʾinna hu yasrī maʿa saḥar:in 
 <lb n="12"/>fa lam yakun ʿind ī wa ăl lāhi tilka ăl laylaẗa dirham:un ḥallafa hu ăl lāhu wa ʾin nī 
 <lb n="13"/>qad saʾaltu ʿan muḥammad:in fa ʾuḫbirtu ʿan hu ʾanna hu bi ḫayr:in ka mā nuḥibbū tuḥibbū 
 <lb n="14"/>wa ʾanna hu bāʿa ḥimārata hu wa ĭštarà ǧamal fa ʾaṣāba ăl ǧamalu 
 <lb n="15"/>bi nabraẗ:in fī ẓahri hi fa bāʿa hu wa baqā ʿind ī maʿa ăd danānīri 
 <lb n="16"/>dirham:un sālim:un ṣāliḥ:un wa tubayyinu mā ṣanaʿtum ḥattà ḥīna lam taqdamū 
 <lb n="17"/>li qudūmi muḥammad:in ʾinna hu yaqdamu ġad ʾaw baʿda ġad wa lā yaǧidu ʾaḥad 
 <lb n="18"/>ʿinda bayti kum wa ʾuḫbiru kum ʾanna ḫadīǧaẗa waladat 
 <lb n="19"/>ǧāriyaẗ:an wa hiya tuqriʾu kumu ăs salāma ʿalà ĭbni ka wa ʿalà ḥamzaẗa 
 <lb n="20"/>wa buraykaẗa buraydaẗa wa silsilaẗa wa ʾinna zaydaẗa taqraʾu ʿalà ḥamzaẗa sayyidati hā 
 <lb n="21"/>ăs salāma wa ʿalà buraykaẗa wa ʿalà zayd:in wa ʿalà ʿāṣim:in 
 <lb n="22"/>wa ruqayyaẗa wa silsilaẗa raḍiya ăl lāhu ʿan nā wa ʿan kum wa ăs salāmu 
 <lb n="23"/>ʿalay ka wa raḥmatu ăl lāhi wa ʾinna nāfiʿaẗa qad ġalabat nī lam tadfaʿ 
 <lb n="24"/>ʾilay ya šāy wa ʾin nī qad qabaḍtu min ʾabī samīʿaẗa dīnār 
 <lb n="25"/>bi ăl ḫarrūbatayni fa ʾaʿṭī hi bi yad:in la hu fa ʾaʿṭā nī bi ăl ḫarrūbaẗi qabla 
 <lb n="26"/>kitāb ī ʾilay ka bi yawm:in wa ʾanā ʾatruku hu ʿind ī ḥattā 
 <lb n="27"/>yaqdama muḥammad:un ʾin šāʾa ăl lāhu wa ăs salāmu ŭnẓur nī ʾan tabʿaṯa nī zayd ʾaw 
 <lb n="28"/>mubārak maʿa ʾawwali ʾinsān:in yaqdamu fa ʾinna ka taʿlamu ʾanna zayd:an zaydaẗa lā 
 <lb n="29"/>taqʿudu yaqʿudu ʿinda hu kulla sāʿaẗ:in 
   </ab></div>
 <div type="translation"><ab>
		 <lb n="1"/>
 	  De la part d&#039;Abu Khālid Yazīd b. Walīd à Zayd b. Yaḥyā(?) ...... Madīnat al-Fayyūm.
		 <lb n="2"/>
 	  Au nom de Dieu clément miséricordieux!
		 <lb n="3"/>
 	  De la part dʾAbu Khālid à Zayd b. Yaḥyā, salut sur toi, je loue pour toi
		 <lb n="4"/>
 	  Dieu qui est le seul Dieu.
		 <lb n="5"/>
 	  Gott erhalte uns und Dich so gesund, wie er diejenigen, die er mit seiner vollständigen
 	  Puis: Que Dieu nous préserve et te préserve de la préservation particulière quʾil dispense par la perfection
		 <lb n="6"/>
 	  de sa générosité, et quʾil constitue de tes séjours une voie vers tout bien, car nous
 	  Gnade bevorzugt, gesund erhält (...). Denn wir
		 <lb n="7"/>
 	  existieren nur duch ihn und für dich. (...)
 	  nous en réjouirons ainsi quʾà son égard. Il mʾest parvenu ta lettre et je lʾai lue et jʾai compris ce que tu as mentionné
		 <lb n="8"/>
 	  de la faveur de Dieu à votre égard, et notre satisfaction sʾen est renforcée
		 <lb n="9"/>
 	  Que Dieu nous réjouisse et vous donne le Paradis. Zayda est venu chez moi avec la lettre
		 <lb n="10"/>
 	  au crépucsule, et jʾai écrit ma lettre à la lumière de la lampe, et jʾai mentionné
		 <lb n="11"/>
 	  lʾaffaire du dirham (?), et Zayda a prétendu quʾil était venu à lʾaube
		 <lb n="12"/>
 	  et il nʾy avait chez moi par Dieu cette nuit-là aucun dirham, que Dieu assure ce serment (?). Jʾai
		 <lb n="13"/>
 	  demandé des nouvelles de Muḥammad et on mʾa informé que cela allait bien pour lui comme nous le souhaitons (vous le souhaitez?)
		 <lb n="14"/>
 	  et quʾil a vendu son ânesse et acheté un chameau, mais le chameau a été atteint
		 <lb n="15"/>
 	  dʾune tumeur (?) dans le dos et il lʾa vendu; et il reste chez moi (?) avec les dinars
		 <lb n="16"/>
 	  un dirham saint et sauf. Expliquez ce que vous avez fait puisque vous nʾêtes pas venus
		 <lb n="17"/>
 	  pour lʾarrivée de Muḥammad: il viendra demain ou après-demain et ne trouvera personne
		 <lb n="18"/>
 	  chez vous. Je vous informe que Khadīdja a accouché
		 <lb n="19"/>
 	  dʾune fille, et elle tʾenvoie le salut pour ton fils et pour Hamza
		 <lb n="20"/>
 	  et Burayka et Silsila, et Zayda tʾenvoie pour sa maîtresse (à elle?)
		 <lb n="21"/>
 	  le salut et pour Burayka et Zayd et Ḥamza et ʿĀṣim
		 <lb n="22"/>
 	  et Ruqayya et Silsila, que Dieu soit satisfait de nous et de vous, et salut
		 <lb n="23"/>
 	  sur toi et miséricorde de Dieu. Et Nāfiʿa mʾa dominé, ne mʾayant payé
		 <lb n="24"/>
 	  rien; et jʾai reçu dʾAbu Samiʿa un dinar
		 <lb n="25"/>
 	  avec deux kharūba, et donne-le lui en mains propres, et il mʾa donné une kharūba avant
		 <lb n="26"/>
 	  que ma lettre te soit adressée, un jour avant, et je le laisserai chez moi jusquʾà ce quʾarrive
		 <lb n="27"/>
 	  Muḥammad, sʾil plait à Dieu, et salut. Fais-moi savoir que tu mʾenverras Zayd ou
		 <lb n="28"/>
 	  Mubārak avec le premier homme qui viendra, car tu sais que Zayd (Zayda?) ne
		 <lb n="29"/>
 	  séjournera pas chez lui tout le temps (?).
 </ab></div>
 </body>
 </text>
 </TEI>
