<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="1275" xml:id="David-WeillCahen_Louvre_28" xml:lang="en">
   <teiHeader>
        <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.David-WeillLouvre 28</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
              <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">David-WeillCahen_Louvre_28</idno>
              <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
              <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">169099</idno>
              <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
           <sourceDesc>
             <p/>
          </sourceDesc>
 </fileDesc>
    </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="recto1"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّحيم 
 <lb n="recto2"/>  <app type="BL"><lem resp="APD">أ<gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/>ـك </lem><rdg resp="Diem, P.Berl.Arab. II p. 121">أكرمك</rdg></app> اللّه وإيّانا كرامة أهل التّقوى العاملين لها الواجب كرامته 
 <lb n="recto3"/>  وعصمك وإيّانا من فتن الدّنيا ومهالكها كتبت إليك أدام اللّه كرامتك 
 <lb n="recto4"/>  وأنا وجميع من قبلي بحال عافية أسل اللّه تمام نعمته ودوام عافيته عليك 
 <lb n="recto5"/>  وعلينا إن رأيت حفظك اللّه أن تكتب إلي بخبرك وحالك وعافية 
 <lb n="recto6"/>  اللّه إيّاك فإنّك تسرّني بذلك فقد كنت <unclear reason="undefined" cert="high">كلّمتك</unclear> في شرا البرسيم 
 <lb n="recto7"/>  والقمح فلا تدع شراهما على حال من <unclear reason="undefined" cert="high">الحلال</unclear> إن شا اللّه 
 <lb n="recto8"/>  فإن هذه أيّام شرا البرسيم فقد أجّرت لك من الأرض عشرين فدّانا منها عشرة 
 <lb n="recto9"/>  قمحا من أرض <unclear reason="undefined" cert="high">دير</unclear> مسرور الخادم مولى أمير المومپپن وعشر فدادين من خيار أرض دمنهور 
 <lb n="recto10"/>  تزرعها قرطا من أرض الخراج برأس مالها <unclear reason="undefined" cert="high">حببت</unclear> إلى مسرّتك ورضاك 
 <lb n="recto11"/>  يعلمه اللّه منّي فدارك اللّه بالحفظ والعافية <app type="BL"><lem resp="APD">والكلابة </lem><rdg resp="LR">والسّلامة</rdg></app> 
 <lb n="recto12"/>  اكتب إلينا من أحدث عنكم من الفسطاط وكتبت 
 <lb n="recto13"/>  وإن أحببت أن تستريد أرضا فلك عندنا ما أحببت إن أتانا اللّه بذلك 
 <lb n="recto14"/>  العمل بخير <unclear reason="undefined" cert="high">السّلم</unclear> 
 <lb n="verso1"/>  لأبي الأزهر من أبي عبد اللّه سليمن بن محمّد 
 </ab></div>
          <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 
 <lb n="2"/>ʾa*** ʾakrama ka ăl lāhu wa ʾiyyā nā karāmaẗa ʾahli ăt taqwà ăl ʿāmilīna la hā ăl wāǧiba karāmata hu 
 <lb n="3"/>wa ʿaṣama ka wa ʾiyyā nā min fitani ăd dunyā wa mahāliki hā katabtu ʾilay ka ʾadāma ăl lāhu karāmata ka 
 <lb n="4"/>wa ʾanā wa ǧamīʿu man qibal ī bi ḥāli ʿāfiyaẗ:in ʾasalu ăl lāha tamāma niʿmati hi wa dawāma ʿāfiyati hi ʿalay ka 
 <lb n="5"/>wa ʿalay nā ʾin raʾayta ḥafiẓa ka ăl lāhu ʾan taktuba ʾilay ya bi ḫabari ka wa ḥāli ka wa ʿāfiyaẗi 
 <lb n="6"/>ăl lāhi ʾiyyā ka fa ʾinna ka tasurru nī bi ḏālika fa qad kuntu kallamtu ka fī širāʾi ăl barsīmi 
 <lb n="7"/>wa ăl qamḥi fa lā tadaʿ širāʾa humā ʿalà ḥāli mina ăl ḥalāli ʾin šāʾa ăl lāhu 
 <lb n="8"/>fa ʾinna hāḏihi ʾayyāmu širāʾi ăl barsīmi fa qad ʾaǧǧartu la ka mina ăl ʾarḍi ʿišrīna faddān:an min hā ʿašaraẗ:un 
 <lb n="9"/>qamḥ:an min ʾarḍi dayri masrūr:ini ăl ḫādimi mawlà ʾamīri ăl muʾminīna wa ʿašra fadādīna min ḫiyāri ʾarḍi damanhūra 
 <lb n="10"/>tazraʿu hā qurṭ:an min ʾarḍi ăl ḫarāǧi bi raʾsi māli hā ḥababtu ʾilà masarrati ka wa riḍā ka 
 <lb n="11"/>yaʿlamu hu ăl lāhu min nī fa dārā ka ăl lāhu bi ăl ḥifẓi wa ăl ʿāfiyaẗi wa ăl kalābaẗi salāmaẗi 
 <lb n="12"/>ŭktub ʾilay nā man ʾaḥdaṯu ʿan kum mina ăl fusṭāṭi wa kutibat 
 <lb n="13"/>wa ʾin ʾaḥbabta ʾan tastarīda ʾarḍ:an fa la ka ʿinda nā mā ʾaḥbabta ʾin ʾatā nā ăl lāhu bi ḏālika 
 <lb n="14"/>ăl ʿamali bi ḫayr:in ăs salāmu 
 <lb n="15"/>li ʾabī ăl ʾazhari min ʾabī ʿabdi ăl lāhi sulaymāna bni muḥammad:in 
   </ab></div>
 <div type="translation"><ab>
		 <lb n="1"/>
 	  Au nom de Dieu clément et miséricordieux. 
		 <lb n="2"/>
 	  ... et nous de la générosité qu&#039;il accorde aux pieux et à ceux qui font ce qu&#039;exige cette générosité
		 <lb n="3"/>
 	  Qu&#039;il te préserve ainsi que nous des querelles et perditions de ce monde. Je t&#039;ai écrit - Dieu te prolonge la générosité -
		 <lb n="4"/>
 	  moi et tous autour de moi en bonne santé, je demande à Dieu qu&#039;il complète sa faveur et prolonge son bienfait envers toi
		 <lb n="5"/>
 	  et nous. Si c&#039;est ton avis - Dieu te protège - écris-moi pour me donner de vos nouvelles et (me dire)
		 <lb n="6"/>
 	  les bienfaits de Dieu envers toi, cela me fera plaisir. Je t&#039;avais parlé d&#039;acheter le barsim (trèfle)
		 <lb n="7"/>
 	  et le blé, ne tarde pas à la première occasion si Dieu le veut,
		 <lb n="8"/>
 	  car ce sont les bons jours. Je t&#039;ai loué une terre de 20 faddans, dont 10
		 <lb n="9"/>
 	  à cultiver en blé, sur la terre du Dayr de Masrūr le khādim, client de l&#039;Émir des Croyants, et 10 faddans des meilleurs de la terre de Dahmanūr
		 <lb n="10"/>
 	  à cultiver en qurṭ de terre de kharādj pour son capital, je souhaite ton plaisir et ta satisfaction
		 <lb n="11"/>
 	  Dieu le sait de moi, et qu&#039;il te prolonge sa protection et tous ses bienfaits.
		 <lb n="12"/>
 	  Ecris-moi ce qu&#039;il y a de neuf pour vous à Fustat. Ecrit.
		 <lb n="13"/>
 	  Et si tu désires une autre terre, je te dois de quoi te satisfaire, si Dieu nous l&#039;accorde
		 <lb n="14"/>
 	  au mieux. Salut.
		 <lb n="15"/>
 	  À abu ʾl-Azhar, d&#039;Abu ʿAbdallāh Sulaymān b. Muḥ.
 </ab></div>
 </body>
 </text>
 </TEI>
