<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="2235" xml:id="Diem_Heid_III_15" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.Heid.Arab. III 15</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Diem_Heid_III_15</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM"></idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="1"/>  المخدومي السّيّد<supplied reason="lost" cert="high">يّ</supplied> <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
<lb n="2"/>  يقبل الأرض وينهي أن ما خـ<supplied reason="lost" cert="high">ـفـ</supplied>ـي عن مولانا ما حبط 
<lb n="3"/>  للمملوك في هذه السّنة وكان هاديّة الزّريعة 
<lb n="4"/>  كانت تنفعنا وتساعدنا علی الوقت والقصد 
<lb n="5"/>  من إحسان سيّدنا أن يحسن ويتفضّل <sic n="superfluous">و</sic> ويساعدنا 
<lb n="6"/>  في هذه السّنة كما المعهود من إحسان مولانا 
<lb n="7"/>  وصدقاته ويموّنّي بحسب الإدلال علي إحسان 
<lb n="8"/>  مولانا وصدقاته أنهي المملوك ذالك والحمد 
<lb n="9"/>  للّه وحده وحسبنا اللّه ونعم الو<supplied reason="lost" cert="high">كيل</supplied> 
<lb n="recto 8 right margin"/>  المملوك أحمد 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>ăl maḫdūmiyy ăs sayyidiyy *** 
 <lb n="2"/>yuqabbilu ăl ʾarḍa wa yunhī ʾan mā ḫafiya ʿan mawlā nā mā ḥabaṭa 
 <lb n="3"/>li ăl mamlūki fī hāḏihi ăs sanaẗi wa kāna hādiyyaẗu ăz zarīʿaẗi 
 <lb n="4"/>kānat tanfaʿu nā wa tusāʿidu nā ʿalà ăl waqti wa ăl qaṣdu 
 <lb n="5"/>min ʾiḥsāni sayyidi nā ʾan yuḥsina wa yatafaḍḍala wa yusāʿida nā 
 <lb n="6"/>fī hāḏihi ăs sanaẗi kamā ăl maʿhūdu min ʾiḥsāni mawlā nā 
 <lb n="7"/>wa ṣadaqāti hi wa yumawwin nī bi ḥasabi ăl ʾidlāli ʿalà ʾiḥsāni 
 <lb n="8"/>mawlā nā wa ṣadaqāti hi ʾanhà ăl mamlūku ḏālika wa ḥamdu ăl 
 <lb n="9"/>li l lāhi waḥda hu wa ḥasbu nā ăl lāhu wa niʿma ăl wakīlu 
 <lb n="10"/>ăl mamlūku ʾaḥmadu 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		(An) die (Exzellenz) des Gebieters und Herr[n]
			<lb n="2"/>
		küßt die Erde und tut kund, daß es unserem Patron ja wohl nicht ver[bor]gen ist, was
			<lb n="3"/>
		dem Sklaven in diesem Jahr fehlgeschlagen ist. Das in Staatgut bestehende Geschenk hatte
			<lb n="4"/>
		uns (im letzten Jahr) genützt und uns über die (damalige) Zeit hinweggeholfen. Das Anliegen
			<lb n="5"/>
		gegenüber dem Wohlwollen unseres Herrn besteht darin, daß er so wohlwollend und gnädig ist {und} und uns
			<lb n="6"/>
		(auch) in diesem Jahr hilft, wie es das vom Wohlwollen
			<lb n="7"/>
		und den Gnadenerweisen unseres Gebieters Gewohnte ist, und mich versorgt, (ein Anliegen) gemäß der Vertraulichkeit, die ich mir gegenüber dem Wohlwollen und
			<lb n="8"/>
		den Gnadenerweisen unseres Patrons erlaube. Dies tat der Sklave kund. Preis
			<lb n="9"/>
		sei Gott allein. Unser Genüge ist Gott; er ist der beste Sachw[alter!]
			<lb n="10"/>
		Der Sklave Aḥmad
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
