<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="1066" xml:id="Diem_AmtlicheSchreiben_3" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.GrohmannAperçu p. 90 n. 2 (= P.GrohmannProbleme III p. 148 n. 3 = P.HusseinSteuersystem p. 159 = P.DiemFrüheUrkunden p. 150 = P.DiemAmtlicheSchreiben 3)</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Diem_AmtlicheSchreiben_3</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">168934</idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="1"/>  بسم اللّه الرّ<supplied reason="lost" cert="high">حمن</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">الرّ</supplied>حيم 
<lb n="2"/>  لأبي إسمعيل أكرمه اللّه من هلال وعبد الكريم سلم <supplied reason="lost" cert="high">عليك</supplied> فإنّا 
<lb n="3"/>  نحمد إليك اللّه الّذي لا إله إلّا هو 
<lb n="4"/>  أمّا بعد أصلحك اللّه وحفظك وأتم عليك في <supplied reason="lost" cert="high">الدّنيا</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">والآخرة</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">نعمه</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">فإنّي</supplied> 
<lb n="5"/>  أخبرك أمتع ا<supplied reason="lost" cert="high">للّه</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">بـ</supplied>ـك أنّه لمّا بلغنا أن جرجه جلا فدخلنا <supplied reason="lost" cert="high">بيته</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">لأنا</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">لم</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">نجيد</supplied> 
<lb n="6"/>  في قريته أحد <supplied reason="lost" cert="high">يخبر</supplied>نا عن دوابّه فوجدنا له اثنين وستّين وما<supplied reason="lost" cert="high">ئـ</supplied>ـة <app type="BL"><lem resp="APD">ضـ<supplied reason="lost" cert="high">ـان</supplied> </lem><rdg resp="APD">ضأنيّة</rdg></app> 
<lb n="7"/>  واثنين وستّين <app type="BL"><lem resp="APD">خـ<supplied reason="lost" cert="high">ـروف</supplied> </lem><rdg resp="“earlier Grohmann”">خاروف</rdg></app> ومن البقر خمسة <supplied reason="omitted" cert="high">و</supplied>عشرين بين صغير وكبير 
<lb n="8"/>  وثلثة أجمال وبكرا وخمسة احمور بين صغير وكبير وسبعة من البراذين وإنّا <app type="BL"><lem resp="APD">نخبّرك </lem><rdg resp="“Diem, Probleme”">نخبّرك</rdg></app> 
<lb n="9"/>  أنّنا لم نجيد أحد من <app type="BL"><lem resp="APD">ا<supplied reason="lost" cert="high">لأ</supplied>جرا </lem><rdg resp="“earlier Grohmann”">أجراء</rdg></app> فـرا في ذلك رايك فاكتب إلينا برأيك 
<lb n="10"/>  في الدّواب ولم نجيد في منزله شاي أسل اللّه لك العون 
<lb n="11"/>  والعافية في الدّنيا والآخرة والسّلم عليك 
<lb n="12"/>  رحمپ اللّه 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 
 <lb n="2"/>li ʾabī ʾismāʿīla ʾakrama hu ăl lāhu min hilāl:in wa ʿabdi ăl karīmi salām:un ʿalay ka fa ʾin nā 
 <lb n="3"/>naḥmadu ʾilay ka ăl lāha ăllaḏī lā ʾilāha ʾillā huwa 
 <lb n="4"/>ʾammā baʿdu ʾaṣlaḥa ka ăl lāhu wa ḥafiẓa ka wa ʾatamma ʿalay ka fī ăd dunyā wa ăl ʾāḫiraẗi niʿama hu fa ʾin nī 
 <lb n="5"/>ʾuḫbiru ka ʾamtaʿa ăl lāhu bi ka ʾanna hu lammā balaġa nā ʾanna ǧirǧaha ǧalà fa daḫalnā bayta hu li ʾan nā lam naǧīd 
 <lb n="6"/>fī qaryaẗi hi ʾaḥad yuḫbiru nā ʿan dawābbi hi fa waǧadnā la hu ĭṯnayni wa sittīna wa miʾaẗa ḍaʾn:in ḍaʾniyyaẗ:in 
 <lb n="7"/>wa ĭṯnayni wa sittīna ḫarūf ḫārūf wa min ăl baqari ḫamsaẗ:an wa ʿišrīna bayna ṣaġīr:in wa kabīr:in 
 <lb n="8"/>wa ṯalāṯaẗa ʾaǧmāl:in wa bakr:an wa ḫamsaẗa ŭḥmūr:in bayna ṣaġīr:in wa kabīr:in wa sabʿaẗan mina ăl barāḏīni wa ʾin nā nuḫabbiru nuḫbiru ka 
 <lb n="9"/>ʾan nā lam naǧīd ʾaḥad mina ăl ø ʾuǧarāʾi ʾuǧarāʾa fa rā fī ḏālika raʾya ka fa ŭktub ʾilay nā bi raʾyi ka 
 <lb n="10"/>fī ăd dawābbi wa lam naǧīd fī manzili hi šāy ʾasalu ăl lāha la ka ăl ʿawna 
 <lb n="11"/>wa ăl ʿāfiyaẗa fī ăd dunyā wa ăl ʾāḫiraẗi wa ăs salāmu ʿalay ka 
 <lb n="12"/>wa raḥmatu ăl lāhi 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Im Namen des barm[herzigen und gnä]digen Gottes.
		Im Namen Gottes des Barmherzigen, des Erbarmenden!
			<lb n="2"/>
		An Abû Ismaʿîl (dem Gott sich gnädig erweisen möge!)  - Von Hilâl und ʿAbd el-Kerîm. Friede über Dich! Wir
		An Abū Ismāʿīl - Gott möge ihm Ehre erweisen - von Hilāl und ʿAbdalkarīm. Heil sei [auf Dir]. Wir
			<lb n="3"/>
		preisen Dir Gott, außer dem es keinen Gott gibt.
		preisen gegen Dich Gott, außer dem es keinen Gott gibt!
			<lb n="4"/>
		Sodann - Gott möge Dich gesund erhalten, Dich bewahren und Dir im [Diesseits und Jenseits seine vollen Gnaden] erweisen - 
		Und weiter: Gott erweise Dir Wohlthaten, beschütze Dich und vollende seine Gnaden an Dir! Ich
			<lb n="5"/>
		benachrichtige Dich (Gott erhalte Dich am Leben!), daß, nachdem zu uns die Kunde gelangte, Georgios sei ausgewandert, wir uns
		teile ich Dir - Gott möge an Dir Freude geben - Folgendes mit: Als wir erfuhren, daß Georgios geflohen war, da gingen wir [in sein Haus, denn wir fanden]
			<lb n="6"/>
		in sein Dorf begaben, um den Thierbestand sicherzustellen. Wir fanden bei ihm 162 Schöpfe,
		niemanden in seinem Dorf, der uns über seine Tiere [hätte Auskunft geben können]. In seinem Besitz fanden wir einhundertundzweiundsechzig Sch[afe],
			<lb n="7"/>
		62 Lämmer, 25 junge und alte Rinder, 
		zweiundsechzig L[ämme]r, fünf&lt;und&gt;zwanzig Rinder, teils junge, teils alte Tiere,
			<lb n="8"/>
		7 Saumthiere, 3 Kameele, ein junges Kameel und 5 junge und alte Esel. Ferner bringen wir Dir zur Kenntniss,
		drei Kamele, ein junges Kamel und fünf Esel, teil junge, teils alte Tiere \und sieben Lastpferde/. Wir teilen Dir außerdem mit,
			<lb n="9"/>
		daß wir niemanden von den Dienstleuten vorfanden. Gieb daher dieserwegen uns Deine Meinung kund, schreib&#039; uns Deinen Rath
		daß wir niemanden von [den] Taglöhnern vorfanden. Bilde Dir also Deine Meinung über die Tiere und schreibe uns Deine Entscheidung
			<lb n="10"/>
		betreffs der Tiere. In seinem Wohnhaus fanden wir nichts. Ich bitte Gott um Hilfe
		bezüglich der Thiere. In seiner Wohnung fanden wir nichts. Ich bitte zu Gott für Dich um den Beistand
			<lb n="11"/>
		und den Schutz in dieser und jener Welt. Und Friede sei über Dich und
		und Gesundheit im Diesseits und Jenseits für Dich. Das Heil sei auf Dir und
			<lb n="12"/>
		die Barmherzigkeit Gottes!
		die Gnade Gottes.
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
