<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="1456" xml:id="Diem_Heid_II_59" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.Heid.Arab. II 59</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Diem_Heid_II_59</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">169240</idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="verso 1"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّحيم 
<lb n="verso 2"/>  رقعتي أبقاكم اللّه وحفظكم من متشان بغم القلب عليكم أحمد 
<lb n="verso 3"/>  اللّه كثيرا وعن شوق إليكم ولو ذهبت أصف لكم ما أنا فيه من 
<lb n="verso 4"/>  التّعب وشغل القلب لطال الشّرح بذلك وكنتم قد 
<lb n="verso 5"/>  كتبتم إلي بسبب الجارية بأنّها ليس تقعد في البيت وأ 
<lb n="verso 6"/>  تها پحرح الى مپرل امها ڤان كان على ما دكرپم ڤپپپ 
<lb n="verso 7"/>  أخير لها وإن كانت عندكم في البيت فادفعوا إليها نصف 
<lb n="verso 8"/>  <app type="BL"><lem resp="APD">دينر </lem><rdg resp="Khan">ويبة</rdg></app> قمح أجرا إلى أن أدخل وإن كان قد ذهبت بالـ<gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/>ـة فخذوا منها 
<lb n="verso 9"/>  الكسا ولا تدعوا معها وخلّوا لها الثّوب والشّقّة الّذي 
<lb n="verso 10"/>  عند أبو الفتح فخذوها منه وإن أصبت رمّان أنفذته إليكم مع من يجي 
<lb n="verso 11"/>  والتّحنّن فعن متحنّن لكم 
<lb n="recto right margin 1"/>  اللّه اللّه في الشّقّة لا تدعوها عند أبو الفتح واكتبوا <unclear reason="undefined" cert="high">كم</unclear> <unclear reason="undefined" cert="high">لأبي</unclear> 
<lb n="recto right margin 2"/>  الفتح عندكم <unclear reason="undefined" cert="high">ثبت</unclear> <unclear reason="undefined" cert="high">وما</unclear> قد كتبته إلـ<unclear reason="undefined" cert="high">ـينـ</unclear>ـا عندكم يـ<unclear reason="undefined" cert="high">ـكون</unclear> على حد<unclear reason="undefined" cert="high">ة</unclear> 
<lb n="recto upper margin"/>  قرأت عليكم أفضل السّلم وحسبنا اللّه وحده وكفى 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 
 <lb n="2"/>ruqʿat ī ʾabqā kumu ăl lāhu wa ḥafiẓa kum min mutašānn:in bi ġammi ăl qalbi ʿalay kum ʾaḥmadu 
 <lb n="3"/>ăl lāha kaṯīr:an wa ʿan šawq:in ʾilay kum wa law ḏahabtu ʾaṣifu la kum mā ʾanā fī hi min 
 <lb n="4"/>ăt taʿabi wa šuġli ăl qalbi la ṭāla ăš šarḥu bi ḏālika wa kuntum qad 
 <lb n="5"/>katabtum ʾilay ya bi sababi ăl ǧāriyaẗi bi ʾanna hā laysa taqʿudu fī ăl bayti wa ʾanna hā 
 <lb n="6"/>taḫruǧu ʾilà manzili ʾummi hā fa ʾin kāna ʿalà mā ḏakartum fa baytu ʾummi hā 
 <lb n="7"/>ʾaḫyaru la hā wa ʾin kānat ʿinda kum fī ăl bayti fa ĭdfaʿū ʾilay hā niṣfa 
 <lb n="8"/>dīnāri waybaẗi qamḥ:in ʾaǧr:an ʾilà ʾan ʾadḫula wa ʾin kāna qad ḏahabat bi ăl ***ẗi fa ḫuḏū min hā 
 <lb n="9"/>ăl kisā wa lā tadaʿū maʿa hā wa ḫallū la hā ăṯ ṯawba wa ăš šuqqaẗa ăllaḏī 
 <lb n="10"/>ʿinda ʾabū ăl fatḥi fa ḫuḏū hā min hu wa ʾin ʾaṣabtu rummān ʾanfaḏtu hu ʾilay kum maʿa man yaǧīʾu 
 <lb n="11"/>wa ăt taḥannunu fa ʿan mutaḥannin:in la kum 
 <lb n="12"/>ăl lāhu ăl lāhu fī ăš šuqqaẗi lā tadaʿū hā ʿinda ʾabū ăl fatḥi wa ŭktubū kam li ʾabī 
 <lb n="13"/>ăl fatḥi ʿinda kum ṯabat:un wa mā qad katabtu hu ʾilay nā ʿinda kum yakūnu ʿalà ḥidaẗ:in 
 <lb n="14"/>qaraʾtu ʿalay kum ʾafḍala ăs salāmi wa ḥasbu nā ăl lāhu waḥda hu wa kafà 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Im Namen Gottes, des Barmherzigen und Gnädigen!
			<lb n="2"/>
		Mein Schreiben ergeht - Gott erhalte und beschütze Euch - von einem durch Herzenskummer über Euch runzelig Gewordenen - ich lobe
			<lb n="3"/>
		Gott vielmals - und im Zustand der Sehnsucht nach Euch. Wenn ich daran ginge, Euch meine
			<lb n="4"/>
		Erschöpfung und meine tiefe Sorge zu beschreiben, würde es lange dauern, dies zu erklären. Ihr hattet mir
			<lb n="5"/>
		bezüglich des Dienstmädchens geschrieben, sie wolle nicht mehr im Haus bleiben, sondern
			<lb n="6"/>
		in das Haus ihrer Mutter gehen. Wenn es sich so verhält, wie Ihr es geschildert habt, ist das Haus ihrer Mutter
			<lb n="7"/>
		besser für sie. Wenn sie aber bei Euch im Haus ist, händigt ihr Getreide für einen halben
			<lb n="8"/>
		Dinar als Lohn aus, bis ich heimkomme. Falls sie aber die - - - mitgenommen hat, nehmt ihr
			<lb n="9"/>
		die Kleidung weg und lasst ihr nichts. Überlaßt ihr (stattdessen) das Kleid und das Stück Tuch, welche
			<lb n="10"/>
		bei Abū l-Fatḥ sind; nehmt sie ihm also weg. - Wenn ich Granatäpfel bekomme, lasse ich sie Euch durch den, der (gerade) kommt, bringen.
			<lb n="11"/>
		(Empfangt den Ausdruck der) Sehnsucht von jemandem, der nach Euch Sehnsucht hat!
			<lb n="12"/>
		Ich beschwöre Euch bei Gott und abermals bei Gott, denkt an das Stück Tuch; laßt es ncht bei Abū l-Fatḥ. Und schreibt, wie hoch (?) das Guthaben (?)
			<lb n="13"/>
		von Abū l-Fatḥ (?) bei Euch ist. Was ich als unser Guthaben (?) zu Euren Lasten vermerkt habe, soll für sich (?) stehen (?).
			<lb n="14"/>
		Ich sende Euch die besten Grüße. Gott allein ist unser Genüge, und er genügt.
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
