<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="2319" xml:id="Diem_Heid_III_39" xml:lang="en">
   <teiHeader>
        <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.Heid.Arab. III 39</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
              <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Diem_Heid_III_39</idno>
              <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
              <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM"></idno>
              <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
           <sourceDesc>
             <p/>
          </sourceDesc>
 </fileDesc>
    </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>  يعتمد ما رسم به 
 <lb n="2"/>  المرسوم الكريم أعزّه اللّه تعالی أن يمكّن عوض بن رشيد 
 <lb n="3"/>  من مطالبات بأنجم عدّة من القمح بنص رضی شيخه بذلك 
 <lb n="4"/>  وخطّه حسب المرسوم الكريم بعد الخط الكريم أعلاه والاعتماد علی العلامة الكريمة 
 <lb n="5"/>  أعلاه <supplied reason="omitted" cert="high">إن</supplied> شا اللّه تعالی 
 <lb n="6"/>  كتب في سادس عشر ربيع الأوّل سنة ثمانين وسبع مية 
 <lb n="7"/>  تم 
 </ab></div>
          <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>yuʿtamadu mā rusima bi hi 
 <lb n="2"/>ăl marsūmu ăl karīmu ʾaʿazza hu ăl lāhu taʿālà ʾan yumakkina ʿiwaḍa bna rašīd:in 
 <lb n="3"/>min muṭālabāt:in bi ʾanǧum:in ʿiddaẗ:in mina ăl qamḥi bi naṣṣi riḍà šayḫi hi bi ḏālika 
 <lb n="4"/>wa ḫaṭṭi hi ḥasaba ăl marsūmi ăl karīmi baʿda ăl ḫaṭṭi ăl karīmi ʾaʿlā hu wa ăl ĭʿtimādu ʿalà ăl ʿalāmaẗi ăl karīmaẗi 
 <lb n="5"/>ʾaʿlā hu ʾin šāʾa ăl lāhu taʿālà 
 <lb n="6"/>kutiba fī sādisa ʿašara rabīʿa ăl ʾawwali sanaẗa ṯamānīna wa sabʿi miyaẗ:in 
 <lb n="7"/>tamma 
   </ab></div>
 <div type="translation"><ab>
		 <lb n="1"/>
 	  Es werde ausgeführt, was (unten) angeordnet ist!
		 <lb n="2"/>
 	  Der edle Erlaß - Gott, der Erhabene, ehre ihn - ist, daß ʿIwaḍ ibn Rašīḍ ermächtigt wird
		 <lb n="3"/>
 	  zur Einforderung zahlreicher Steuerraten aus Weizen auf Grund der diesbezüglichen Verfügung Riḍās, seines Scheichs,
		 <lb n="4"/>
 	  und dessen Signatur, (dies) gemäß diesem edlen Erlaß \nach (Einfügung) der edlen Signatur oben/. Man verlasse sich (hierbei) auf die obige edle ʿAlāmah,
		 <lb n="5"/>
 	  &lt;so&gt; Gott, der Erhabene, will. {Geschrieben am}
		 <lb n="6"/>
 	  Geschrieben an dem sechzehnten Rabīʿ al-Awwal im Jahre 780.
		 <lb n="7"/>
 	  Ende.
 </ab></div>
 </body>
 </text>
 </TEI>
