<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="2303" xml:id="Diem_Heid_III_31" xml:lang="en">
   <teiHeader>
        <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.Heid.Arab. III 31</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
              <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Diem_Heid_III_31</idno>
              <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
              <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM"></idno>
              <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
           <sourceDesc>
             <p/>
          </sourceDesc>
 </fileDesc>
    </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>  <supplied reason="lost" cert="high">أمـ</supplied>ـر أستاذي أيّده اللّه و<supplied reason="lost" cert="high">كـ</supplied>ـنت <supplied reason="lost" cert="high">كتبـ</supplied>ـت 
 <lb n="2"/>  إليه رقعة ذكرت فيها تقديم الأمر فيما 
 <lb n="3"/>  رسمه من أمر الضّيعتين ليقدّم الاستخراج 
 <lb n="4"/>  فعاد جوابه أنّه <supplied reason="lost" cert="high">قـ</supplied>ـد تقدّم إلی أبي الـ<supplied reason="lost" cert="high">ـفـ</supplied>ـدی 
 <lb n="5"/>  الكاتب أعزّ<supplied reason="lost" cert="high">ه</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">اللّه</supplied> بانفاذ السّجلّات 
 <lb n="6"/>  إليك يا سيّدي أيّدك اللّه فإن الصّواب أن 
 <lb n="7"/>  تـ<supplied reason="lost" cert="high">ـنفّـ</supplied>ـذ الرّجالة الّذين معك إلی دشلوط 
 <lb n="8"/>  وأبو تمّاس في إحضار الخولة وتقدّم الامنا 
 <lb n="9"/>  بأمرهما وعرّفتك يا مولاي أيّدك الـ<supplied reason="lost" cert="high">ـلّه</supplied> 
 <lb n="10"/>  ذلك لتري فيه رأيك لا زال عاليا موفّقا 
 <lb n="11"/>  إن شا اللّه 
 <lb n="12"/>  حسبنا اللّه ونعم الوكيل 
 </ab></div>
          <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>ʾamr ʾustāḏ ī ʾayyada hu ăl lāhu wa kuntu katabtu 
 <lb n="2"/>ʾilay hi ruqʿaẗ:an ḏakartu fī hā taqdīma ăl ʾamri fī mā 
 <lb n="3"/>rasama hu min ʾamri ăḍ ḍayʿaẗayni li yuqaddama ăl ĭstiḫrāǧu 
 <lb n="4"/>fa ʿāda ǧawāba hu ʾanna hu qad taqaddama ʾilà ʾabī ăl fidà 
 <lb n="5"/>ăl kātibi ʾaʿazza hu ăl lāhu bi ʾinfāḏi ăs siǧillāti 
 <lb n="6"/>ʾilay ka yā sayyid ī ʾayyada ka ăl lāhu fa ʾinna ăṣ ṣawāba ʾan 
 <lb n="7"/>tunaffiḏa ăr riǧālaẗa ăllaḏīna maʿa ka ʾilà dašlūṭa 
 <lb n="8"/>wa ʾabū tammāsa fī ʾiḥḍāri ăl ḫawalaẗi wa taqaddumi ăl ʾumanāʾi 
 <lb n="9"/>bi ʾamri himā wa ʿarraftu ka yā mawlā ya ʾayyada ka ăl lāhu 
 <lb n="10"/>ḏālika li tarà fī hi raʾya ka lā zāla ʿāliy:an muwaffaq:an 
 <lb n="11"/>ʾin šāʾa ăl lāhu 
 <lb n="12"/>ḥasbu nā ăl lāhu wa niʿma ăl wakīlu 
   </ab></div>
 <div type="translation"><ab>
		 <lb n="1"/>
 	  [den Befeh]l meines Meisters - Gott stütze ihn -, und ich [schrieb]
		 <lb n="2"/>
 	  ihm einen Brief, in dem ich erwähnte, daß die Angelegenheit betreffs dessen Priorität haben werde, was
		 <lb n="3"/>
 	  er bezüglich der Angelegenheit der beiden Dörfer angeordnet hatte, damit die Erhebung der Steuer (dort) Priorität habe.
		 <lb n="4"/>
 	  Hierauf erfolgte seine Antwort, daß er Abū l-[Fi]dā,
		 <lb n="5"/>
 	  dem Schreiber - [Gott] stärke [ihn] - Anweisung erteilt habe, die Pachturkunden
		 <lb n="6"/>
 	  Dir, o mein Herr - Gott stütze Dich -, zu übersenden. Das richtige Verfahren wäre somit, daß
		 <lb n="7"/>
 	  Du die Männer, die Du da hast, nach Dašlūṭ
		 <lb n="8"/>
 	  und Abū Tammās sendest, um die Verwalter herbeizuzitieren, und (daß Du dafür sorgst), daß die Vertrauensleute
		 <lb n="9"/>
 	  ihrer beider Angelegenheit wahrnehmen. Dies habe ich Dir, o mein Patron - Go[tt] stütze Dich - hiermit mitgeteilt,
		 <lb n="10"/>
 	  damit Du hierüber Deine Entscheidung triffst - möge sie weiterhin erhaben und erfolgreich sein,
		 <lb n="11"/>
 	  so Gott will!
		 <lb n="12"/>
 	  Unser Genüge ist Gott; er ist der beste Sachwalter!
 </ab></div>
 </body>
 </text>
 </TEI>
