<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="2211" xml:id="Diem_Heid_III_4" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.Heid.Arab. III 04</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Diem_Heid_III_4</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM"></idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="Recto 1"/>  المكاتبة ثم لمّا كان اليوم حضر انضاف 
<lb n="Recto 2"/>  ما بالته من الأذيّة وأن أهلك عدوا عليه 
<lb n="Recto 3"/>  وأخذوا له دينار واحد شعير وأنت 
<lb n="Recto 4"/>  تعلم أن ليس لهذا الرّجل مال بل جميع ما له 
<lb n="Recto 5"/>  هو لي فإن أجبت السّوال وتقدّمت إلی 
<lb n="Recto 6"/>  من أخذ هذا الدّينار الشّعير سهل قضا ما له 
<lb n="Right margin"/>  <gap reason="illegible" extent="2" unit="character" /><supplied reason="lost" cert="high">ـ</supplied>ـل من ططون إلی قمبشا إن شا اللّه 
<lb n="Verso 1"/>  الإعراض عنه بل تساعده علی ذلك 
<lb n="Verso 2"/>  وإن احتاج إلی دواب تساعده بها 
<lb n="Verso 3"/>  ومهما فعلته معه من الجميل فـأنا الشّاكر 
<lb n="Verso 4"/>  لك عليه إن شا اللّه والمنّة نعمة اللّه كلّها 
<lb n="Verso 5"/>  <app type="BL"><lem resp="APD">وأنا </lem><rdg resp="APD">وإنّا</rdg></app> ننتظر جواب رقعتي هذه بما تفعله 
<lb n="Verso 6"/>  فـ<supplied reason="lost" cert="high">ـی</supplied> أ<supplied reason="lost" cert="high">مر</supplied> هذا الرّجل فبالشّكر إليه إن شا اللّه 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>ăl mukātabaẗ ṯumma lammā kāna ăl yawma ḥaḍara ǐnḍāfu 
 <lb n="2"/>mā balat hu mina ăl ʾaḏiyyaẗi wa ʾanna ʾahla ka ʿadū ʿalay hi 
 <lb n="3"/>wa ʾaḫaḏū la hu dīnār wāḥid šaʿīr:in wa ʾanta 
 <lb n="4"/>taʿlamu ʾan laysa li hāḏā ăr raǧuli māl:un bal ǧamīʿu mā la hu 
 <lb n="5"/>huwa l ī fa ʾin ʾaǧibta ăs suʾāla wa taqaddamta ʾilà 
 <lb n="6"/>man ʾaḫaḏa hāḏā ăd dīnāra ăš šaʿīra sahula qaḍāʾu mā la hu 
 <lb n="7"/>*Bl min ṭuṭūna ʾilà qambašā ʾin šāʾa ăl lāhu 
 <lb n="8"/>ăl ʾiʿrāḍ ʿan hu bal tusāʿidu hu ʿalà ḏālika 
 <lb n="9"/>wa ʾini ĭḥtāǧa ʾilà dawābb:in tusāʿidu hu bi hā 
 <lb n="10"/>wa mahmā faʿalta hu maʿa hu mina ăl ǧamīli fa ʾanā ăš šākiru 
 <lb n="11"/>la ka ʿalay hi ʾin šāʾa ăl lāhu wa ăl minnaẗu niʿmaẗu ăl lāhi kullu hā 
 <lb n="12"/>wa ʾanā ʾin nā ø nantaẓiru ǧawāba ruqʿat ī hāḏihi bi mā tafʿalu hu 
 <lb n="13"/>fī ʾamri hāḏā ăr raǧuli fa bi ăš šukri ʾilay hi ʾin šāʾa ăl lāhu 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		den Brief. Am heutigen Tag schließlich trat eine weitere
			<lb n="2"/>
		Schädigung, die ihn betraf, ein, und zwar wandten Deine Leute gegen ihn Gewalt an
			<lb n="3"/>
		und nahmen ihm Gerste im Wert von einem Dinar weg, obwohl Du doch
			<lb n="4"/>
		weißt, daß dieser Mann nichts besitzt, sondern alles, \was/ er hat
			<lb n="5"/>
		mir gehört. Wenn Du also dieser (meiner) Bitte entsprechen und
			<lb n="6"/>
		denen, die diese Gerste im Wert von einem Dinar weggenommen haben, Anweisung (zur Herausgabe) erteilen würdest, würde sich das ihm Zustehende leicht erledigen lassen.
			<lb n="7"/>
		].. von Ṭuṭūn nach Qambašā, so Gott will.
			<lb n="8"/>
		von ihm abzulassen, sondern ihm hierzu zu verhelfen.
			<lb n="9"/>
		Wenn er Lasttiere benötigt, sollst Du ihm damit aushelfen,
			<lb n="10"/>
		und welche Gefälligkeit auch immer Du ihm erweist, so bin ich derjenige, der
			<lb n="11"/>
		Dir dafür Dank weiß, so Gott will. Aber Wohltaten sind ganz (allein) die Gnade Gottes.
			<lb n="12"/>
		Ich sehe der Antwort auf dieses mein Schreiben entgegen, (einer Antwort) betreffs dessen, was
			<lb n="13"/>
		Du i[n] der An[gelegenheit] dieses Mannes unternehmen wirst, so (erwirbst Du) meinen Dank dafür, so Gott will.
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
