<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="1156" xml:id="Diem_CPR_16_23" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>CPR XVI 23</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Diem_CPR_16_23</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">169005</idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="1"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّحيم 
<lb n="2"/>  أطال اللّه بقاك وأدام عزّك وكرامتك وسعادتك 
<lb n="3"/>  وجعلني فداك فهمت رقعتك البارّة السّارّة 
<lb n="4"/>  لا عدمتك واللّه يديم بقاك ذكرت أن آمر أنا 
<lb n="5"/>  الشّمّاس فسبحان اللّه ليس خـ<supplied reason="lost" cert="high">ـير</supplied>ا مستوي 
<lb n="6"/>  أن آمـ<supplied reason="lost" cert="high">ـره</supplied> أنا بل تأمره أنت أعزّك اللّه أن يدفع 
<lb n="7"/>  ذلك وهي تحتاج ألواح وقد أحضر النّجّار 
<lb n="8"/>  وزعم أن ألواحها سرقت وإن أذ<supplied reason="lost" cert="high">نـ</supplied>ـت 
<lb n="9"/>  له قطع قطعة من الجمّيزة الّتي في المتجر وا<gap reason="illegible" extent="5" unit="character" /> 
<lb n="10"/>  آخر وذكر أنّها إنّما تحتاج إلى أربعة <sic n="superfluous">وإصلحاها</sic><supplied reason="omitted" cert="high">واصلاحها</supplied> 
<lb n="11"/>  أخير من تركها فإن رأيت أن تأمر<sic n="superfluous">ه</sic> الشّمّاس 
<lb n="12"/>  بذلك فعلت وتفضّلت به لا أعدمك اللّه الفضل 
<lb n="13"/>  وجعلني فداك 
<lb n="14"/>  أطال اللّه بقاك وأدام عزّك وكرامتك وسعادتك 
<lb n="15"/>  وجعلني فداك 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 
 <lb n="2"/>ʾaṭāla ăl lāhu baqāʾa ka wa ʾadāma ʿizza ka wa karāmata ka wa saʿādata ka 
 <lb n="3"/>wa ǧaʿala nī fidāʾa ka fahimtu ruqʿata ka ăl bārraẗa ăs sārraẗa 
 <lb n="4"/>lā ʿadimtu ka wa ăl lāhu yudīm yudīmu baqāʾa ka ḏakarta ʾan ʾāmura ʾanā 
 <lb n="5"/>ăš šammāsa fa subḥāna ăl lāhi laysa ḫayr:an mustawī 
 <lb n="6"/>ʾan ʾāmura hu ʾanā bal taʾmur hu ʾanta ʾaʿazza ka ăl lāhu ʾan yadfaʿa 
 <lb n="7"/>ḏālika wa hiya taḥtāǧu ʾalwāḥ wa qad ʾuḥḍira ăn naǧǧāru 
 <lb n="8"/>wa zaʿama ʾanna ʾalwāḥa hā suriqat wa ʾin ʾaḏinta 
 <lb n="9"/>la hu qaṭʿa qiṭʿaẗ:an mina ăl ǧummayzaẗi ăllatī fī ăl matǧari wa ***** 
 <lb n="10"/>ʾāḫar wa ḏakara ʾanna hā ʾinnamā taḥtāǧu ʾilà ʾarbaʿaẗin wa ʾiṣlāḥa hā 
 <lb n="11"/>ʾaḫyaru min tarki hā fa ʾin raʾayta ʾan taʾmura ăš šammāsa 
 <lb n="12"/>bi ḏālika faʿalta wa tafaḍḍalta bi hi lā ʾaʿdama ka ăl lāhu ăl faḍla 
 <lb n="13"/>wa ǧaʿala nī fidāʾa ka 
 <lb n="14"/>ʾaṭāla ăl lāhu baqāʾa ka wa ʾadāma ʿizza ka wa karāmata ka wa saʿādata ka 
 <lb n="15"/>wa ǧaʿala nī fidāʾa ka 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Im Namen Gottes, des Barmherzigen und Gnädigen!
			<lb n="2"/>
		Gott lasse Dich lange leben, lasse Dein Ansehen, Deine ehrenvolle Stellung und Dein Glück andauern
			<lb n="3"/>
		und mache mich zu Deinem Lösegeld. Ich habe Dein treuliches und erfreuliches Schreiben verstanden -
			<lb n="4"/>
		möge ich Deiner nicht entbehren müssen und möge Gott Dich weiter leben lassen! Du erwähnst, ich solle
			<lb n="5"/>
		dem Diakon Anweisung geben. Aber - Gott sei gelobt - es ist nicht gut und gerecht,
			<lb n="6"/>
		daß ich ihm Anweisung gebe, vielmehr mußt Du - Gott stärke Dich - ihm Anweisung geben, er möge
			<lb n="7"/>
		dies aushändigen, und zwar erfordert sie Bretter. Der Schreiner ist herbeigeholt worden,
			<lb n="8"/>
		und er gibt an, daß die zu ihr gehörenden Bretter gestohlen worden seien. Wenn Du ihm die Erlaubnis gibst,
			<lb n="9"/>
		schneidet er ein Stück von der Sykomore im Laden ab und [
			<lb n="10"/>
		anderer. Er hat erwähnt, daß sie nur vier (Bretter) erfordere, und daß es besser sei, sie zu reparieren
			<lb n="11"/>
		als sie zu lassen. Wenn Du also der Meinung bist, {ihm} dem Diakon
			<lb n="12"/>
		dies zu befehlen, dann tu es bitte, und sei so freundlich - Gott lasse Dich nicht seiner Freundlichkeit entbehren
			<lb n="13"/>
		und mache mich zu Deinem Lösegeld!
			<lb n="14"/>
		Gott lasse Dich lange leben, lasse Dein Ansehen, Deine ehrenvolle Stellung und Dein Glück andauern
			<lb n="15"/>
		und mache mich zu Deinem Lösegeld!
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
