<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="2224" xml:id="Diem_Heid_III_10" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.Heid.Arab. III 10</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Diem_Heid_III_10</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM"></idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="1"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّحيم 
<lb n="2"/>  أعلمك يأخي وسيّدي العزيز علی أطال اللّه بقاك 
<lb n="3"/>  وأدام عزّك ونعماك أن لمّا دخلت إلی 
<lb n="4"/>  دمشقين أمس وجدت بنتي علی حالة 
<lb n="5"/>  صعبة قد أشرفت علی الموت 
<lb n="6"/>  وحلفت إنّي لا تزوّجت فنحب أن تمضی 
<lb n="7"/>  إلی المرة تأخذ منها الخمسة دنانير 
<lb n="8"/>  تكون عندك إلی حين حضوري أو تنفّذها 
<lb n="9"/>  إلی أطفيح إلی أبو الحفلة أيّده اللّه ينفّذها 
<lb n="10"/>  إلی ولا توحر أخذها ساعة واحدة فقد 
<lb n="11"/>  حلفت إنّي لا تزوّجت أبدا عرّفتك ذلك 
<lb n="upper margin upside down"/>  لتعلمه <supplied reason="lost" cert="high">إ</supplied>ن شا اللّه خـ<supplied reason="lost" cert="high">ـصّ</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">نفسـ</supplied>ـك بالسّلم الـ<supplied reason="lost" cert="high">ـتّـ</supplied>ـام 
<lb n="upper left margin 1"/>  أخي وسيّدي أبو يحيی شنوده بن <supplied reason="lost" cert="high">مـ</supplied>ـر<supplied reason="lost" cert="high">قـ</supplied>ـس 
<lb n="upper left margin 2"/>  <supplied reason="lost" cert="high">إليك</supplied> تدفع أن أن تتفضّل تدفع 
<lb n="upper left margin 3"/>  يقوب  بن يقوب 
<lb n="upper left margin 4"/>  ولا 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 
 <lb n="2"/>ʾuʿlimu ka yā ʾaḫ ī wa sayyid ī ăl ʿazīza ʿalay ya ʾaṭāla ăl lāhu baqāʾa ka 
 <lb n="3"/>wa ʾadāma ʿizza ka wa nuʿmā ka ʾanna lammā daḫaltu ʾilà 
 <lb n="4"/>dimašqīna ʾamsi waǧadtu bint ī ʿalà ḥālaẗ:in 
 <lb n="5"/>ṣaʿbaẗ:in qad ʾašrafat ʿalà ăl mawti 
 <lb n="6"/>wa ḥalaftu ʾin nī lā tazawwaǧtu fa nuḥibbu ʾan tamḍiya 
 <lb n="7"/>ʾilà ăl maraẗi taʾḫuḏu min hā ăl ḫamsaẗa danānīra 
 <lb n="8"/>takūnu ʿinda ka ʾilà ḥīni ḥuḍūr ī ʾaw tunaffiḏu hā 
 <lb n="9"/>ʾilà ʾaṭfīḥa ʾilà ʾabū ăl ḥaflaẗi ʾayyada hu ăl lāhu yunaffiḏu hā 
 <lb n="10"/>ʾilay ya wa lā tuʾaḫḫir ʾaḫḏa hā sāʿaẗ:an wāḥidaẗ:an fa qad 
 <lb n="11"/>ḥalaftu ʾin nī lā tazawwaǧtu ʾabad:an ʿarraftu ka ḏālika 
 <lb n="12"/>li taʿlama hu ʾin šāʾa ăl lāhu ḫuṣṣi nafsa ka bi ăs salāmi ăt tāmmi 
 <lb n="13"/>ʾaḫ ī wa sayyid ī ʾabū yaḥyà šanūdaẗu bnu marqusa 
 <lb n="14"/>ʾaṭāla ăl lāhu baqāʾa hu wa ʾadāma ʿizza hu wa niʿmaẗa hu 
 <lb n="15"/>muḥibbu hu ʾisiduraẗu bnu yaqūba 
 <lb n="16"/>ăd dimašqīniyyu 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Im Namen Gottes, des Barmherzigen und Erbarmungsvollen!
			<lb n="2"/>
		Ich teile Dir mit, o mein mir teurer Bruder und Herr - Gott lasse Dich lange leben /
			<lb n="3"/>
		und möge Dir Ansehen und Glück geben -, daß ich, als ich gestern (zurück) nach
			<lb n="4"/>
		Dimašqīn kam, meine Tochter in einem
			<lb n="5"/>
		bedenklichen Zustand vorfand, wobei sie dem Tod nahe war,
			<lb n="6"/>
		und ich habe (ihr) geschworen, ich würde nicht heiraten. Deshalb möchte ich, daß Du
			<lb n="7"/>
		zu der bewußten Frau gehst, um ihr die fünf Dinar (wieder) abzunehmen.
			<lb n="8"/>
		Behalte sie bis zu meinem Erscheinen oder sende sie
			<lb n="9"/>
		nach Aṭfīḥ an Abū l-Ḥaflah - Gott stütze ihn -, damit er sie
			<lb n="10"/>
		mir (seinerseits) übersendet. Nimm Sie (ihr) ohne einen einzigen Augenblick Verzögerung ab, denn
			<lb n="11"/>
		ich habe (meiner Tochter) geschworen, ich würde niemals (wieder) heiraten. Dies wollte ich Dir mitteilen,
			<lb n="12"/>
		damit Du Bescheid weißt, so Gott will. [Laß] Dich ganz be[sonders] mit einem vollen[det]en Gruß grüßen!
			<lb n="13"/>
		Mein Bruder und Herr Abū Yaḥyā Šanūde ibn [Ma]r[qo]s
			<lb n="14"/>
		- Gott lasse ihn lange leben und schenke ihm weiterhin Ansehen und Wohlergehen!
			<lb n="15"/>
		Sein Freund Isidor ibn Jakob
			<lb n="16"/>
		ad-Dimašqīnī.
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
