<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="1377" xml:id="Diem_Heid_II_22" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.Heid.Arab. II 22</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Diem_Heid_II_22</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">169172</idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="1"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّحيم 
<lb n="2"/>  أطال اللّه يا سيّدي بقاك وأدام عزّك وتأييدك وسعادتك 
<lb n="3"/>  وسلامتك وعافيتك ورعايتك وكفايتك وأتم نعمته 
<lb n="4"/>  عليك وعندك وجعلني فداك ورد يا سيّدي علي كتب 
<lb n="5"/>  من أخي وسيّدي أبي محمّد أيّدكما اللّه إبراهيم بن أحمد 
<lb n="6"/>  بن الخليل أسعده اللّه ولك أيّدك اللّه فيها كتاب 
<lb n="7"/>  وقد أنفذته إليك مع بلال <app type="BL"><lem resp="APD">الحمّال </lem><rdg resp="APD">الحمّال</rdg></app> تعرّفني يا سيّدي وصله 
<lb n="8"/>  إليك معه إن شا اللّه <sic n="superfluous">مع</sic> تعرّفني خبرك وحالك وحوائجك 
<lb n="9"/>  وسرّني بذلك إن شا اللّه وحسبنا اللّه ونعم الوكيل 
<lb n="upper margin"/>  من عبد اللّه بن إبرهيم <app type="BL"><lem resp="APD"><unclear reason="undefined" cert="high">النّو</unclear>تي </lem><rdg resp="APD">النّوتيّ</rdg></app> 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 
 <lb n="2"/>ʾaṭāla ăl lāhu yā sayyid ī baqāʾa ka wa ʾadāma ʿizza ka wa taʾyīda ka wa saʿādata ka 
 <lb n="3"/>wa salāmata ka wa ʿāfiyata ka wa riʿāyata ka wa kifāyata ka wa ʾatamma niʿmata hu 
 <lb n="4"/>ʿalay ka wa ʿinda ka wa ǧaʿala nī fidāʾa ka warada yā sayyid ī ʿalay ya kutub:un 
 <lb n="5"/>min ʾaḫ ī wa sayyid ī ʾabī muḥammad:in ʾayyada kumā ăl lāhu ʾibrāhīma bni ʾaḥmada 
 <lb n="6"/>bni ăl ḫalīli ʾasʿada hu ăl lāhu wa la ka ʾayyada ka ăl lāhu fī hā kitāb:un 
 <lb n="7"/>wa qad ʾanfaḏtu hu ʾilay ka maʿa bilāl:ini ăl ǧammāli ḥammāli tuʿarrifu nī yā sayyid ī waṣla hu 
 <lb n="8"/>ʾilay ka maʿa hu ʾin šāʾa ăl lāhu tuʿarrifu nī ḫabara ka wa ḥāla ka wa ḥawāʾiǧa ka 
 <lb n="9"/>wa surri nī bi ḏālika ʾin šāʾa ăl lāhu wa ḥasbu nā ăl lāhu wa niʿma ăl wakīlu 
 <lb n="10"/>min ʿabdi ăl lāhi bni ʾibrāhīma ăn nūbiyyi nūtiyyi 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Im namen Gottes, des Barmherzigen und Gnädigen!
			<lb n="2"/>
		Gott lasse Dich, oh mein Herr, lange leben, lasse Dein Ansehen, Deinen Beistand, Dein Glück,
			<lb n="3"/>
		Deine Wohlbehaltenheit, Deine Gesundheit, Deine Obhut und Deinen Schutz andauern, vollende seine Gnade
			<lb n="4"/>
		an und bei Dir und mache mich zu Deinem Lösegeld! Bei mir sind, oh mein Herr, Briefe
			<lb n="5"/>
		von meinem Bruder und Herrn Abū Muḥammad - Gott stütze Euch beide - Ibrāhīm b. Aḥmad
			<lb n="6"/>
		b. al-Ḫalīl - Gott mach ihn glücklich - eingetroffen, und für Dich - Gott stütze Dich - ist (auch) ein Brief dabei;
			<lb n="7"/>
		ich übersende ihn Dir durch Bilāl, den Kameltreiber. Bestätige mir, oh mein Herr, den
			<lb n="8"/>
		Empfang, so Gott will. Teile mir die Dich betreffenden Neuigkeiten, Deinen Zustand und Deine Anliegen mit
			<lb n="9"/>
		und erfreue mich damit, so Gott will. Gott ist unser Genüge; er ist der beste Sachwalter.
			<lb n="10"/>
		Von ʿAbdallāh b. Ibrāhīm an-Nūbī (?)
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
