<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="1125" xml:id="Diem_CPR_16_12" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>CPR XVI 12</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Diem_CPR_16_12</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">168981</idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="1"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّحيم 
<lb n="2"/>  حفظك اللّه وأبقاك وأمتع بك كتبت إليك 
<lb n="3"/>  <supplied reason="lost" cert="high">وأنا</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">و</supplied>ما قبلي بحال عافية وسلامة واللّه محمود 
<lb n="4"/>  <supplied reason="lost" cert="high">قد</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">وصلـ</supplied>ـت إلي كتبك وقرأ<supplied reason="lost" cert="high">تـ</supplied>ـها وفهمت كل الّذي 
<lb n="5"/>  <supplied reason="lost" cert="high">ذكرت</supplied> وقد صار أمرنا <supplied reason="lost" cert="high">بـ</supplied>ـحمد اللّه ونعمته على ما تحب 
<lb n="6"/>  <supplied reason="lost" cert="high">قـ</supplied>ـد خرج الكتاب إلى العامل بالإذن لنا بالحصاد <app type="BL"><lem resp="APD">والفضل </lem><rdg resp="Khan">والفضل</rdg></app> 
<lb n="7"/>  <supplied reason="lost" cert="high">وأنـ</supplied>ـا أرجوا أن تفرغ من مقاطعة القوم بعد كتابي إليك 
<lb n="8"/>  <supplied reason="lost" cert="high">بذلك</supplied> إن شا اللّه اعذرني في القرطاس فإن كـ<supplied reason="lost" cert="high">ـتا</supplied>بي إليك 
<lb n="9"/>  على <supplied reason="lost" cert="high">عـ</supplied>ـجلة أبي حامد <sic n="superfluous">وپاپه</sic> وإنّه ومن قبله بحال عـ<supplied reason="lost" cert="high">ـا</supplied>فية وسلامة 
<lb n="10"/>  واللّه محمود أقرئ نفسك ومن أحببت السّلام 
<lb n="11"/>  <app type="BL"><lem resp="Diem erroneously ‫اپا ...‬, but see plate, and personal communication by Diem">وأنا </lem><rdg resp="Diem erroneously ‫اپا ...‬, but see plate, and personal communication by Diem">وأنا </rdg><rdg resp="APD">ولنا</rdg></app> <app type="BL"><lem resp="APD">خر<supplied reason="lost" cert="high">جنا</supplied> </lem><rdg resp="APD">خرجت </rdg><rdg resp="APD">نخرج</rdg></app> <supplied reason="lost" cert="high">يوم</supplied> السّبت 
<lb n="12 top margin"/>  <supplied reason="lost" cert="high">لأبي</supplied> عبد اللّه من أبي جعفر 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 
 <lb n="2"/>ḥafiẓa ka ăl lāhu wa ʾabqā ka wa ʾamtaʿa bi ka katabtu ʾilay ka 
 <lb n="3"/>wa ʾanā wa mā qibal ī bi ḥāli ʿāfiyaẗ:in wa salāmaẗ:in wa ăl lāhu maḥmūd:un 
 <lb n="4"/>qad waṣalat ʾilay ya kutubu ka wa qaraʾtu hā wa fahimtu kulla ăllaḏī 
 <lb n="5"/>ḏakarta wa qad ṣāra ʾamru nā bi ḥamdi ăl lāhi wa niʿmati hi ʿalà mā tuḥibbu 
 <lb n="6"/>qad ḫaraǧa ăl kitābu ʾilà ăl ʿāmili bi ăl ʾiḏni la nā bi ăl ḥiṣādi faḍli wa ăl qaṣli 
 <lb n="7"/>wa ʾanā ʾarǧū ʾan tafraġa min muqāṭaʿaẗi ăl qawmi baʿda kitāb ī ʾilay ka 
 <lb n="8"/>bi ḏālika ʾin šāʾa ăl lāhu ĭʿḏir nī fī ăl qirṭāsi fa ʾinna kitāb ī ʾilay ka 
 <lb n="9"/>ʿalà ʿaǧalaẗi ʿaǧalaẗ:in ʾabī ḥāmid:in wa ʾinna hu wa man qibala hu bi ḥāli ʿāfiyaẗ:in wa salāmaẗ:in 
 <lb n="10"/>wa ăl lāhu maḥmūd:un ʾaqriʾ nafsa ka wa man ʾaḥbabta ăs salāma 
 <lb n="11"/>wa ʾanā ʾin la nā ø nā ḫaraǧnā ḫaraǧtu naḫruǧu yawma ăs sabti 
 <lb n="12"/>li ʾabī ʿabdi ăl lāhi min ʾabī ǧaʿfara 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Im Namen Gottes, des Barmherzigen und Gnädigen!
			<lb n="2"/>
		Gott beschütze und erhalte Dich und gebe an Dir Freude! Ich schreibe an Dich,
			<lb n="3"/>
		[während ich und] die Meinigen gesund und wohlbehalten sind, Gott sei gelobt!
			<lb n="4"/>
		Deine Briefe [sind bei mir angekomm]en, ich habe sie gelesen und alles, was
			<lb n="5"/>
		[Du erwähnst], verstanden. Unsere Angelegenheit hat sich durch die Güte und Gnade Gottes gemäß Deinem Wunsch entwickelt;
			<lb n="6"/>
		denn der Brief, der uns die Erlaubnis zur Ernte und zum Mähen gibt, ist an den (zuständigen) Beamten hinausgegangen.
			<lb n="7"/>
		Ich hoffe, daß Du nun, da ich Dir [dies] schreibe, damit zu Ende kommst, die Leute gegen Pauschalzahlung (für die Ernte) anzuwerben,
			<lb n="8"/>
		so Gott will. Verzeih mir wegen des Papiers; ich schreibe an Dich
			<lb n="9"/>
		auf dem [Wa]gen von Abū Ḥāmid; er und die Seinigen sind gesund und wohlbehalten,
		in Eile! Abū Ḥāmid {ist körperlich} und die Seinigen sidn gesund und wohlbehalten,
			<lb n="10"/>
		Gott sei gelobt! Grüße an Dich und an wen Du willst!
			<lb n="11"/>
		Wir (?) sind am Samstag abgereist (?).
			<lb n="12"/>
		[An Abū] ʿAbdi (?) llāh von | Abū Ǧaʿfar.
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
