<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="1158" xml:id="Diem_CPR_16_25" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>CPR XVI 25</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Diem_CPR_16_25</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">169007</idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="1"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّحيم 
<lb n="2"/>  أطال اللّه بقاك وأدام عزّك وكرامتك وتأييدك 
<lb n="3"/>  وسعادتك وأتم نعمته عليك وجعلني من السّو فداك 
<lb n="4"/>  صرت إلى المنزل أعزّك اللّه أمس مسا أعلمك 
<lb n="5"/>  وفودنا لما نحب لك فخبّرت بمصيرك إلى سدمنت فسألت 
<lb n="6"/>  اللّه أن <sic n="superfluous">نتوحدك</sic> <supplied reason="omitted" cert="high">يتوحّدك</supplied> بكفايته وجميل ستره فأحب 
<lb n="7"/>  أعزّك اللّه <supplied reason="lost" cert="high">أ</supplied>ن تعرّفني خبرك وحالك لأ<supplied reason="lost" cert="high">سـ</supplied>ـر بـ<supplied reason="lost" cert="high">ـه</supplied> إن شا اللّه 
<lb n="8"/>  والصّبر أعزّك اللّه الّذي وعدت به مرّة بعد أخرى 
<lb n="9"/>  قد تدافع أمره وقد وجّهت إليك الغلام لحمل ذلك 
<lb n="10"/>  إذ كنت عرّفتني أنّه في المنزل فإن سهل عليك الأمر بذلك 
<lb n="11"/>  تفضّلت به إن شا اللّه 
<lb n="12"/>  أطال اللّه بقاك وأدام عزّك وكرامتك وتأييدك وسعادتك 
<lb n="13"/>  وأتم نعمته عليك وجعلني من السّو فداك الحمد للّه رب العلمين وصلّى اللّه على محمّد النّبي 
<lb n="14"/>  وآله وسلّم تسليما 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 
 <lb n="2"/>ʾaṭāla ăl lāhu baqāʾa ka wa ʾadāma ʿizza ka wa karāmata ka wa taʾyīda ka 
 <lb n="3"/>wa saʿādata ka wa ʾatamma niʿmata hu ʿalay ka wa ǧaʿala nī mina ăs sūʾi fidāʾa ka 
 <lb n="4"/>ṣirtu ʾilà ăl manzili ʾaʿazza ka ăl lāhu ʾamsi masāʾ:an ʾuʿlimu ka 
 <lb n="5"/>wufūda nā li mā nuḥibbu la ka fa ḫubbirtu bi maṣīri ka ʾilà sadamanta fa saʾaltu 
 <lb n="6"/>ăl lāha ʾan yatawaḥḥada ka bi kifāyati hi wa ǧamīli sitri hi fa ʾuḥibbu 
 <lb n="7"/>ʾaʿazza ka ăl lāhu ʾan tuʿarrifa nī ḫabara ka wa ḥāla ka li ʾusarra bi hi ʾin šāʾa ăl lāhu 
 <lb n="8"/>wa ăṣ ṣabru ʾaʿazza ka ăl lāhu ăllaḏī waʿadta bi hi marraẗ:an baʿda ʾuḫrà 
 <lb n="9"/>qad tudāfiʿu ʾamra hu wa qad waǧǧahtu ʾilay ka ăl ġulāma li ḥamli ḏālika 
 <lb n="10"/>ʾiḏ kunta ʿarrafta nī ʾanna hu fī ăl manzili fa ʾin sahula ʿalay ka ăl ʾamru bi ḏālika 
 <lb n="11"/>tafaḍḍalta bi hi ʾin šāʾa ăl lāhu 
 <lb n="12"/>ʾaṭāla ăl lāhu baqāʾa ka wa ʾadāma ʿizza ka wa karāmata ka wa taʾyīda ka wa saʿādata ka 
 <lb n="13"/>wa ʾatamma niʿmata hu ʿalay ka wa ǧaʿala nī mina ăs sūʾi fidāʾa ka ăl ḥamdu li ăl lāhi rabbi ăl ʿālamīna wa ṣallà ăl lāhu ʿalà muḥammad:ini ăn nabiyyi 
 <lb n="14"/>wa ʾāli hi wa sallama taslīm:an 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Im Namen Gottes, des Barmherzigen und Gnädigen!
			<lb n="2"/>
		Gott lasse Dich lange leben, lasse Dein Ansehen, Deine ehrenvolle Stellung, Deine Unterstützung
			<lb n="3"/>
		und Dein Glück andauern, vollende seine Gnade an Dir und mache mich zu Deinem Lösegeld, das Dich von dem Bösen errettet!
			<lb n="4"/>
		Als ich gestern Abend zu Deinem Haus kam - Gott stärke Dich -, um Dir
			<lb n="5"/>
		wegen der freundschaftlichen Gefühle, die wir Dir entgegenbringen, unsere Ankunft mitzuteilen, erfuhr ich, daß Du nach Sadamant gegangen seist; da bat ich
			<lb n="6"/>
		Gott, er möge Dir ganz besonders seine Obhut und seinen schönen Schutz gewähren. So wünsche ich denn -
			<lb n="7"/>
		Gott stärke Dich -, du mögest mich über die Dich betreffenden Neuigkeiten und über Deinen Zustand in Kenntnis setzen, damit ich mich darüber freue, so Gott will.
			<lb n="8"/>
		Die Sache mit dem Aloe-Extrakt - Gott stärke Dich -, den Du (mir) immer wieder versprochen hast,
			<lb n="9"/>
		scheinst Du hinauszuschieben. Ich sende Dir (jetzt) meinen Burschen, um den Extrakt abzuholen,
			<lb n="10"/>
		da Du mich benachrichtigt hast, der Extrakt sei bei Dir zu Hause. Wenn es Dir also freundlicherweise möglich ist,
			<lb n="11"/>
		dann sei bitte so gut (ihn auszuhändigen), so Gott will!
			<lb n="12"/>
		Gott lasse Dich lange leben, lasse Dein Ansehen, Deine ehrenvolle Stellung, Deine Unterstützung und Dein Glück andauern,
			<lb n="13"/>
		vollende seine Gnade an Dir und mache mich zu Deinem Lösegeld, das Dich von dem Bösen errettet! Preis sei Gott, dem Herrn der Welten, und Gott segne Muḥammad den Propheten
			<lb n="14"/>
		und seine Familie und spende (ihnen) Heil!
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
