<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="1615" xml:id="Diem_Berl_II_84" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.Berl.Arab. II 84</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Diem_Berl_II_84</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">169371</idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="recto 1"/>  <supplied reason="lost" cert="high">بـ</supplied>ـسم اللّه الرّحـ<supplied reason="lost" cert="high">ـمن</supplied> الرّحيم 
<lb n="recto right margin"/>  <supplied reason="lost" cert="high">عبد</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">ا</supplied>للّه 
<lb n="recto 2"/>  <supplied reason="lost" cert="high">إلـ</supplied>ـى عـ<supplied reason="lost" cert="high">ـنـ</supplied>ـد <supplied reason="lost" cert="high">ا</supplied>لوالد العز<supplied reason="lost" cert="high">يـ</supplied>ـز الـ<supplied reason="lost" cert="high">ـمـ</supplied>ـو<supplied reason="lost" cert="high">فّـ</supplied>ـق <supplied reason="lost" cert="high">السّعيـ</supplied>ـد جمع اللّه به الشّمل قريب غير بعيد بمحمّد 
<lb n="recto 3"/>  وآله والّذي أعرّفك به أنّي من وقت فارقتك <sic n="superfluous">وانا</sic> طيّب في عافية ما أعدم 
<lb n="recto 4"/>  مـ<supplied reason="lost" cert="high">ـن</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">اللّه</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">فضـ</supplied>ـل سوا النّظر إليكم والاجتماع فاللّه يعجّل الاجتماع قر<supplied reason="lost" cert="high">يب</supplied> غَير بعيد 
<lb n="recto 5"/>  ولا يشتغل سرّكم عليّه فإنّي مقيم بمدينة البهنسا وإنّي متوجّه بعد هذا 
<lb n="recto 6"/>  إلى المجي ولكن الرّزق والنّصيب تبعدني وللّه في هذا إرادة وحكم وتدبير 
<lb n="recto 7"/>  وما يقدر العبد يتحرّك إلّا بإذنه ولعل يكون في هذا خيرة وإن قدرتو علي 
<lb n="recto 8"/>  جواب هذا الكتاب فتبعثوه لي مع حامله بعد السّلام عليكم وعلى والدي 
<lb n="recto 9"/>  وعلى والدتي وعلى أخي وعلى ولدي حسن وعلى أهل بيتي وعلى المعلّم محمّد 
<lb n="recto 10"/>  وعلى ولده المعلّم محمّد وعلى المعلّمة ويا معلّم لا تواحدپى فالإنسان تحت القضا والقدر 
<lb n="recto 11"/>  بعد السّلام على الصّبيان كبير وصغير كثيرا 
<lb n="verso"/>  يصل <supplied reason="lost" cert="high">إلـ</supplied>ـى القاهرة المحر<supplied reason="lost" cert="high">وسـ</supplied>ـة إلى سوـ<supplied reason="lost" cert="high">ـق</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">الـ</supplied>ـشّوّائين يسلّم للحاج تمير ويسلّم للحاج محمّد مـ<supplied reason="lost" cert="high">ـن</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">عبد</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">اللّه</supplied> 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 
 <lb n="2"/>ʿabd ăl lāhi 
 <lb n="3"/>ʾilà ʿindi ăl wālidi ăl ʿazīzi ăl muwaffaqi ăs saʿīdi ǧamaʿa ăl lāhu bi hi ăš šamla qarīb ġayra baʿīd:in bi muḥammad:in 
 <lb n="4"/>wa ʾāli hi wa ăllaḏī ʾuʿarrifu ka bi hi ʾan nī min waqti fāraqtu ka ṭayyib:un fī ʿāfiyaẗ:in mā ʾaʿdamu 
 <lb n="5"/>mina ăl lāhi faḍl siwā ăn naẓari ʾilay kum wa ăli ĭǧtimāʿi fa ăl lāhu yuʿaǧǧilu ăli ĭǧtimāʿa qarīb ġayra baʿīd:in 
 <lb n="6"/>wa lā yaštaġalu sirru kum ʿalay yah fa ʾin nī muqīm:un bi madīnaẗi ăl bahnasā wa ʾin nī mutawaǧǧih:un baʿda hāḏā 
 <lb n="7"/>ʾilà ăl maǧīʾi wa lākinna ăr rizqa wa ăn naṣība tubʿidu nī wa li l lāhi fī hāḏā ʾirādaẗ:un wa ḥukm:un wa tadbīr:un 
 <lb n="8"/>wa mā yaqdiru ăl ʿabdu yataḥarraku ʾillā bi ʾiḏni hi wa laʿalla yakūna fī hāḏā ḫayraẗ:un wa ʾin qadartū ʿalà 
 <lb n="9"/>ǧawābi hāḏā ăl kitābi fa tabʿaṯū hu l ī maʿa ḥāmili hi baʿdu ăs salāmu ʿalay kum wa ʿalà wālid ī 
 <lb n="10"/>wa ʿalà wālidat ī wa ʿalà ʾaḫ ī wa ʿalà walad ī ḥasan:in wa ʿalà ʾahli bayt ī wa ʿalà ăl muʿallimi muḥammad:in 
 <lb n="11"/>wa ʿalà waladi hi ăl muʿallimi muḥammad:in wa ʿalà ăl muʿallimaẗi wa yā muʿallimu lā tuʾāḫiḏ nī fa ăl ʾinsānu taḥta ăl qaḍāʾi wa ăl qadari 
 <lb n="12"/>baʿdu ăs salāmu ʿalà ăṣ ṣibyāni kabīr:in wa ṣaġīr:in kaṯīr:an 
 <lb n="13"/>yaṣilu ʾilà ăl qāhiraẗi ăl maḥrūsaẗi ʾilà sūqi ăš šawwāʾīna yusallam li l ḥāǧǧi tumayr:in wa yusallam li l ḥāǧǧi muḥammad:in min ʿabdi ăl lāhi 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Im] Namen Gottes, des Barmherzigen und Gnädigen!
			<lb n="2"/>
		[ʿAbd]allāh
			<lb n="3"/>
		an den [glückli]chen und er[folgrei]chen [lie]ben Vater - möge Gott (mich) mit ihm bald und nicht (erst) in ferner Zukunft vereinen um Muḥammads
			<lb n="4"/>
		und seiner Sippe willen! Was ich Dir mitteilen möchte, ist, daß es mir seit der Zeit, da ich von Dir scheiden mußte, gutgegangen ist und ich bei Gesundheit bin, ohne daß ich
			<lb n="5"/>
		seit[ens Gottes irgendeine Gn]ade außer Eurem Anblick und der Vereinigung (mit Euch) entbehren mußte. So möge denn Gott so schnell wie möglich geben, daß ich (mit Euch) bald und nicht (erst) in ferner Zukunft vereint werde.
			<lb n="6"/>
		Macht Euch meinetwegen keine Sorgen, denn ich halte mich in der Stadt al-Bahnasā auf. Ich habe vor, anschließend
			<lb n="7"/>
		(zu Euch nach Hause) zu kommen, aber der Broterwerb und das Schicksal halten mich (vorläufig noch von Euch) fern. Gott hat hierbei (sicherlich) eine (bestimmte) Absicht, Entscheidung und Planung (im Sinn)!
			<lb n="8"/>
		Der Diener (Gottes) kann ohne Seine Erlaubnis keine Bewegung tun. Aber vielleicht hat dies ja (auch) etwas Gutes für sich. Falls ihr
			<lb n="9"/>
		diesen Brief beantworten könnt, dann gebt die Antwort seinem Überbringer für mich mit! Grüße an Euch, an meinen Vater,
			<lb n="10"/>
		an meine Mutter, an meinen Bruder, an meinen Sohn Ḥasan, an die Leute meines Hauses, an Meister Muḥammad
			<lb n="11"/>
		an seinen Sohn, Meister Muḥammad, und an die Meisterin. O Meister, sei mir nicht böse! Der Mensch unterliegt (nun einmal) dem vorherbestimmten Schicksal!
			<lb n="12"/>
		(Auch) an die Knaben, groß und klein, viele Grüße!
			<lb n="13"/>
		Er gelange zum behüteten Kairo zum Fleischröstermarkt, um (dort) dem Ḥāǧǧ Tumayr übergeben zu werden und um (dann von diesem) dem Ḥāǧǧ Muḥammad übergeben zu werden. (Abgesandt) vo[n ʿAbdallāh].
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
