<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="1484" xml:id="Diem_Heid_II_70" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.Heid.Arab. II 70</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Diem_Heid_II_70</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">169264</idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="recto 1"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّحيم وصلّى اللّه على سيّدنا محمّد وعلى آله وصحبه أجمعين وسلّم تسليما <unclear reason="undefined" cert="high">و</unclear> 
<lb n="recto 2"/>  عا<unclear reason="undefined" cert="high">د</unclear> اللّه للقا<gap reason="illegible" extent="2" unit="character" /> من الفـ<supplied reason="lost" cert="high">ـقير</supplied> إلى رحمة اللّه تعالا عبد اللّه بن أسد عفا اللّه 
<lb n="recto 3"/>  إليه إلى سيّدي <supplied reason="lost" cert="high">ومو</supplied>لا<supplied reason="lost" cert="high">ي</supplied> الـ<supplied reason="lost" cert="high">ـشّـ</supplied>ـيخ الفقيه الإمام العالم الزّاهد الورع العارف 
<lb n="recto 4"/>  الـ<unclear reason="undefined" cert="high">ـتقـ</unclear>ـي أبي المجد ر<supplied reason="lost" cert="high">فـ</supplied>ـع اللّه <supplied reason="lost" cert="high">في</supplied> الدّارين مجدَه وَوفّق قصده وأدام علينا 
<lb n="recto 5"/>  وَدَّه وزعا عمده أمّا بعد حمد اللّه تعالا وَالصّلاة على رسُوله فأنّا بخير 
<lb n="recto 6"/>  نحمد إليك اللّه في أجسامنا وَالقلوب كما غلم اللّهُ فنسل اللّه تعالا أن 
<lb n="recto 7"/>  لا ينسا المجلِس من رحمته وبُليِسه مَن خلع زصَواپَه وطاعته في دنياه وآخرته 
<lb n="recto 8"/>  حتّى يكون إماما يُقتدى بهِ وَعلما من أنوَار الهدَابه يُهتدى به فلقد 
<lb n="recto 9"/>  <supplied reason="lost" cert="high">مـ</supplied>ـنحنا اللّه من محبّته ومن تواتر جميل حُسن سيرته مَا نرجوا بذلك المعونة 
<lb n="recto 10"/>  على المراد في هذهِ الدّارِ والفوز بالخير إن شا اللّه في دار القرار فاللّه 
<lb n="recto 11"/>  المحمود عَلى هذهِ الموهبةِ السّنيّة وَالأيَادِي العلَيّة وعلي الجبلِّيّة فباللّه 
<lb n="recto 12"/>  يَا مولاي إنـ<sic n="superfluous">ـا</sic> أشركت خويدمك في صَالح دعايك وَجعلته من أهلِ 
<lb n="recto 13"/>  <supplied reason="lost" cert="high">و</supplied>لابك وَأدخلته في زمرِة من يدخل تحت لوايك فَالبضاعةُ 
<lb n="recto 14"/>  مزجُاة وَالصّدا فد غلب على الصّفا وَخوَف الحامَد قد عارض 
<lb n="recto 15"/>  الرَّجا فأسل مجلسَه الدّعا لحسن الحال مع اللّه فواللّه إنّي لأذكر 
<lb n="recto 16"/>  سيّدي كثيرا وأدَعوا له يِطهر الغيبِ وَأرجوا أن يوصلَ اللّه ذلك إلى 
<lb n="recto 17"/>  سِر المجلس فنسل اللّه أن ينصِّنَا في سِلكِ صَالحِ العبادِ ويعيذنا من الفضـ<unclear reason="undefined" cert="high">ـحـ</unclear>ـة 
<lb n="recto 18"/>  عند قيامة ا<supplied reason="lost" cert="high">لأ</supplied>شهاد وَيحفق آمالنا فيه إذا أخَفق المسعي وبعد من المراد 
<lb n="recto 19"/>  وكنت أشتهي من سيّدي وصيّة أسوة أمثاله من المشائخ لعلّي أجد بها عافية 
<lb n="recto 20"/>  من علّة أوَ يقضة من غفلة 
<lb n="verso 1"/>  فَجدير أن يُلتَمس من مثل المجلس المواعظ وَالنّصَائح وَأن يوزَن لمبرّاته الرّاخجه 
<lb n="verso 2"/>  ويهتدى بهدبه الصّالح ولقد أفكر الخادم فلم يجد شيا بڤايل به حرمته 
<lb n="verso 3"/>  المبَاركة عُظمت أن أقومَ عَنها بشكر وَعَلت أن أثنّيها بالدّعَا 
<lb n="verso 4"/>  لاكن حلمكم يستر وبركتكم تعمر والسّلام على سيّدي أعز اللّه جانبه 
<lb n="verso 5"/>  وعلى جَميع الإخوان وَ<sic n="superfluous">ان</sic> پا سَتدى پحص عنى <sic n="superfluous">پالسلام</sic> سپدپا وامَامَپا 
<lb n="verso 6"/>  الفقيه الإمام الغالم اَلعامل التّقي أبي الظّاهر وفّقَه اللّه بالسّلام فهو المتفـ<unclear reason="undefined" cert="high">ـضّل</unclear> 
<lb n="verso 7"/>  والسّلام والحمد للّه وحده وصلواته على نبيّه 
<lb n="verso lower margin upside down 1"/>  إلى سيّدي حرسه اللّه تعالى وسلّمـ<supplied reason="lost" cert="high">ـه</supplied> الشّيخ ا<supplied reason="lost" cert="high">لفقيـ</supplied>ـه الإمام العالم العامل الزّاهد الورع 
<lb n="verso lower margin upside down 2"/>  العارف مجد الدّين أبي المجد الأحمى<gap reason="illegible" extent="2" unit="character" /> <del rend="erasure" status="unremarkable">و</del>شيخ الرّباط المبارك أنشأ اللّه به <unclear reason="undefined" cert="high">صـ</unclear>ـرپپنا <gap reason="illegible" extent="4" unit="character" /> 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi wa ṣallà ăl lāhu ʿalà sayyidi nā muḥammad:in wa ʿalà ʾāli hi wa ṣaḥbi hi ʾaǧmaʿīna wa sallama taslīm:an wa 
 <lb n="2"/>ʿāda ăl lāhu llqʾ** mina ăl faqīri ʾilà raḥmaẗi ăl lāhi taʿālā ʿabdi ăl lāhi bni ʾasad:in ʿafā ăl lāhu 
 <lb n="3"/>ʾilay hi ʾilà sayyid ī wa mawlā ya ăš šayḫi ăl faqīhi ăl ʾimāmi ăl ʿālimi ăz zāhidi ăl wariʿi ăl ʿārifi 
 <lb n="4"/>ăt taqiyyi ʾabī ăl maǧdi rafaʿa ăl lāhu fī ăd dārayni maǧda hu wa waffaqa qaṣda hu wa ʾadāma ʿalay nā 
 <lb n="5"/>wadda hu wa raʿā ʿamda hu ʾammā baʿda ḥamdi ăl lāhi taʿālā wa ăṣ ṣalāẗu ʿalà rasūli hi fa ʾan nā bi ḫayr:in 
 <lb n="6"/>naḥmadu ʾilay ka ăl lāha fī ʾaǧsāmi nā wa ăl qulūbi ka mā ʿalima ăl lāhu fa nasalu ăl lāha taʿālā ʾan 
 <lb n="7"/>lā yansā ăl maǧlisa min raḥmati hi wa yulbisa hu min ḫilaʿi riḍwāni hi wa ṭāʿati hi fī dunyā hu wa ʾāḫirati hi 
 <lb n="8"/>ḥattà yakūna ʾimām:an yuqtadà bi hi wa ʿalam:an min ʾanwāri ăl hidāyaẗi yuhtadà bi hi fa la qad 
 <lb n="9"/>manaḥa nā ăl lāhu min maḥabbati hi wa min tawāturi ǧamīli ḥusni sīrati hi mā narǧū bi ḏālika ăl maʿūnaẗa 
 <lb n="10"/>ʿalà ăl murādi fī hāḏihi ăd dāri ăl wa fawzi bi ăl ḫayri ʾin šāʾa ăl lāhu fī dāri ăl qarāri fa ăl lāhu 
 <lb n="11"/>ăl maḥmūdu ʿalà hāḏihi ăl mawhibaẗi ăs saniyyaẗi wa ăl ʾayādī ăl ʿaliyyaẗi wa ʿaliyyi ăl ǧibilliyyaẗi fa bi ăl lāhi 
 <lb n="12"/>yā mawlā ya ʾin ʾašrakta ḫuwaydima ka fī ṣāliḥi duʿāʾi ka wa ǧaʿalta hu min ʾahli 
 <lb n="13"/>walāʾi ka wa ʾadḫalta hu fī zumraẗi man yadḫalu taḥta liwāʾi ka fa ăl biḍāʿaẗu 
 <lb n="14"/>muzǧāẗ:un wa ăṣ ṣadā qad ġalaba ʿalà ăṣ ṣafā wa ḫawfu ăl ḥāmidi qad ʿāraḍa 
 <lb n="15"/>ăr raǧāʾa fa ʾasalu maǧlisa hu ăd duʿāʾa li ḥusni ăl ḥāli maʿa ăl lāhi fa wa ăl lāhi ʾin nī la ʾaḏkuru 
 <lb n="16"/>sayyid ī kaṯīr:an wa ʾadʿū la hu bi ẓahri ăl ġaybi wa ʾarǧū ʾan yūṣila ăl lāhu ḏālika ʾilà 
 <lb n="17"/>sirri ăl maǧlisi fa nasalu ăl lāha ʾan yanuṣṣa nā fī silki ṣāliḥi ăl ʿibādi wa yuʿīḏa nā mina ăl faḍḥaẗi 
 <lb n="18"/>ʿinda qiyāmaẗi ăl ʾašhādi wa yuḥaqqiqa ʾāmāla nā fī hi ʾiḏā ʾaḫfaqa ăl masʿà wa baʿuda mina ăl murādi 
 <lb n="19"/>wa kuntu ʾaštahī min sayyid ī waṣiyyaẗa ʾuswaẗi ʾamṯāli hi mina ăl mašāʾiḫi laʿall ī ʾaǧidu bi hā ʿāfiyaẗ:an 
 <lb n="20"/>min ʿillaẗ:in ʾaw yaqḍaẗ:an min ġaflaẗ:in 
 <lb n="21"/>fa ǧadīr:un ʾan yultamasa min miṯli ăl maǧlisi ăl mawāʿiẓa wa ăn naṣāʾiḥa wa ʾan yūzana li mabarrāti hi ăr rāǧiḥaẗi 
 <lb n="22"/>wa yuhtadà bi hadyi hi ăṣ ṣāliḥi wa la qad ʾafkara ăl ḫādimu fa lam yaǧid šayʾ:an yuqābilu bi hi ḥurmata hu 
 <lb n="23"/>ăl mubārakaẗa ʿaẓumat ʾan ʾaqūma ʿan hā bi šukr:in wa ʿalat ʾan ʾuṯanniya hā bi ăd duʿāʾi 
 <lb n="24"/>lākinna ḥilma kum yasturu wa barakatu kum taʿmuru wa ăs salāmu ʿalà sayyid ī ʾaʿazza ăl lāhu ǧāniba hu 
 <lb n="25"/>wa ʿalà ǧamīʿi ăl ʾiḫwāni wa yā sayyid ī taḫuṣṣu ʿan nī sayyida nā wa ʾimāma nā ăš šayḫa 
 <lb n="26"/>ăl faqīha ăl ʾimāma ăl ʿālima ăl ʿāmila ăt taqiyya ʾabī ăẓ ẓāhiri waffaqa hu ăl lāhu bi ăs salāmi fa huwa ăl mutafaḍḍilu 
 <lb n="27"/>wa ăs salāmu wa ăl ḥamdu li l lāhi waḥda hu wa ṣalawātu hu ʿalà nabiyyi hi 
 <lb n="28"/>ʾilà sayyid ī ḥarasa hu ăl lāhu taʿālà wa hu sallama ăš šayḫi ăl faqīhi ăl ʾimāmi ăl ʿālimi ăl ʿāmili ăz zāhidi ăl wariʿi 
 <lb n="29"/>ăl ʿārifi maǧdi ăd dīni ʾabī ăl maǧdi ăl ʾaḥmà šayḫi ăr ribāṭi ăl mubāraki ʾanšaʾa ăl lāhu bi hi ṣrBBa nā **** 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Im Namen Gottes, des Barmherzigen und Gnädigen! Gott segen unseren Herrn Muḥammad, seine Familie und seine Gefährten insgesamt und spende (ihnen) Heil und (?)
			<lb n="2"/>
		- - - ! Von dem der Gnade Gottes, des Erhabenen, Bedürftigen, ʿAbdallāh b. Asad - Gott verzeihe
			<lb n="3"/>
		ihm -, an meinen Herrn und Gebieter, den Scheich, Rechtsgelehrten und Imam, der sich durch Wissen, asketischen Lebenswandel, Gottesfurcht, Erfahrung und Frömmigkeit auszeichnet,
			<lb n="4"/>
		Abū l-Maǧd (&#034;Vater des Ruhms&#034;) - Gott erhöhe im Diesseits und Jenseits seinen Ruhm, verhelfe seiner Absicht zum Erfolg, lasse für uns
			<lb n="5"/>
		seine Liebe andauern und bewahre (uns) seine Unterstützung! Was nun das Weitere nach dem Lob Gottes, des Erhabenen und dem Gebet für seinen Propheten betrifft, so befinden wir uns wohl -
			<lb n="6"/>
		wir preisen Dir Gott (hierfür) - am Körper und im Herzen, wie Gott weiß. So bitten wir denn Gott, den Erhabenen, daß
			<lb n="7"/>
		er es nicht unterläßt, der Exzellenz seine Gnade zu gewähren, und daß er sie in ihrem Diesseits und Jenseits mit den Ehrenkleidern seines Wohlgefallens und des Gehorsams ihm gegenüber bekleidet,
			<lb n="8"/>
		so daß sie eine Richtschnur ist, an die man ich hält, und ein Wegzeichen von den Lichtern der Rechtleitung, nach dem man sich richtet. Denn
			<lb n="9"/>
		Gott hat uns die Liebe der Exzellenz und ihren ausnahmslos unübertrefflichen Lebenswandel geschenkt, damit wir damit Hilfe
			<lb n="10"/>
		für unsere Wünsche in dieser Welt und für das Erlangen \des Wohls/, so Gott will, im Jenseits erhoffen. Deshalb ist Gott
			<lb n="11"/>
		derjenige, dem Preis für diese herrliche Gabe, für die erhabenen Hände und für die erhabene Veranlagung gebührt. Wenn Du doch, bei Gott,
			<lb n="12"/>
		mein Gebieter, Deinen geringen Diener in Dein treffliches Gebet einschlössest, ihn denen beigeselltest, die
			<lb n="13"/>
		Dein Wohlwollen genießen, und ihn in die Schar derer einreihtest, welche sich unter Deinem Banner sammeln! Jedoch ist die Ware (die ich bieten kann)
			<lb n="14"/>
		gering, das Echo (?) hat den Sieg über den glatten Fels (?) davongetragen und die Furcht des Lobenden hat diesem
			<lb n="15"/>
		Wunsch Widerstand geleistet. So bitte ich ihre Exzellenz wegen ihres guten Verhältnisses zu Gott, (für mich) zu beten, denn bei Gott, (auch) ich erwähne
			<lb n="16"/>
		meinen Herrn oft (im Gebet) und bete insgeheim für ihn, und ich hoffe, daß Gott dies
			<lb n="17"/>
		in das Herz ihrer Exzellenz gelangen läßt. Bitten wir also Gott, daß er uns für die Gemeinschaft seiner tugendhaften Diener bestimmt, uns
			<lb n="18"/>
		bei der Auferstehung der Märtyrer vor Schande (?) bewahrt und unsere Hoffnungen in ihr (sc. der Exzellenz) verwirklicht, wenn die Bemühung fehlschlägt und sich vom Ziel entfernt.
			<lb n="19"/>
		Ich hätte mir gern von meinem Herrn einen Rat, so wie ihn seinesgleichen unter den hohen Scheichs zu geben pflegen, gewünscht; vielleicht könnte ich dadurch Gesundung
			<lb n="20"/>
		von Krankheit oder geistige Genesung von Nachlässigkeit finden.
			<lb n="21"/>
		Denn es ist ja angebracht, daß von jemandem wie seiner Exzellenz Ermahnungen und gute Ratschläge erbeten werden, daß seinen überaus großen Wohltaten gebührend Gewicht beigemessen wird
			<lb n="22"/>
		und daß man sich durch seine treffliche Leistung führen läßt. Der Diener hat nachgedacht, aber nichts gefunden, womit er seine (sc. des Herrn)
			<lb n="23"/>
		gesegnete Unantastbarkeit vergleichen könnte: Sie ist zu gewaltig, als daß ich für sie Dank abstatten, und zu erhaben, als daß ich sie im Gebet preisen könnte;
			<lb n="24"/>
		jedoch gewährt Eure Milde Schutz und Euer Segen Gedeihen. Friede sei mit unserem Herrn - Gott stärke ihn -
			<lb n="25"/>
		und mit allen Brüdern! Mein Herr, grüße von mir ganz besonders unseren Herrn und Imam, den Scheich,
			<lb n="26"/>
		Rechtsgelehrten und Imam, der sich durch Wissen, Handeln und Frömmigkeit auszeichnet, Abū ẓ-Ẓāhir - Gott verleihe ihm Erfolg -, denn er ist es, der Gefälligkeiten erweist (?).
			<lb n="27"/>
		Gruß! Lob sei Gott allein, und seine Segnungen seien auf seinem Propheten!
			<lb n="28"/>
		An meinen Herrn - Gott beschütze und erhalte ihn - den Scheich, Rechtsgelehrten und Imam, der sich durch Handeln und Wissen, asketischen Lebenswandel, Gottesfurcht
			<lb n="29"/>
		und Erfahrung auszeichnet, Maǧdaddīn Abū l-Maǧd, den großen Beschützer 〚... und〛, Scheich des gesegneten Klosters - Gott errichte durch ihn unser - - - !
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
