<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="2225" xml:id="Diem_Heid_III_11" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.Heid.Arab. III 11</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Diem_Heid_III_11</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM"></idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="1"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّحيم 
<lb n="2"/>  وصلت رقعتك يا سيّدي وشيخي وكبيري أطال اللّه <supplied reason="lost" cert="high">بقاك</supplied> 
<lb n="3"/>  وغمّني ما أنن عليه من الضّيقة سهّل اللّه 
<lb n="4"/>  لنا جميع الأمور برحمته ووقفت 
<lb n="5"/>  علی ما ذكرته من حال السّنبلة وعطارد 
<lb n="6"/>  صاحبها والمشتري فيه وهو قد 
<lb n="7"/>  استقام وهو أيضا صاحب السّلطان 
<lb n="8"/>  <unclear reason="undefined" cert="high">و</unclear>هو في آخر هتور بسدس المشتری 
<lb n="9"/>  وزحل قعيد ذلك لصالح الأمر ويمشيی 
<lb n="10"/>  <supplied reason="lost" cert="high">الأمر</supplied> بمشيه اللّه والـ<gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> الپـ<gap reason="illegible" extent="4" unit="character" /> 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 
 <lb n="2"/>waṣalat ruqʿatu ka yā sayyid ī wa šayḫ ī wa kabīr ī ʾaṭāla ăl lāhu baqāʾa ka 
 <lb n="3"/>wa ġamma nī mā ʾanta ʿalay hi mina ăḍ ḍīqaẗi sahhala ăl lāhu 
 <lb n="4"/>la nā ǧamīʿa ăl ʾumūri bi raḥmati hi wa waqaftu 
 <lb n="5"/>ʿalà mā ḏakarta hu min ḥāli ăs sunbulaẗi wa ʿuṭārida 
 <lb n="6"/>ṣāḥibi hā wa ăl muštarī fī hi wa huwa qadi 
 <lb n="7"/>ĭstaqāma wa huwa ʾayḍ:an ṣāḥibu ăs sulṭāni 
 <lb n="8"/>wa huwa fī ʾāḫiri hātūra bi sudsi ăl muštarī 
 <lb n="9"/>wa zuḥalu qaʿīdu ḏālika li ṣāliḥi ăl ʾamri wa yamšī 
 <lb n="10"/>ăl ʾamru bi mašīʾaẗi ăl lāhi wa ăl *** ăl B** 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Im Namen Gottes, des Barmherzigen und Erbarmungsvollen!
			<lb n="2"/>
		Dein Schreiben ist angekommen, o mein Herr, Scheich und Meister - Gott lasse [Dich] lange [leben] -,
			<lb n="3"/>
		und es hat mich bekümmert, in welch bedrückender Lage Du bist - Gott erleichtere
			<lb n="4"/>
		uns in seiner Barmherzigkeit alle Angelegenheiten! Ich nahm auch zur Kenntnis,
			<lb n="5"/>
		was Du in Hinblick auf den Zustand der Jungfrau, des Merkurs,
			<lb n="6"/>
		ihres Gefährten, und des Jupiters darin erwähnst, wobei dieser
			<lb n="7"/>
		geradlinigen Lauf hat und wiederum der Gefährte des Herrschers ist,
			<lb n="8"/>
		wobei sich dieser am Ende des (Monats) Hathyr im Sechstel des Jupiters befindet,
			<lb n="9"/>
		während der Saturn, der Gefährte von diesem, zugunsten der bewußten Angelegenheit steht, und (so) wird
			<lb n="10"/>
		[die Angelegenheit (?)] mit Gottes Wille (gut) vonstatten gehen und (2-3 Wörter)
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
