<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="2300" xml:id="Diem_Heid_III_29" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.Heid.Arab. III 29</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Diem_Heid_III_29</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM"></idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="1"/>  <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> وينهي أن المملوك له فلّاح يسمّی 
<lb n="2"/>  علی بن أبو الفضل وكان له أخ يسمّی أحمد توفّي إلی رحمة <supplied reason="omitted" cert="high">الله</supplied> 
<lb n="3"/>  وخلف ثلاثة بنيّات وقسم الميراث بينهم ثم أن بيت 
<lb n="4"/>  أخي فلّاح المملوك تزوّج شخصا يسمّی ناصر الدّين ابن إبرهيم وتقصّد 
<lb n="5"/>  يقاسم فلاحنا في دار الفلّاحة ودار الفلّاح بالقسر وقد <app type="BL"><lem resp="APD">جهّز </lem><rdg resp="Diem">حرّر</rdg></app> 
<lb n="6"/>  المملوك مرسوم شيخ الإسلام القاضي أبو <supplied reason="omitted" cert="high"><gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> بمنع</supplied> من يتعرّض لفلّاح المملوك بسبب <supplied reason="lost" cert="high">ا</supplied>لدّار 
<lb n="7"/>  وسوال المملوك من الصّدقات العميمة شمول فلّاح المملوك بالنّضر السّعيد 
<lb n="8"/>  ومنع من يعارضه بسبب الدّار وهو بحسب الإدلال والله تعالی يديم 
<lb n="9"/>  لنا أيّامه مدّة طويل <unclear reason="undefined" cert="high">يقرّر</unclear> النّضر <unclear reason="undefined" cert="high">بإنهايه</unclear> 
<lb n="10"/>  كتب في تاسع عشر شهر المحرّم سنة عشر وثمن ماية 
<lb n="11"/>  وصلّی اللّه علی سيّدنا محمـ<supplied reason="lost" cert="high">ـد</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">و</supplied>آله وصحبه <supplied reason="omitted" cert="high">و</supplied>سلّم 
<lb n="12"/>  <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> حر <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>*** wa yunhī ʾanna ăl mamlūka la hu fallāḥ:un yusammà 
 <lb n="2"/>ʿaliyya bna ʾabū ăl faḍli wa kāna la hu ʾaḫ:un yusammà ʾaḥmada tuwuffiya ʾilà raḥmaẗi ăl lāhi 
 <lb n="3"/>wa ḫalafa ṯalāṯaẗa bunayyāt:in wa qusima ăl mīrāṯu bayna hum ṯumma ʾanna bayta 
 <lb n="4"/>ʾaḫī fallāḥi ăl mamlūki tazawwaǧa šaḫṣ:an yusammà nāṣira ăd dīni ĭbna ʾibrāhīma wa taqaṣṣada 
 <lb n="5"/>yuqāsimu fallāḥa nā fī dāri ăl fallāḥaẗi wa dāri ăl fallāḥi bi ăl qasri wa qad ǧahhaza ḥurrira 
 <lb n="6"/>ăl mamlūku marsūma šayḫi ăl ʾislāmi ăl qāḍī ʾabū *** bi manʿi man yataʿarraḍu li fallāḥi ăl mamlūki bi sababi ăd dāri 
 <lb n="7"/>wa suʾālu ăl mamlūki mina ăṣ ṣadaqāti ăl ʿamīmaẗi šumūlu fallāḥi ăl mamlūki bi ăn naḍari ăs saʿīdi 
 <lb n="8"/>wa manʿu man yuʿāriḍu hu bi sababi ăd dāri wa huwa bi ḥasabi ăl ʾidlāli wa ăl lāhu taʿālà yudīmu 
 <lb n="9"/>la nā ʾayyāma hu muddaẗ:an ṭawīl yuqarriru ăn naḍara bi ʾinhāʾi hi 
 <lb n="10"/>kutiba fī tāsiʿi ʿašara šahri ăl muḥarrami sanaẗa ʿašara wa ṯamāni miyaẗ:in 
 <lb n="11"/>wa ṣallà ăl lāhu ʿalà sayyidi nā muḥammad:in wa ʾāli hi wa ṣaḥbi hi wa sallama 
 <lb n="12"/>*** ḥr *** 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		und (er) tut kund, daß der Sklave einen Bauern hat namens
			<lb n="2"/>
		ʿAlī ibn Abī l-Faḍl. Dieser hat einen Bruder namens Aḥmad, der in die Barmherzigkeit &lt;Gottes&gt; einging
			<lb n="3"/>
		und drei kleine Töchter hinterließ, und es wurde das Erbe zwischen ihnen aufgeteilt. Hierauf
			<lb n="4"/>
		ehelichte die Ehefrau des Bruders des Bauern des Sklaven eine Person namens Nāṣir ad-Dīn Ibn Ibrāhīm, und dieser faßte die Absicht,
			<lb n="5"/>
		zusammen mit meinem Bauern an dem Haus der Bäuerin bzw. dem Haus des Bauern mit Gewalt teilzuhaben.
			<lb n="6"/>
		Der Sklave hat den Erlaß des Šayḫ al-Islām, des Richters Abū &lt;Fulān, abzuhalten&gt; diejenigen, die den Bauern des Sklaven in Sachen des Hauses behelligen, beschafft.
			<lb n="7"/>
		Die Bitte des Sklaven gegenüber den umfassenden Gnaden ist es nun, den Bauern des Sklaven mit der glücklichen Fürsorge zu umfangen
			<lb n="8"/>
		und diejenigen abzuhalten, die ihn in Sachen des Hauses behelligen, dies gemäß der Vertraulichkeit (ihm gegenüber). Gott, der Erhabene, erhalte
			<lb n="9"/>
		uns seine Tage noch (vacat) lange Zeit. (Vacat) Möge er den Blick auf seiner Kundgabe (?) ruhen lassen (?)!
			<lb n="10"/>
		Geschrieben am neunzehnten des Monats al-Muḥarram im Jahre achthundertzehn
			<lb n="11"/>
		Gott segne unseren Herrn Muḥamma[d und] seine Sippe und seine Gefährten &lt;und&gt; spende (ihnen) Heil!
			<lb n="12"/>
		Schlußzeichen.
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
