<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="2222" xml:id="Diem_Heid_III_9" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.Heid.Arab. III 09</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Diem_Heid_III_9</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM"></idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="1"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّحيم 
<lb n="2"/>  يابا الحسين أطال اللّه بقاك وجعلني فداك 
<lb n="3"/>  ما رأيت أعجب منك إذ كنّا ما قرأنا لك كتابا 
<lb n="4"/>  منذ رجب و لا سمعپ لك خبرا وكان 
<lb n="5"/>  تكون كتبك متّصّلة بأخبارك فرأيتها <unclear reason="undefined" cert="high">منّة</unclear> وأخبارك 
<lb n="6"/>  في ما تعلم تعلّق قلـ<sic n="superfluous">ـپـ</sic>ـوبنا بأخباركم واللّه مستعان 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 
 <lb n="2"/>yā ʾabā ăl ḥusayni ʾaṭāla ăl lāhu baqāʾa ka wa ǧaʿala nī fidāʾa ka 
 <lb n="3"/>mā raʾaytu ʾaʿǧaba min ka ʾiḏ kunnā mā qaraʾnā la ka kitāb:an 
 <lb n="4"/>munḏu raǧab:in lā samiʿtu la ka ḫabar:an wa kāna bi ǧumāda 
 <lb n="5"/>takūnu kutubu ka muttaṣilaẗ:an bi ʾaḫbāri ka fa raʾaytu hā minnaẗ:an wa ʾaḫbāru ka 
 <lb n="6"/>fī mā taʿlamu taʿallaqa qulūbu nā bi ʾaḫbāri kum wa ăl lāhu mustaʿān:un 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Im Namen Gottes, des Barmherzigen und Erbarmungsvollen!
			<lb n="2"/>
		O Abū l-Ḥusayn - Gott lasse Dich lange leben / und möge mich als Dein Lösegeld geben -,
			<lb n="3"/>
		ich habe (wirklich) niemand erlebt, der erstaunlicher als Du gewesen wäre, da wir von Dir keinen Brief
			<lb n="4"/>
		seit dem Raǧab zu lesen bekommen haben und ich von Dir (seitdem) auch keine Nachricht vernommen habe, (dies), nachdem (noch) im Ǧumādā
			<lb n="5"/>
		Deine Briefe ununterbrochen mit Nachrichten über Dich eingetroffen waren; ich hatte sie als große Gunst betrachtet (?). Was Nachrichten über Dich,
			<lb n="6"/>
		wie Du doch weißt, angeht, so ist uns sehr an Nachrichten über Euch gelegen. Man muß (in dieser Hinsicht wohl) Gott zu Hilfe nehmen.
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
