<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="1159" xml:id="Diem_CPR_16_26" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>CPR XVI 26</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Diem_CPR_16_26</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">169008</idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="1"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّحيم 
<lb n="2"/>  مد اللّه في عمرك وأكرمك وأتم نعمه عليك 
<lb n="3"/>  إن الّذي منعني أكرمك اللّه من تقاضيك ثقتي بك 
<lb n="4"/>  وما أومله من حرصك على سرورنا 
<lb n="5"/>  واللّه يبقيك وقد عرفت عنايتي وحرصي 
<lb n="6"/>  على برّك فأحب أحبّك اللّه أن تتفضّل على 
<lb n="7"/>  بما أنت أهله كما كان هذا رجاي فيك 
<lb n="8"/>  ولقد كنت توعدني في محبّتك أكثر من جميع 
<lb n="9"/>  ولدك فتفضّل بما أنت أهله 
<lb n="10"/>  <sic n="superfluous">ا</sic> مد اللّه <supplied reason="omitted" cert="high">في</supplied> عمرك وأدام محبّتك 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 
 <lb n="2"/>madda ăl lāhu fī ʿumri ka wa ʾakrama ka wa ʾatamma niʿama hu ʿalay ka 
 <lb n="3"/>ʾinna ăllaḏī manaʿa nī ʾakrama ka ăl lāhu min taqāḍī ka ṯiqat ī bi ka 
 <lb n="4"/>wa mā ʾuʾammilu hu min ḥirṣi ka ʿalà surūri nā 
 <lb n="5"/>wa ăl lāhu yubqī ka wa qad ʿarafta ʿināyat ī wa ḥirṣ ī 
 <lb n="6"/>ʿalà birri ka fa ʾuḥibbu ʾaḥabba ka ăl lāhu ʾan tatafaḍḍala ʿalay ya 
 <lb n="7"/>bi mā ʾanta ʾahlu hu ka mā kāna hāḏā raǧā ya fī ka 
 <lb n="8"/>wa la qad kunta tūʿidu nī fī maḥabbati ka ʾakṯara min ǧamīʿi 
 <lb n="9"/>wuldi ka fa tafaḍḍal bi mā ʾanta ʾahlu hu 
 <lb n="10"/>madda ăl lāhu fī ʿumri ka wa ʾadāma maḥabbata ka 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Im Namen Gottes, des Barmherzigen und Gnädigen!
			<lb n="2"/>
		Gott verlängere Deine Lebenszeit, ehre Dich und vollende seine Gnaden an Dir!
			<lb n="3"/>
		Was mich davon abgehalten hat - Gott ehre Dich -, die Einlösung Deines Versprechens einzuklagen, ist mein Vertrauen in Dich
			<lb n="4"/>
		und Deinen von mir erhofften Eifer, uns zu erfreuen
			<lb n="5"/>
		- Gott erhalte Dich -, nachdem Du mein Interesse an Dir und meinen Eifer,
			<lb n="6"/>
		Dich pietätvoll zu behandeln, kennengelernt hast. So hätte ich denn gern - möge Gott Dich gernhaben -, Du mögest mir das gewähren,
			<lb n="7"/>
		was von jemandem wie Dir zu erwarten ist, wie ich es erhofft habe.
			<lb n="8"/>
		Schließlich hast Du mir hinsichtlich Deiner Liebe (sogar) mehr als allen
			<lb n="9"/>
		Deinen eigenen Kindern versprochen; so gewähre mir denn das, was von jemandem wie Dir zu erwarten ist!
			<lb n="10"/>
		Gott verlängere Deine Lebenszeit und lasse Deine Liebe (?) (sc. zu mir?) andauern!
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
