<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="1530" xml:id="Diem_Berl_II_41" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.Berl.Arab. II 41</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Diem_Berl_II_41</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">169301</idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n=" recto 1"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّحيم 
<lb n="recto 2"/>  أكرمكـ<supplied reason="lost" cert="high">ـمـ</supplied>ـا ا<supplied reason="lost" cert="high">للّه</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">و</supplied>أعـ<supplied reason="lost" cert="high">ـزّكمـ</supplied>ـا وأسعدكما وأتم نعمته عليكـ<supplied reason="lost" cert="high">ـمـ</supplied>ـا وأدامها لكما كتبت إليكما 
<lb n="recto 3"/>  وأنا في عافية والحمد للّه كثيرا وصلّى اللّه على محـ<supplied reason="lost" cert="high">ـمّـ</supplied>ـد النّبي وآله و<supplied reason="lost" cert="high">سـ</supplied>ـلّـ<supplied reason="lost" cert="high">ـم</supplied> كـ<supplied reason="lost" cert="high">ـثيـ</supplied>ـرا قد كتبت إلـ<supplied reason="lost" cert="high">ـيـ</supplied>ـكـ<supplied reason="lost" cert="high">ـمـ</supplied>ـا ثمـا<supplied reason="lost" cert="high">نية</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">كتب</supplied> 
<lb n="recto 4"/>  و<supplied reason="lost" cert="high">قد</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">وصـ</supplied>ـل إلي كـ<supplied reason="lost" cert="high">ـتـ</supplied>ـا<supplied reason="lost" cert="high">بـ</supplied>ـكما أعزّكـ<supplied reason="lost" cert="high">ـمـ</supplied>ـا اللّه <supplied reason="lost" cert="high">مـ</supplied>ـع غلام أبي <app type="BL"><lem resp="APD">علّوش </lem><rdg resp="APD">علّوس</rdg></app> وبـ<supplied reason="lost" cert="high">ـعـ</supplied>ـثت إليه سـ<supplied reason="lost" cert="high">ـتّـ</supplied>ـة د<supplied reason="lost" cert="high">نانير</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">مع</supplied> 
<lb n="recto 5"/>  غلامي وقد أخـ<supplied reason="lost" cert="high">ـبرني</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">بـ</supplied>ـكتابه <del rend="erasure" status="unremarkable">الپكما</del> إلي ولده بوصولـ<sic n="superfluous">ـه</sic> ذلك إليـ<supplied reason="lost" cert="high">ـه</supplied> فأثـ<supplied reason="lost" cert="high">ـبتـ</supplied>ـوا ذلك عندكما إن شا الـ<supplied reason="lost" cert="high">ـلّه</supplied> 
<lb n="recto 6"/>  وقبضت كـ<supplied reason="lost" cert="high">ـتـ</supplied>ـا<supplied reason="lost" cert="high">بـ</supplied>ـك يأبا بكر أكرمك اللّه وقد أخذت لك المعولة والمائة روميّـ<supplied reason="lost" cert="high">ـة</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">جميع</supplied> 
<lb n="recto 7"/>  نحمله إليك إن شا اللّه ذكرت يأبا عبد اللّه بن خلف بن أبي خشّان فقد دفعت إليـ<supplied reason="lost" cert="high">ـه</supplied> 
<lb n="recto  8"/>  ‮ما كتبت إلـ<supplied reason="lost" cert="high">ـيـ</supplied>ـك <sic n="superfluous">در</sic> <expan><ex>دينار</ex></expan> ‪ε‬ وإلى الشّامي ما كتبت <sic n="superfluous">در</sic> <expan><ex>دينار</ex></expan> ‪<unclear reason="undefined" cert="high">ψς</unclear>‬ وجميع <supplied reason="lost" cert="high">كنـ</supplied>ـت كتبت أن دفعت <unclear reason="undefined" cert="high">إليهما</unclear> 
<lb n="recto 9"/>  وقد كتبت إليك عن بن الحارث الشّحّان ثلثة دنانير ولم يسهل عليك لتنفعني 
<lb n="recto 10"/>  بكتابك إنّه عليك وأنا واللّه يعلم على التّعادل في مثل هذا واللّه المسول 
<lb n="recto 11"/>  المستعان مع كـ<supplied reason="lost" cert="high">ـتـ</supplied>ـابكما أعزّكما اللّه بخبركما وحالكما وحـ<supplied reason="lost" cert="high">ـو</supplied>ائجكما وأثبت عندك 
<lb n="recto 12"/>  يأبا عبد اللّه أكرمك اللّه دنانير بن ميمون الأسود إن شا اللّه 
<lb n="recto 13"/>  أطال الله بقاكما وأعزّكما وأكرمكما وأتم نعمته عليكما وأدامها لكما 
<lb n="verso 1 right"/>  لأبي عبد اللّه وأبي بكر أطال اللّه بقاهما 
<lb n="verso 2 right"/>  مـ<supplied reason="lost" cert="high">ـحمّـ</supplied>ـد وأحمد ابني أبي الحسن جروة رضي اللّه عنه 
<lb n="verso 1 left"/>  من عبد الرّحمن بن محمّد 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 
 <lb n="2"/>ʾakrama kumā ăl lāhu wa ʾaʿazza kumā wa ʾasʿada kumā wa ʾatamma niʿmata hu ʿalay kumā wa ʾadāma hā la kumā katabtu ʾilay kumā 
 <lb n="3"/>wa ʾanā fī ʿāfiyaẗ:in wa ăl ḥamdu li l lāhi kaṯīr:an wa ṣallà ăl lāhu ʿalà muḥammad:ini ăn nabiyyi wa ʾāli hi wa sallama kaṯīr:an qad katabtu ʾilay kumā ṯamāniyaẗa kutub:in 
 <lb n="4"/>wa qad waṣala ʾilay ya kitābu kumā ʾaʿazza kumā ăl lāhu maʿa ġulāmi ʾabī ʿallūsa ʿallūša ʿillawša wa baʿaṯtu ʾilay hi sittaẗa danānīra maʿa 
 <lb n="5"/>ġulām ī wa qad ʾaḫbara nī bi kitābi hi ʾilay ya waladi hi bi wuṣūli ḏālika ʾilay hi fa ʾaṯbitū ḏālika ʿinda kumā ʾin šāʾa ăl lāhu 
 <lb n="6"/>wa qabaḍtu kitāba ka yā ʾabā bakr:in ʾakrama ka ăl lāhu wa qad ʾaḫaḏtu la ka ăl miʿwalaẗa wa ăl miʾaẗa rūmiyyaẗ:in ǧamīʿ 
 <lb n="7"/>naḥmilu hu ʾilay ka ʾin šāʾa ăl lāhu ḏakarta yā ʾabā ʿabdi ăl lāhi bna ḫalafi bni ʾabī ḫaššān:in fa qad dafaʿtu ʾilay hi 
 <lb n="8"/>mā katabtu ʾilay ka dīnār ‪5 wa ʾilà ăš šāmiyyi mā katabtu dīnār ‪706 wa ǧamīʿ kuntu katabtu ʾan dafaʿtu ʾilay humā 
 <lb n="9"/>wa qad katabtu ʾilay ka ʿani bni ăl ḥāriṯi ăš šaḥḥāni ṯalāṯaẗa danānīra wa lam yashul ʿalay ka li tanfaʿa nī 
 <lb n="10"/>bi kitābi ka ʾinna hu ʿalay ka wa ʾanā wa ăl lāhu yaʿlamu ʿalà ăt taʿāduli fī miṯli hāḏā wa ăl lāhu ăl masūlu 
 <lb n="11"/>ăl mustaʿānu maʿa kitābi kumā ʾaʿazza kumā ăl lāhu bi ḫabari kumā wa ḥāli kumā wa ḥawāʾiǧi kumā wa ʾaṯbit ʿinda ka 
 <lb n="12"/>yā ʾabā ʿabdi ăl lāhi ʾakrama ka ăl lāhu danānīra bni maymūni ăl ʾaswadi ʾin šāʾa ăl lāhu 
 <lb n="13"/>ʾaṭāla ăl lāhu baqāʾa kumā wa ʾaʿazza kumā wa ʾakrama kumā wa ʾatamma niʿmata hu ʿalay kumā wa ʾadāma hā la kumā 
 <lb n="14"/>li ʾabī ʿabdi ăl lāhi wa ʾabī bakr:in ʾaṭāla ăl lāhu baqāʾa humā 
 <lb n="15"/>muḥammad:in wa ʾaḥmada ĭbnay ʾabī ăl ḥasani ǧirwaẗa raḍiya ăl lāhu ʿan hu 
 <lb n="16"/>min ʿabdi ăr raḥmāni bni muḥammad:in 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Im Namen Gottes, des Barmherzigen und Gnädigen!
			<lb n="2"/>
		Gott ehre Euch, stärke Euch, mache Euch glücklich, vollende seine Gnade an Euch und gewähre sie Euch auch weiterhin! Ich schreibe Euch
			<lb n="3"/>
		bei Gesundheit; Preis sei Gott vielmals! Gott segne Muḥammad den Propheten und seine Sippe und spende (ihnen) viel[mal]s Heil! Ich habe Euch (vor diesem Brief) ach[t Briefe] geschrieben.
			<lb n="4"/>
		Euer Brief - Gott stärke Euch - [ist durch] den Burschen von Abū ʿAllūš überbracht worden. Ich habe ihm (gemäß Eurer Order) sechs Dinar [durch]
			<lb n="5"/>
		meinen Burschen überbringen lassen, und er hat [mir] in seinem 〚an Euch〛 \an mich, seinen Jungen/, gerichteten Brief den Empfang {hiervon} jenes (Geldes) bestätigt. Verbucht es also bei Euch, so Gott will.
			<lb n="6"/>
		Ich habe (auch) Deinen Brief, o Abū Bakr - Gott ehre Dich -, in Empfang genommen und Dir die Spitzhacke und die hundert rūmīyahs bereits besorgt. [All (?) (dies)]
			<lb n="7"/>
		werden wir zu Dir transportieren lassen, so Gott will. - Du erwähnst, o Abū ʿAbdallāh, Ibn Ḫalaf ibn Abī Ḫaššān: nun, ich habe an ihn den
			<lb n="8"/>
		Dir von mir bereits mitgeteilten Betrag, 5 Dinar, ausgezahlt, ferner an aš-Šāmī den von mir bereits mitgeteilten Betrag, 706 (?) Dinar. Von all (diesen) an [sie] geleisteten Zahlungen hatte ich (Dir) bereits (in früheren Briefen) Mitteilung gemacht!
			<lb n="9"/>
		Ich hatte Dir ferner wegen Ibn Ḥāriṯ des Transporteurs (eine Zahlung von) drei Dinar mitgeteilt. Es ist Dir (offenbar noch) nicht möglich gewesen, mir dadurch von Nutzen zu sein,
			<lb n="10"/>
		daß Du (mir darüber) Mitteilung machtest, (obwohl) es Deine Pflicht gewesen wäre! Ich bin bei derlei (Dingen), weiß Gott, hin- und hergerissen - Gott ist derjenige, den man bitten
			<lb n="11"/>
		und um Hilfe ersuchen muß! Teilt - Gott stärke Euch -, die Euch betreffenden Neuigkeiten, Euer Befinden und Eure Anliegen mit! Und verbuche bei Dir,
			<lb n="12"/>
		o Abū ʿAbdallāh - Gott ehre Dich -, die Dinare Ibn Maymūns des Schwarzen, so Gott will.
			<lb n="13"/>
		Gott lasse Euch lange leben, stärke und ehre Euch, vollende seine Gnade an Euch und gewähre sie Euch auch weiterhin!
			<lb n="14"/>
		An Abū ʿAbdallāh und Abū Bakr - Gott lasse sie lange leben -
			<lb n="15"/>
		Muḥammad und Aḥmad, die Söhne von Abū l-Ḥasan Ǧirwah - Gott habe an ihm Wohlgefallen -,
			<lb n="16"/>
		von ʿAbdarraḥmān ibn Muḥammad.
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
