<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="1552" xml:id="Diem_Berl_II_55" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.Berl.Arab. II 55</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Diem_Berl_II_55</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">169320</idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="1"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّحيم 
<lb n="2"/>  أطال اللّه بقاك وأدام عـ<supplied reason="lost" cert="high">ـزّ</supplied>ك وكرامـ<supplied reason="lost" cert="high">ـتـ</supplied>ـك وتأييدك وسعادتك وأتم نعمته 
<lb n="3"/>  عليك وزاد في إحسانه إليك وجميل مواهبه لديك وفضله الجزيل 
<lb n="4"/>  عندك قد كنت كتبت إليك يأخي من الكتب ما لا أحصيها 
<lb n="5"/>  فلم يأتيني منك جواب كتاب واحد وأرجوا أن يكون تأخير ذلك لخير إن شا اللّه 
<lb n="6"/>  وأحب أعزّك اللّه أن تتفضّل وتوصّل القلانس إلى طالب بن وصّاف 
<lb n="7"/>  الفوتي فبحقّي عليك إلّا <sic n="superfluous">ما</sic> دفعتها إليه وإن لم تكن أصحلتها 
<lb n="8"/>  فادفع إليه الخرق إن شا اللّه مع الكتاب إلي بخبرك وحالك وحوائجك فإنّك تسرّني <supplied reason="lost" cert="high">بـ</supplied>ـذلك 
<lb n="9 right margin 1"/>  قرأت <supplied reason="lost" cert="high">عليـ</supplied>ـك <supplied reason="lost" cert="high">أفـ</supplied>ـضل السّلم وأطيبه 
<lb n="10 right margin 2"/>  مثل الصّدر وأجل منه 
<lb n="upper margin right 1"/>  لأبي إسحاق أطال اللّه بقاه وأدام عزّه 
<lb n="upper margin right 2"/>  إبرهيم بن محمّد بن جروة 
<lb n="upper margin left 1"/>  من القسم بن عبيد اللّه بن الحسن المعلّم 
<lb n="upper margin left 2"/>  يدفع <unclear reason="undefined" cert="high">بمـ</unclear><supplied reason="lost" cert="high">ـد</supplied><unclear reason="undefined" cert="high">يـ</unclear><supplied reason="lost" cert="high">ـنـ</supplied><unclear reason="undefined" cert="high">ـة</unclear> البهنسى إ<supplied reason="lost" cert="high">ن</supplied> شا اللّه 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 
 <lb n="2"/>ʾaṭāla ăl lāhu baqāʾa ka wa ʾadāma ʿizza ka wa karāmata ka wa taʾyīda ka wa saʿādata ka wa ʾatamma niʿmata hu 
 <lb n="3"/>ʿalay ka wa zāda fī ʾiḥsāni hi ʾilay ka wa ǧamīli mawāhibi hi laday ka wa faḍli hi ăl ǧazīli 
 <lb n="4"/>ʿinda ka qad kuntu katabtu ʾilay ka yā ʾaḫ ī mina ăl kutubi mā lā ʾuḥṣī hā 
 <lb n="5"/>fa lam yaʾtī nī min ka ǧawābu kitāb:in wāḥid:in wa ʾarǧū ʾan yakūna taʾḫīru ḏālika li ḫayr:in ʾin šāʾa ăl lāhu 
 <lb n="6"/>wa ʾuḥibbu ʾaʿazza ka ăl lāhu ʾan tatafaḍḍala wa tuwaṣṣila ăl qalānisa ʾilà ṭālibi bni waṣṣāfa 
 <lb n="7"/>ăl fūtiyyi fuwatiyyi fa bi ḥaqq ī ʿalay ka ʾillā dafaʿta hā ʾilay hi wa ʾin lam takun ʾaṣḥalta hā 
 <lb n="8"/>fa ĭdfaʿ ʾilay hi ăl ḫiraqa ʾin šāʾa ăl lāhu maʿa ăl kitābi ʾilay ya bi ḫabari ka wa ḥāli ka wa ḥawāʾiǧi ka fa ʾinna ka tasurru nī bi ḏālika 
 <lb n="9"/>qaraʾtu ʿalay ka ʾafḍala ăs salāmi wa ʾaṭyaba hu 
 <lb n="10"/>miṯla ăṣ ṣadri wa ʾaǧalla min hu 
 <lb n="11"/>li ʾabī ʾisḥāqa ʾaṭāla ăl lāhu baqāʾa hu wa ʾadāma ʿizza hu 
 <lb n="12"/>ʾibrāhīma bni muḥammadi bni ǧirwaẗa 
 <lb n="13"/>mina ăl qāsimi bni ʿubaydi ăl lāhi bni ăl ḥasani ăl muʿallimi 
 <lb n="14"/>yudfaʿ bi madīnaẗi ăl bahnasà ʾin šāʾa ăl lāhu 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Im Namen Gottes, des Barmherzigen und Gnädigen!
			<lb n="2"/>
		Gott lasse Dich lange leben, lasse Dein Ansehen, Deine ehrenvolle Stellung, Deine Unterstützung und Dein Glück andauern, vollende seine Gnade
			<lb n="3"/>
		an Dir und erweise Dir noch mehr seine Wohltaten, seine schönen Gaben und seine überreiche Huld!
			<lb n="4"/>
		Ich habe Dir, o Bruder, schon unzählige Briefe geschrieben,
			<lb n="5"/>
		ohne von Dir auch nur auf einen einzigen Brief Antwort zu erhalten. Ich kann nur hoffen, daß das Ausbleiben von Antwort etwas Gutes zu bedeuten hat, so Gott will!
			<lb n="6"/>
		Ich möchte gern - Gott stärke Dich  -, daß Du so freundlich bist, die qalansuwahs Ṭālib ibn Waṣṣāf
			<lb n="7"/>
		al-Fūwatī (?) zu überbringen. (Ich beschwöre Dich) bei dem Anspruch, den ich gegen Dich habe, sie ihm unbedingt auszuhändigen. Falls Du sie (noch) nicht ausbegessert hast,
			<lb n="8"/>
		dann händige ihm (auch) die (hierfür vorgesehenen) Tuchstücke aus, so Gott will! Teile (mir) die Dich betreffenden Neuigkeiten, Dein Befinden und Deine Anliegen mit, denn Du erfreust mich damit!
			<lb n="9"/>
		Ich sende Dir die vorzüglichsten und besten Grüße,
			<lb n="10"/>
		solche wie am Briefanfang und noch großartigere.
			<lb n="11"/>
		An Abū Isḥāq - Gott lasse ihn lange leben und lasse sein Ansehen andauern -
			<lb n="12"/>
		Ibrāhīm ibn Muḥammad ibn Ǧirwah
			<lb n="13"/>
		von al-Qāsim ibn ʿUbaydallāh ibn al-Ḥasan dem Meister.
			<lb n="14"/>
		Abzugeben in der Stadt (?) al-Bahnasā, so Gott will.
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
