<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="2282" xml:id="Diem_Heid_III_27" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.Heid.Arab. III 27</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Diem_Heid_III_27</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM"></idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="1"/>  العز للّه وحده 
<lb n="2"/>  الولد جرجس وفّقه الله تعالی كنت عرّفتك أنّك 
<lb n="3"/>  تروح إلي سترا تأخذ يوسف ابن بسيم أو معتوق وتأخذ 
<lb n="4"/>  كتاب أستاذ الدّار منّا الأمير سيف الدّين يشبك 
<lb n="5"/>  بأن له عندي حق زرع أو حق شرعي كتاب للأمير وإلی 
<lb n="6"/>  قليوب يطلب المملوك في أمر دينّا مع ساعي تأخّر منه وبعدی 
<lb n="7"/>  <supplied reason="lost" cert="high">د</supplied>بّر وأراه ممّن تولّاني ويجي بالكتاب أو بقصّة أن 
<lb n="8"/>  لأجل عندي حق شرعی أو بكتاب المستوفي بأن أحضر 
<lb n="9"/>  أحاسب عن أقساطي إلّا تعبت مع الوالي وقال 
<lb n="10"/>  ما يخلّيني أحضر وكانت مصالحتي فلا تتهاون في هذ<supplied reason="omitted" cert="high">ا</supplied> اليوم 
<lb n="11"/>  عن ذلك بطرس 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>ăl ʿizzu li l lāhi waḥda hu 
 <lb n="2"/>ăl waladu ǧirǧisu waffaqa hu ăl lāhu taʿālà kuntu ʿarraftu ka ʾanna ka 
 <lb n="3"/>tarūḥu ʾilay ya sitr:an taʾḫuḏu yūsufa ĭbna basīmi ʾaw maʿtūqa wa taʾḫuḏu 
 <lb n="4"/>kitāba ʾustāḏi ăd dāri min nā ăl ʾamīri sayfi ăd dīni yašbaki 
 <lb n="5"/>bi ʾanna la hu ʿind ī ḥaqqu zarʿ:in ʾaw ḥaqq:un šarʿiyy:un kitāb:un li l ʾamīri wa ʾilà 
 <lb n="6"/>qalyūba yaṭlubu ăl mamlūka fī ʾamri dayn nā maʿa sāʿī taʾaḫḫara min hu wa baʿd ī 
 <lb n="7"/>dabbara wa ʾarā hu mimman tawallā nī wa yaǧīʾu bi ăl kitābi ʾaw bi qiṣṣaẗ:in ʾan 
 <lb n="8"/>li ʾaǧal:in ʿind ī ḥaqq:un šarʿiyy:un ʾaw bi kitābi ăl mustawfī bi ʾan ʾuḥḍara 
 <lb n="9"/>ʾuḥāsabu ʿan ʾaqsāṭ ī ʾillā taʿibta maʿa ăl wālī wa qāla 
 <lb n="10"/>mā yuḫallī nī ʾaḥḍuru wa kānat muṣālaḥaẗ ī fa lā tatahāwan fī hāḏā ăl yawmi 
 <lb n="11"/>ʿan ḏālika buṭrusu 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Gott allein besitzt Macht!
			<lb n="2"/>
		Der Knabe Ǧirǧis - Gott, der Erhabene, verleihe ihm Erfolg! Ich hatte Dir bereits mitgeteilt,
			<lb n="3"/>
		Du mögest heimlich zu mir kommen, wobei Du Yūsuf ibn Basīm oder Maʿtūq mitnehmen mögest, um
			<lb n="4"/>
		von uns den (an mich gegangenen) Brief des Haushofmeisters entgegenzunehmen, des Emirs Sayf ad-Dīn Yašbak,
			<lb n="5"/>
		(des Inhalts), daß er mir gegenüber einen Anspruch aus Getreide bzw. einen rechtlichen Anspruch habe. Ein Brief (von ihm) an den Emir, den Polizeipräfekten
			<lb n="6"/>
		von Qalyūb, er möge den Sklaven wegen der Forderung gegen mich durch einen Kurier vorladen, verfehlte ihn. Nach meiner Abreise
			<lb n="7"/>
		traf er Maßnahmen, und ich betrachte ihn (somit) als jemand, der sich mit mir befaßt hat. Er wird (dem Polizeipräfekten) den Brief bringen oder eine Eingabe (des Inhalts), daß
			<lb n="8"/>
		zu einem bestimmten Termin ein rechtlicher Anspruch gegen mich bestehe, oder aber den Brief des Rechnungsführers, (des Inhalts), daß ich vorgeführt werde,
			<lb n="9"/>
		damit man mit mir wegen meiner Raten abrechnet, es sei denn, Du gibst Dir beim Polizeipräfekten Mühe und er sagt,
			<lb n="10"/>
		er werde mich nicht kommen lassen, und es findet eine gütliche Einigung mit mir statt. Laß es also an diesem heutigen Tag nicht an Eifer
			<lb n="11"/>
		hierbei fehlen! Buṭrus.
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
