<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="1157" xml:id="Diem_CPR_16_24" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>CPR XVI 24</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Diem_CPR_16_24</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">169006</idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="1"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّحيم 
<lb n="2"/>  حفظك اللّه وأبقاك وأمتع بك أظنّك تشرب الدّوا 
<lb n="3"/>  فنفعك اللّه به ور<supplied reason="omitted" cert="high">ز</supplied>قك عليه الصّحّة 
<lb n="4"/>  يأخي قد كنت أعلمتك أن العيال يريدون 
<lb n="5"/>  شرب الدّوا اليوم فأصابهم عليه شي 
<lb n="6"/>  حتّا ظننت أنّه الموت فجئت الطّبيب 
<lb n="7"/>  فأعلمته علّتهم فذكر الخس والأسفيوش 
<lb n="8"/>  وتشريب بينكس فإن رأيت حفظك اللّه 
<lb n="9"/>  أن تبعث إلي بشرب أسفيوش وبينكس 
<lb n="10"/>  فــ<supplied reason="lost" cert="high">ـعـ</supplied>ـلت <gap reason="illegible" extent="13" unit="character" /> <app type="BL"><lem resp="APD">اعتل </lem><rdg resp="APD">اغفل </rdg><rdg resp="APD">اعمل</rdg></app> 
<lb n="11"/>  حفظك اللّه وأبقاك وأمتع بك 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 
 <lb n="2"/>ḥafiẓa ka ăl lāhu wa ʾabqā ka wa ʾamtaʿa bi ka ʾaẓunnu ka tašrabu ăd dawāʾa 
 <lb n="3"/>fa nafaʿa ka ăl lāhu bi hi wa razaqa ka ʿalay hi ăṣ ṣiḥḥaẗa 
 <lb n="4"/>yā ʾaḫ ī qad kuntu ʾaʿlamtu ka ʾanna ăl ʿiyāla yurīdūna 
 <lb n="5"/>šurba ăd dawāʾi ăl yawma fa ʾaṣāba hum ʿalay hi šayʾ:un 
 <lb n="6"/>ḥattā ẓanantu ʾanna hu ăl mawtu fa ǧiʾtu ăṭ ṭabība 
 <lb n="7"/>fa ʾaʿlamtu hu ʿillata hum fa ḏakara ăl ḫassa wa ăl ʾasfiyūša 
 <lb n="8"/>wa tašrība bīniksa fa ʾin raʾayta ḥafiẓa ka ăl lāhu 
 <lb n="9"/>ʾan tabʿaṯa ʾilay ya bi šurbi ʾasfiyūša wa bīniksa 
 <lb n="10"/>faʿalta ************* ʾʿtll ʾġfl ʾʿml 
 <lb n="11"/>ḥafiẓa ka ăl lāhu wa ʾabqā ka wa ʾamtaʿa bi ka 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Im Namen Gottes, des Barmherzigen und Gnädigen!
			<lb n="2"/>
		Gott beschütze und erhalte dich und gebe an Dir Freude! Ich nehme an, daß du die bewußte Medizin einnimmst;
			<lb n="3"/>
		so möge Dir denn Gott durch sie Nutzen geben und Dir mit ihr Gesundheit schenken!
			<lb n="4"/>
		Mein Bruder! Ich hatte Dir mitgeteilt, daß meine Familie
			<lb n="5"/>
		heute die Medizin einnehmen wollte. Hierbei wurde sie so mitgenommen,
			<lb n="6"/>
		daß ich schon glaubte, ihr Tod stünde unmittelbar bevor. Ich suchte den Arzt auf
			<lb n="7"/>
		und schilderte ihm ihre Erkrankung, worauf er Lattich und Psyllium
			<lb n="8"/>
		und das Einflößen von Phoinix erwähnte. Wenn Du also der Meinung bist - Gott beschütze Dich-
			<lb n="9"/>
		mir einen Trank aus Psyllium und Phoinix zu übersenden,
			<lb n="10"/>
		dann tu dies bitte - - -!
			<lb n="11"/>
		Gott beschütze und erhalte Dich und gebe an Dir Freude!
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
