<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="2396" xml:id="Diem_Heid_III_49" xml:lang="en">
   <teiHeader>
        <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.Heid.Arab. III 49</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
              <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Diem_Heid_III_49</idno>
              <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
              <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM"></idno>
              <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
           <sourceDesc>
             <p/>
          </sourceDesc>
 </fileDesc>
    </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="recto 1"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّحيم 
 <lb n="recto 2"/>  لو وصفت ما عسی أن أصف من عظم شوقي وفرط ارتياحي إلی حضرة <supplied reason="lost" cert="high">مو</supplied>لای الشّيخ 
 <lb n="recto 3"/>  الجليل <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> <supplied reason="lost" cert="high">وو</supplied>لاي له 
 <lb n="recto 4"/>  ودعاى له وتناى عليه <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
 <lb n="recto 5"/>  وتقويتي بذلك بصبور علی سيفر تورا <supplied reason="lost" cert="high">وبشبـ</supplied>ـاثوث وباحداشيم <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
 <lb n="recto 6"/>  اللّه يستجيب منّي فيه وفي كل من يخصّه صالح <supplied reason="lost" cert="high">ا</supplied>لدّعا ويحرس حياته ويرزقه 
 <lb n="recto 7"/>  <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> وما قطعت المكاتبة 
 <lb n="recto 8"/>  عنه إلّا تخفيف عليه وعلمي بكثرة أشغاله اللّه تعالی يقرنها بالسّعادة والتّوفيق 
 <lb n="recto 9"/>  ويعيد عليه جميع هذه الموعديم <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
 <lb n="recto 10"/>  <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> وأيضا لأنّي معوّل علی الدّخول إلی مصر لأنّی 
 <lb n="recto 11"/>  ما أنا في شی بل أنا وأولادي ضايعين لأنّي ما عندي شی من منافع 
 <lb n="recto 12"/>  المقدّمين به لا بوجه ولا بسبب وما مـ<supplied reason="lost" cert="high">ـنعنـ</supplied>ـي عن الطّلوع إلی مصر 
 <lb n="recto 13"/>  إلّا أن في يدي سيفر تورا أكتبه لهم فإذا كمّل إن شا اللّه ببقاه طلعت 
 <lb n="recto 14"/>  أنا وأولادي أسأل تفضّله لا عدّمني اللّه إيّاه أن يعيّن لي علی موضع 
 <lb n="recto 15"/>  <supplied reason="lost" cert="high">أسكنه</supplied> <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/>ل شهر <supplied reason="lost" cert="high">مـ</supplied>ـن الزّمان إلي أن أصيب موضع أسكنه 
 <lb n="recto 16"/>  <supplied reason="lost" cert="high">أنا</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">وأولادي</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">علی</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">الدّوام</supplied> <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> لأنّي أصل 
 <lb n="recto 17"/>  <supplied reason="lost" cert="high">إلی</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">مصر</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">بلا</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">شی</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">وليس</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">من</supplied> الأدب أن أشكو أكثر من هذا 
 <lb n="recto 18"/>  <supplied reason="lost" cert="high">ولم</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">أسله</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">إلّا</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">لما</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">له</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">من</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">الفضل</supplied> وكثرة الدّين والتّقا الّذي قد منح اللّه 
 <lb n="recto 19"/>  <supplied reason="lost" cert="high">له</supplied> <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> <supplied reason="lost" cert="high">المو</supplied>لا<gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> واعلم ايصا منه كـ<supplied reason="lost" cert="high">ـپـ</supplied>ـت الله 
 <lb n="recto 20"/>  <supplied reason="lost" cert="high">حسدته</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">وأعداه</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">أنّه</supplied> <gap reason="illegible" extent="6" unit="character" /> ولان ابيه 
 <lb n="recto 21"/>  <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> فلذلك جا هو 
 <lb n="recto 22"/>  <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/>ـه مع <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> ويبقی 
 <lb n="recto 23"/>  <supplied reason="lost" cert="high">عليه</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">أولاده</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">مولاي</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">مخصوص</supplied> بأجل سلام الشّيخ أبو الفضل الشّرابی 
 <lb n="recto 24"/>  <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> مخصوص عنّي بأجل سلام 
 <lb n="verso 1 right 1"/>  <supplied reason="lost" cert="high">مـ</supplied>ـولاي الشّيخ الجليل أبو سعيد <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
 <lb n="verso 2 right 2"/>  ابن <supplied reason="lost" cert="high">صـ</supplied>ـدقة العطّار 
 <lb n="verso 3 right 3"/>  أطال اللّه <supplied reason="lost" cert="high">بقا</supplied>ه وأدام تأييده وعزّه ورحماه وسموّه وارتقاه 
 <lb n="verso 1 left"/>  صديقه الحابار رأس العـ<supplied reason="lost" cert="high">ـد</supplied>ا 
 </ab></div>
          <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 
 <lb n="2"/>law waṣaftu mā ʿasà ʾan ʾaṣifa min ʿiẓami šawq ī wa farṭi ǐrtiyāḥ ī ʾilà ḥaḍraẗi mawlā ya ăš šayḫi 
 <lb n="3"/>ăl ǧalīli *** wa walāʾ ī la hu 
 <lb n="4"/>wa duʿāʾ ī la hu wa tanāʾ ī ʿalay hi *** 
 <lb n="5"/>wa taqwiyat ī bi ḏālika bṣbwr ʿalà syfr twrʾ wbšbʾṯwṯ wbḥdʾšym *** 
 <lb n="6"/>ăl lāhu yastaǧību min nī fī hi wa fī kulli man yaḫuṣṣu hu ṣāliḥa ăd duʿāʾi wa yaḥrusu ḥayāta hu wa yarzuqu hu 
 <lb n="7"/>*** wa mā qaṭaʿtu ăl mukātabaẗa 
 <lb n="8"/>ʿan hu ʾillā taḫfīf ʿalay hi wa ʿilm ī bi kaṯraẗi ʾašġāli hi ăl lāhu taʿālà yaqrinu hā bi ăs saʿādaẗi wa ăt tawfīqi 
 <lb n="9"/>wa yuʿīdu ʿalay hi ǧamīʿa hāḏihi ăl mwʿdym *** 
 <lb n="10"/>*** wa ʾayḍ:an liʾan nī muʿawwil:un ʿalà ăd duḫūli ʾilà miṣra liʾan nī 
 <lb n="11"/>mā ʾanā fī šayʾ:in bal ʾanā wa ʾawlād ī ḍāyiʿīna liʾan nī mā ʿind ī šayʾ:un min manāfiʿi 
 <lb n="12"/>ăl muqaddamīna bi hi lā bi waǧh:in wa lā bi sabab:in wa mā manaʿa nī ʿani ăṭ ṭulūʿi ʾilà miṣra 
 <lb n="13"/>ʾillā ʾanna fī yad ī syfr twrʾ ʾaktubu hu la hum fa ʾiḏā kamala ʾin šāʾa ăl lāhu bi baqā hu ṭalaʿtu 
 <lb n="14"/>ʾanā wa ʾawlād ī ʾasʾalu tafaḍḍula hu lā ʿaddama niya ăl lāhu ʾiyyā hu ʾan yuʿayyina l ī ʿalà mawḍiʿ:in 
 <lb n="15"/>ʾaskunu hu ***l šahr mina ăz zamāni ʾilà ʾan ʾuṣība mawḍiʿ ʾaskunu hu 
 <lb n="16"/>ʾanā wa ʾawlād ī ʿalà ăd dawāmi *** liʾan nī ʾaṣilu 
 <lb n="17"/>ʾilà miṣra bi lā šayʾ:in wa laysa mina ăl ʾadabi ʾan ʾaškuwa ʾakṯara min hāḏā 
 <lb n="18"/>wa lam ʾasal hu ʾillā li mā la hu mina ăl faḍli wa kaṯraẗi ăd dīni wa ăt tuqā ăllaḏī qad manaḥa ăl lāhu 
 <lb n="19"/>la hu *** ăl mawlā *** wa ʾaʿlamu ʾayḍ:an min hu kabata ăl lāhu 
 <lb n="20"/>ḥasadata hu wa ʾaʿdāʾa hu ʾanna hu *** *** wa liʾanna ʾabī hi 
 <lb n="21"/>*** fa li ḏālika ǧāʾa huwa 
 <lb n="22"/>***h maʿa *** wa yubqī 
 <lb n="23"/>ʿalay hi ʾawlāda hu mawlā ya maḫṣūṣ:un bi ʾaǧalli salām:in ăš šayḫu ʾabū ăl faḍli ăš šarābiyyu 
 <lb n="24"/>*** *** maḫṣūṣ:un ʿan nī bi ʾaǧalli salām:in 
 <lb n="25"/>mawlā ya ăš šayḫu ăl ǧalīlu ʾabū saʿīd:in *** 
 <lb n="26"/>ĭbnu ṣadaqaẗa ăl ʿaṭṭāru 
 <lb n="27"/>ʾaṭāla ăl lāhu baqāʾa hu wa ʾadāma taʾyīda hu wa ʿizza hu wa ruḥmā hu wa sumuwwa hu wa ǐrtiqāʾa hu 
 <lb n="28"/>ṣadīqu hu ăl ḥābāru raʾsu ăl ʿidā 
   </ab></div>
 <div type="translation"><ab>
		 <lb n="1"/>
 	  Im Namen Gottes, des Barmherzigen und Erbarmungsvollen!
		 <lb n="2"/>
 	  Wenn ich meine gewaltige Sehnsucht und mein überschwengliches Verlangen nach der Exzellenz meines [Pa]trons, des
		 <lb n="3"/>
 	  angesehenen Scheichs, meines Herrn und Meisters Nethanel, des kompetenten Gelehrten, der wirklich kompetent ist, beschriebe, wie ich es vielleicht könnnte, und meine [Loya]lität ihm gegenüber wie auch
		 <lb n="4"/>
 	  meine Fürbitte für ihn und meine Lobpreisung seiner mit (aller) Kraft Tag für Tag, &#039;mitten in der Nacht und in der Dunkelheit&#039;
		 <lb n="5"/>
 	  - und meine Stärkung hierdurch in der Öffentlichkeit für (das Abschreiben) einer Thorarolle - [und &#039;an den Sabb]aten und an den Neumonden&#039; und an den Festtagen-
		 <lb n="6"/>
 	  - Gott erhöre von mir in Bezug auf ihn und auf jeden, der ihn angeht, die fromme Fürbitte, behüte sein Leben und beschere ihm
		 <lb n="7"/>
 	  männliche Nachkommen, kundig in der Thora und in den Geboten und diese genau beachtend! Ich habe die Korrespondenz
		 <lb n="8"/>
 	  mit ihm nur deshalb abreißen lassen, um ihm nicht zur Last zu fallen und wegen meines Wissens um die Vielzahl seiner Beanspruchungen - Gott, der Erhabene, kröne sie mit glücklichem Erfolg,
		 <lb n="9"/>
 	  wiederhole ihm alle diese Festtage &#039;in Fröhlichkeit und in Freude des Herzens&#039;, lasse [ihn] nichts [Schli]mmes erleben, &#039;denn es ist für uns
		 <lb n="10"/>
 	  in ihm Segen&#039;, und behüte ihn und sein Haus, aber auch, weil ich die Absicht habe, nach Miṣr zu kommen, weil ich
		 <lb n="11"/>
 	  (hier) nichts habe, sondern ich und meine Kinder ganz elend sind, weil ich von den Erträgen
		 <lb n="12"/>
 	  der Vorsteher darin in keinerlei Weise etwas habe. Es hat mich davon, nach Miṣr hinaufzugehen, nur der Umstand abge[hal]ten,
		 <lb n="13"/>
 	  daß ich eine Thorarolle in Händen habe, die ich für sie abschreibe. Wenn diese, so Gott will, durch sein Fortleben beendet ist, werden ich
		 <lb n="14"/>
 	  und meine Kinder (nach Miṣr) hinaufgehen. Vacat Ich bitte seine Freundlichkeit - Gott lasse mich ihrer nicht entbehren -, daß er mir (dort) zu einer Unterkunft verhilft,
		 <lb n="15"/>
 	  [wo ich wohnen kann ...]... einen Monat an Zeit, bis ich eine Unterkunft ergattere, wo
		 <lb n="16"/>
 	  [ich und meine Kinder auf Dauer] wohnen können, &#039;denn ihr kennt ja die seelische Verfassung eines Fremden&#039; usw., weil ich
		 <lb n="17"/>
 	  [in Miṣr ohne irgendetwas] ankommen werde. [Aber es] gehört sich [nicht], daß ich mich noch mehr beklage.
		 <lb n="18"/>
 	  [Ich bitte ihn (darum) auch nur wegen der ihm eigenen Freundlichkeit], großen Religiosität und Gottesfurcht, die Gott
		 <lb n="19"/>
 	  [ihm] geschenkt hat [... den Gebie]ter. Vacat Auch weiß ich über ihn - Gott unter[drü]cke
		 <lb n="20"/>
 	  [seine Neider und Feinde -, daß er ...].., weil er zu den Vorbildlichsten unter ihnen gehört, und weil sein Vater
		 <lb n="21"/>
 	  [...]... und den Mund der Thoragelehrten liebte. Deshalb also kam er selbst
		 <lb n="22"/>
 	  [... - Gott ...e] ihn zusammen mit den Frommen und den Menschen der Tat und erhalte
		 <lb n="23"/>
 	  [ihm seine Kinder! - Mein Patron sei ganz besonders] mit dem großartigsten Gruß [bedacht]! Der Scheich Abū l-Faḍl aš-Šarābī (sei ebenfalls)
		 <lb n="24"/>
 	  [...] Vacat ganz besonders mit dem großartigsten Gruß bedacht!
		 <lb n="25"/>
 	  Mein [Pa]tron, der angesehene Scheich Abū Saʿīd Nethanel, der kompetente Gelehrte,
		 <lb n="26"/>
 	  Ibn [Ṣa]daqah al-ʿAṭṭār
		 <lb n="27"/>
 	  - Gott schenke ihm lange [Lebenszeit] / und gewähre ihm weiterhin Unterstützung, Ansehen und Mitleid, / Erhabenheit und Aufstieg weit!
		 <lb n="28"/>
 	  Sein Freund, der Ḥaver, das Haupt der Ge[mein]de.
 </ab></div>
 </body>
 </text>
 </TEI>
