<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="1502" xml:id="Diem_Berl_II_27" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.Berl.Arab. II 27</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Diem_Berl_II_27</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">169278</idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="1"/>  بسم الـ<supplied reason="lost" cert="high">ـلّه</supplied> الرّحمن <supplied reason="lost" cert="high">الرّحيم</supplied> 
<lb n="2"/>  جعلت فداك <supplied reason="lost" cert="high">و</supplied>أطال ا<supplied reason="lost" cert="high">لـ</supplied>ـلّه بقاك وأعزّك وأكرمك 
<lb n="3"/>  وأتم نعمته علـ<supplied reason="lost" cert="high">ـيك</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">و</supplied>ز<supplied reason="lost" cert="high">اد</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">في</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">إحسانه</supplied> إلـ<supplied reason="lost" cert="high">ـيـ</supplied>ـك 
<lb n="4"/>  وصلت رقعتك أعزّك اللّه وسرّني سلامتك 
<lb n="5"/>  وحمدت الــ<supplied reason="lost" cert="high">ـلّـ</supplied>ـه على ذلك كـ<supplied reason="lost" cert="high">ـثـ</supplied>ـيرا وكنت صرت 
<lb n="6"/>  إلى المنزل أمس أطلبك أسلهم عنك 
<lb n="7"/>  فأصبت بن إبرهيم بن <unclear reason="undefined" cert="high">توبة</unclear> فأعلمـ<supplied reason="lost" cert="high">ـنـ</supplied>ـي أ<supplied reason="lost" cert="high">نّـ</supplied>ـك 
<lb n="8"/>  صعدت واليوم صرت إلى المنزل 
<lb n="9"/>  فأصبت حارس بالباب فأعلمني أنّك 
<lb n="10"/>  داخل فسألت الـلّـ<supplied reason="lost" cert="high">ـه</supplied> لك بإيصالك فـ<supplied reason="lost" cert="high">ـي</supplied> السّلامـ<supplied reason="lost" cert="high">ـة</supplied> 
<lb n="11"/>  وأمّا ما ذكرت أعزّك اللّه من أنّي تعرّضت 
<lb n="12"/>  الحد فلا يسائلني اللّه أن آخذ لموضع 
<lb n="13"/>  شبر واحد فأصيره إلى موضع آخر 
<lb n="14"/>  يجي بهوه فيقف على الحد هو وبن <app type="BL"><lem resp="APD">أندوله </lem><rdg resp="APD">أندونه</rdg></app> 
<lb n="15"/>  فما كان لعافية أخذته وما لم يكن له 
<lb n="16"/>  لم أعرض له وفي الجملة القبالة لك بجميع 
<lb n="17"/>  حدودها فاستقضي حقّك وإنّما أخذت 
<lb n="18"/>  <unclear reason="undefined" cert="high">أنا</unclear> <unclear reason="undefined" cert="high">و</unclear>بن <app type="BL"><lem resp="APD">أندوله </lem><rdg resp="APD">أندونه</rdg></app> بقعة <app type="BL"><lem resp="APD">لحلواهه </lem><rdg resp="APD">لخلواهه </rdg><rdg resp="APD">لجلواهه</rdg></app> بخراجها 
<lb n="19"/>  فما كان <app type="BL"><lem resp="APD">لحلواهه </lem><rdg resp="APD">لخلواهه </rdg><rdg resp="APD">لجلواهه</rdg></app> أخذته وما لم يكن لها 
<lb n="20"/>  لم أعرض لهم إن شا اللّه وأمّا النّجّار 
<lb n="21"/>  أعزّك اللّه فباللّه ما أمرت بدخـ<sic n="superfluous">ـلـ</sic>ـول منزله غير 
<lb n="22"/>  أن أم إسارس تبيع شي قد أخبرت أبو يعقوب 
<lb n="23"/>  به وأمرت أن يطلب بحلم عليه إن كنّا 
<lb n="24"/>  نأخذ <unclear reason="undefined" cert="high">بالبزل</unclear> في كل شهر وقد كتبت ألّا 
<lb n="25"/>  يعرض له إن شا اللّه فأمّا ما ذكرت 
<lb n="26"/>  من المصير إليك فأنا أصير إليك إن شا اللّه 
<lb n="27"/>  جعلت فداك وأطال اللّه بقاك 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 
 <lb n="2"/>ǧuʿiltu fidāʾa ka wa ʾaṭāla ăl lāhu baqāʾa ka wa ʾaʿazza ka wa ʾakrama ka 
 <lb n="3"/>wa ʾatamma niʿmata hu ʿalay ka wa zāda fī ʾiḥsāni hi ʾilay ka 
 <lb n="4"/>waṣalat ruqʿatu ka ʾaʿazza ka ăl lāhu wa sarra nī salāmatu ka 
 <lb n="5"/>wa ḥamidtu ăl lāha ʿalà ḏālika kaṯīr:an wa kuntu ṣirtu 
 <lb n="6"/>ʾilà ăl manzili ʾamsi ʾaṭlubu ka ʾasalu hum ʿan ka 
 <lb n="7"/>fa ʾaṣabtu bna ʾibrāhīma bni tawbaẗa fa ʾaʿlama nī ʾanna ka 
 <lb n="8"/>ṣaʿidta wa ăl yawma ṣirtu ʾilà ăl manzili 
 <lb n="9"/>fa ʾaṣabtu ḥāris bi ăl bābi fa ʾaʿlama nī ʾanna ka 
 <lb n="10"/>dāḫil:un fa saʾaltu ăl lāhu la ka bi ʾīṣāli ka fī ăs salāmaẗi 
 <lb n="11"/>wa ʾammā mā ḏakarta ʾaʿazza ka ăl lāhu min ʾan nī taʿarraḍtu 
 <lb n="12"/>ăl ḥadda fa lā yusāʾil nī ăl lāhu ʾan ʾāḫuḏa li mawḍiʿ:in 
 <lb n="13"/>šibr wāḥid fa ʾuṣīra hu ʾilà mawḍiʿ:in ʾāḫara 
 <lb n="14"/>yaǧīʾu bihūhu fa yaqifu ʿalà ăl ḥaddi huwa wa bnu ʾanadūlaha ʾandūnaha 
 <lb n="15"/>fa mā kāna li ʿāfiyaẗa ʾaḫaḏtu hu wa mā lam yakun la hu 
 <lb n="16"/>lam ʾaʿriḍ la hu wa fī ăl ǧumlaẗi ăl qabālaẗu la ka bi ǧamīʿi 
 <lb n="17"/>ḥudūdi hā fa ĭstaqḍī ḥaqqa ka wa ʾinnamā ʾaḫaḏtu 
 <lb n="18"/>ʾanā wa bnu ʾanadūlaha ʾandūnaha buqʿaẗ:an li ḥlwʾhha ḫlwʾhha ǧlwʾhha bi ḫarāǧi hā 
 <lb n="19"/>fa mā kāna li ḥlwʾhha ḫlwʾhha ǧlwʾhha ʾaḫaḏtu hu wa mā lam yakun la hā 
 <lb n="20"/>lam ʾaʿriḍ la hum ʾin šāʾa ăl lāhu wa ʾammā ăn naǧǧāru 
 <lb n="21"/>ʾaʿazza ka ăl lāhu fa bi l lāhi mā ʾamartu bi duḫūli manzili hi ġayra 
 <lb n="22"/>ʾanna ʾumma ʾisārusa tabīʿu šayʾ qad ʾaḫbartu ʾabū yaʿqūba 
 <lb n="23"/>bi hi wa ʾamartu ʾan yuṭlaba bi ḥilm:in ʿalay hi ʾin kunnā 
 <lb n="24"/>naʾḫuḏu bi ăl bazli fī kulli šahr:in wa qad katabtu ʾallā 
 <lb n="25"/>yuʿraḍa la hu ʾin šāʾa ăl lāhu fa ʾammā mā ḏakarta 
 <lb n="26"/>mina ăl maṣīri ʾilay ka fa ʾanā ʾaṣīru ʾilay ka ʾin šāʾa ăl lāhu 
 <lb n="27"/>ǧuʿiltu fidāʾa ka wa ʾaṭāla ăl lāhu baqāʾa ka 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Im Namen Gottes, des Barmherzigen [und Gnädigen]!
			<lb n="2"/>
		Würde ich doch als Dein Lösegeld gegeben, [und] möge G[ott] Dir gewähren langes Leben, Dich stärken und ehren,
			<lb n="3"/>
		[Dir] seine vollständige Gnade schenken [und] Dir noch mehr [sein Wohlwollen] erweisen!
			<lb n="4"/>
		Dein Schreiben - Gott stärke Dich - ist angekommen, und es hat mich gefreut, daß Du wohlbehalten bist;
			<lb n="5"/>
		ich habe Gott hierfür vielmals gepriesen. Ich bin
			<lb n="6"/>
		gestern zu Deinem Haus gegangen, um Dich aufzusuchen (bzw.) um mich bei ihnen nach Dir zu erkundigen,
			<lb n="7"/>
		da traf ich Ibn Ibrāhīm ibn Tawbah (?) an; er teilte mir mit, Du
			<lb n="8"/>
		seist das Niltal hinauf gereist. Als ich heute (erneut) zu Deinem Haus ging,
			<lb n="9"/>
		traf ich am Tor einen Wächter an, der mir mitteilte, Du
			<lb n="10"/>
		seist in die Stadt gegangen; da bat ich Gott, Dich (dort) wohlbehalten ankommen zu lassen.
			<lb n="11"/>
		Was nun Deine Behauptung - Gott stärke Dich - betrifft, ich hätte mir an
			<lb n="12"/>
		der Grenze zu schaffen gemacht, so wird mich Gott (bestimmt) nicht dafür zur Rechenschaft ziehen können, daß ich einer Lokalität
			<lb n="13"/>
		auch nur eine einzige Spanne (Land) wegnehme, um sie einer anderen Lokalität zuzuschlagen.
			<lb n="14"/>
		Bihū soll (ruhig) kommen und zusammen mit Ibn Anadōle die Grenze inspizieren!
			<lb n="15"/>
		Was ʿĀfiyah gehörte, das habe ich beschlagnahmt, und das, was ihm nicht gehörte,
			<lb n="16"/>
		das habe ich nicht angerührt. Kurz und gut, die Pachtung gehört Dir in allen
			<lb n="17"/>
		ihren (bekannten) Grenzen. Fordere also das Dir Zustehende ein! Ich
			<lb n="18"/>
		und Ibn Anadōle haben nur ein der Ḥlwāha gehörendes Stück Land in Höhe ihrer (geschuldeten) Grundsteuer beschlagnahmt.
			<lb n="19"/>
		Was der Ḥlwāha gehörte, das habe ich beschlagnahmt, und das, was ihr nicht gehörte,
			<lb n="20"/>
		die habe ich nicht angerührt, so Gott will. Was den Schreiner betrifft -
			<lb n="21"/>
		Gott stärke Dich -, so habe ich bei Gott nicht befohlen, sein Haus zu betreten, vielmehr
			<lb n="22"/>
		wird Umm Isārus etwas verkaufen. Abū Yaʿqūb habe ich hiervon unterrichtet,
			<lb n="23"/>
		und ich habe befohlen, er solle mit Milde verfolgt werden, falls wir
			<lb n="24"/>
		beabsichtigen, (ihn) jeden Monat anzuzapfen (?). Ich habe geschrieben, er möge nicht
			<lb n="25"/>
		behelligt werden, so Gott will. Was Deinen Wunsch betrifft,
			<lb n="26"/>
		ich solle zu Dir kommen, so werde ich zu Dir kommen, so Gott will.
			<lb n="27"/>
		Würde ich doch als Dein Lösegeld gegeben, und möge Gott Dir gewähren langes Leben!
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
