<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="2315" xml:id="Diem_Heid_II_2_verso" xml:lang="en">
   <teiHeader>
        <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.Heid.Arab. II 02 verso</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
              <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Diem_Heid_II_2_verso</idno>
              <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
              <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM"></idno>
              <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
           <sourceDesc>
             <p/>
          </sourceDesc>
 </fileDesc>
    </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="verso 1"/>  المجدُ للّه دائمًا أبدًا 
 <lb n="verso 2"/>  الأغومنس عَبد المسيح بدير بو يحنّس ومِشائخ القلالي 
 <lb n="verso 3"/>  بارك اللّه على جميعهم يحضروا المذكورين ويحكموا بينهم 
 <lb n="verso 4"/>  بمقتضى ناموس شريعة الرّهبنة وأي من خرج عن 
 <lb n="verso 5"/>  حكم الرّهبنة يردعوه <app type="BL"><lem resp="APD">ويحر<unclear reason="undefined" cert="high">مـ</unclear>ـوه </lem><rdg resp="APD">ويخرجوه </rdg><rdg resp="Khan">يمنعوه</rdg></app> من الصّادر عن شُـ<supplied reason="lost" cert="high">ـر</supplied>يعة 
 <lb n="verso 6"/>  الرّهبَان وإذا لم يواثق كل الرّضوخ للحق والقيام 
 <lb n="verso 7"/>  بما يجب عليه من قانون الرّهبنة يعرفوا أنّه يعتمد معنى ما يجب 
 <lb n="verso 8"/>  عليه من الأدب والمنع القاطع والسّلام على جميعكم 
 <lb n="verso 9"/>  والسّبح للّه دائما أبدا 
 </ab></div>
          <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>ăl maǧdu li l lāhi dāʾim:an ʾabad:an 
 <lb n="2"/>ăl ʾaġūminusu ʿabdu ăl masīḥi bi dayri bū yuḥannisa wa mašāʾiḫu ăl qalālī 
 <lb n="3"/>bāraka ăl lāhu ʿalà ǧamīʿi him yuḥḍirū ăl maḏkūrīna wa yaḥkumū bayna hum 
 <lb n="4"/>bi muqtaḍà nāmūsi šarīʿaẗi ăr rahbanaẗi wa ʾayy:un man ḫaraǧa ʿan 
 <lb n="5"/>ḥukmi ăr rahbanaẗi yardaʿū hu wa yaḥrimū yuḫriǧū hu yamnaʿū hu mina ăṣ ṣādiri ʿan šarīʿaẗi 
 <lb n="6"/>ăr ruhbāni wa ʾiḏā lam yuwāṯiq kulla ăr ruḍūḫi li ăl ḥaqqi wa ăl qiyāmi 
 <lb n="7"/>bi mā yaǧibu ʿalay hi min qānūni ăr rahbanaẗi yuʿarrifū hu ʾanna hu yaʿtamidu maʿnà mā yaǧibu 
 <lb n="8"/>ʿalay hi mina ăl ʾadabi wa ăl manʿi ăl qāṭiʿi wa ăs salāmu ʿalà ǧamīʿi kum 
 <lb n="9"/>wa ăs subḥu li ăl lāhi dāʾim:an ʾabad:an 
   </ab></div>
 <div type="translation"><ab>
		 <lb n="1"/>
 	  Ruhm gebührt Gott immer und ewig!
		 <lb n="2"/>
 	  Der Hegumen ʿAbdalmasīḥ im Kloster des Apa Johannes und die Ältesten der Zellen
		 <lb n="3"/>
 	  - Gott segne sie alle - sollen die Erwähnten vorladen und ihren Streitfall
		 <lb n="4"/>
 	  gemäß der Regel des Möchsgesetzes entscheiden. Wer auch immer gegen
		 <lb n="5"/>
 	  die Vorschrift des Mönchstums verstößt, den sollen sie auf Grund des sich aus dem Mönchs-
		 <lb n="6"/>
 	  gesetz Ergebenden ermahnen und anathematisieren. Wenn er sich nicht verpflichtet, sich dem Gesetz voll zu unterwerfen und
		 <lb n="7"/>
 	  die ihm obliegenden Bestimmungen des Mönchsgesetzes durchzuführen, sollen sie ihn in Kenntnis setzen,  daß die für ihn gebotene
		 <lb n="8"/>
 	  Züchtigung und entschiedene Abhaltung in voller Schärfe angewandt werden wird. Das Heil sei auf Euch allen!
		 <lb n="9"/>
 	  Preis gebührt Gott immer und ewig!
 </ab></div>
 </body>
 </text>
 </TEI>
