<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="1526" xml:id="Diem_Berl_II_38" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.Berl.Arab. II 38</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Diem_Berl_II_38</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">169297</idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="recto 1"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّحيم 
<lb n="recto 2"/>  أكرمك اللّه بطاعته وأسعدك بمرضـ<supplied reason="lost" cert="high">ـاتـ</supplied>ـه وأتم نعمته عليك وأدا<supplied reason="lost" cert="high">مهـ</supplied>ـا <supplied reason="lost" cert="high">لك</supplied> كـ<supplied reason="lost" cert="high">ـتـ</supplied>ـبت <supplied reason="lost" cert="high">إليك</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">أ</supplied>كرمـ<supplied reason="lost" cert="high">ـك</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">الـ</supplied>ـله و<supplied reason="lost" cert="high">أنا</supplied> في عافية والحمد لله كثيرا وصلّى الله علـ<supplied reason="lost" cert="high">ـى</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">محمّد</supplied> 
<lb n="recto 3"/>  النّبي وآله وسلّم كثيرا <supplied reason="lost" cert="high">قـ</supplied>ـد <supplied reason="lost" cert="high">كتبت</supplied> إلـ<supplied reason="lost" cert="high">ـيـ</supplied>ـك <supplied reason="lost" cert="high">أ</supplied>عـ<supplied reason="lost" cert="high">ـزّك</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">اللّه</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">كتابـ</supplied>ـا قبل هذا <gap reason="illegible" extent="4" unit="character" /> <gap reason="illegible" extent="5" unit="character" /> <gap reason="illegible" extent="5" unit="character" /> <supplied reason="lost" cert="high">إلـ</supplied>ـيك وقد دفعت إلى <supplied reason="lost" cert="high">عبـ</supplied>ـد العز<supplied reason="lost" cert="high">يز</supplied> ثما<supplied reason="lost" cert="high">نـ</supplied>ـية دنا<supplied reason="lost" cert="high">نير</supplied> <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
<lb n="recto 4"/>  فأثبتها عندك مع أربع دنانير لذلك الحدث الآخر وأ<supplied reason="lost" cert="high">ثبـ</supplied>ـت أسماهم عندك كيلا تقع <del rend="erasure" status="unremarkable">ا</del>]<del rend="erasure" status="unremarkable">لاسمـ</del><supplied reason="lost" cert="high"><del rend="erasure" status="unremarkable">ـا</del></supplied> <supplied reason="lost" cert="high"><del rend="erasure" status="unremarkable">علپك</del></supplied> <supplied reason="lost" cert="high">علپك</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">ان</supplied> 
<lb n="recto 5"/>  ووصل كتابك أكرمك اللّه وسرّني سلمتك وعافيتك والحمد <supplied reason="lost" cert="high">للّـ</supplied>ـه كثيرا ذكرت المقارضة فقد أعلمتك بد<supplied reason="lost" cert="high">خـ</supplied>ـول عبد العزيـ<supplied reason="lost" cert="high">ـز</supplied> 
<lb n="recto 6"/>  البيّاع وذهبت أنا و<supplied reason="omitted" cert="high">أبو</supplied> يعقوب لننظر بن النّيلي ونفّذ<supplied reason="lost" cert="high">ت</supplied> إليه فلم رأيته وا<supplied reason="lost" cert="high">شـ</supplied>ـتغل أبو يعقوب منذ يومـ<supplied reason="lost" cert="high">ـيـ</supplied>ـن في 
<lb n="recto 7"/>  <supplied reason="lost" cert="high">قضا</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">حاجـ</supplied>ـة لأبي الفضل سلم أكرمكما اللّه وأرجوا يفرغ اليوم ويصير غدا في حاجتك إن شا اللّه ذكرت قاسم الـ<supplied reason="lost" cert="high">ـحـ</supplied>ـمّا<supplied reason="lost" cert="high">ل</supplied> 
<lb n="recto 8"/>  ودمون ومحمّد فما أعرف لهم خبر وكانوا عندنا منذ أشهر وقد جو من أسفل فرأيتهم في الـ<supplied reason="lost" cert="high">ـجامـ</supplied>ـع وما ذكروا لي شـ<supplied reason="lost" cert="high">ـيا</supplied> 
<lb n="recto 9"/>  ولا أدري خرجوا إلى أسفل أو إلى الصّعيد وأنا أسل عنهم وأعرّفك خبرهم إن شا اللّه ذكرت مقارضـ<supplied reason="lost" cert="high">ـتـ</supplied>ـك إ<supplied reason="lost" cert="high">يّـ</supplied>ـاي 
<lb n="recto 10"/>  <supplied reason="lost" cert="high">فسر</supplied>رت وأرجوا عون اللّه وأعمل بذلك إن شـ<supplied reason="lost" cert="high">ـا</supplied> اللّه والسّهد فأرجوا به الثّنا <supplied reason="lost" cert="high">فـ</supplied>ـي شـ<supplied reason="lost" cert="high">ـو</supplied>نـ<supplied reason="lost" cert="high">ـك</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">ومـ</supplied>ـا لي <supplied reason="lost" cert="high">فـ</supplied>ـأحب أن يعو<supplied reason="lost" cert="high">د</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">عليّ</supplied> 
<lb n="recto 11"/>  <app type="BL"><lem resp="APD"><gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> </lem><rdg resp="APD">نفع </rdg><rdg resp="APD">رزق </rdg><rdg resp="APD">شيء</rdg></app> <supplied reason="lost" cert="high">إن</supplied> شا اللّه مع كتابك أكرمك اللّه بخبرك وحالك وحوائجك فإنّك تسرّني بذلك أطال اللّه بقاك وأ<supplied reason="lost" cert="high">عـ</supplied>ـزّك وأكرمك 
<lb n="recto 12"/>  <supplied reason="lost" cert="high">اقرأ</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">علـ</supplied>ـى أبي عبد اللّه أكرمه اللّه السّلم وقلّه أردت أوجّه إليك بدنانير ممّا لك عندي فلمّا أن <app type="BL"><lem resp="APD">كـ<supplied reason="lost" cert="high">ـتبت</supplied> </lem><rdg resp="APD">كتب</rdg></app> أنّـ<supplied reason="lost" cert="high">ـه</supplied> عـ<supplied reason="lost" cert="high">ـلـ</supplied>ـى الخروج <supplied reason="lost" cert="high">فـ</supplied>ـتوقّفت 
<lb n="recto 13"/>  <supplied reason="lost" cert="high">عن</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">ذ</supplied>لك فإن كان <del rend="erasure" status="unremarkable">لا</del> <del rend="erasure" status="unremarkable">پحرح</del> بدّا له كتب إلي لنوجّه بها إليه إن شا اللّه 
<lb n="verso 1 right"/>  لأبي الحـ<supplied reason="lost" cert="high">ـسـ</supplied>ـن أعـ<supplied reason="lost" cert="high">ـزّه</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">اللّـ</supplied>ـه بطاعته 
<lb n="verso 2 right"/>  <supplied reason="lost" cert="high">جروة</supplied> بن عبد الـ<supplied reason="lost" cert="high">ـعـ</supplied>ـزيز <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> <supplied reason="lost" cert="high">اللّه</supplied> 
<lb n="verso 1 left"/>  من عبد الرّحمن بن محمّد 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 
 <lb n="2"/>ʾakrama ka ăl lāhu bi ṭāʿati hi wa ʾasʿada ka bi marḍāti hi wa ʾatamma niʿmata hu ʿalay ka wa ʾadāma hā la ka katabtu ʾilay ka ʾakrama ka ăl lāhu wa ʾanā fī ʿāfiyaẗ:in wa ăl ḥamdu li l lāhi kaṯīr:an wa ṣallà ăl lāhu ʿalà muḥammad:ini 
 <lb n="4"/>ăn nabiyyi wa ʾāli hi wa sallama kaṯīr:an qad katabtu ʾilay ka ʾaʿazza ka ăl lāhu kitāb:an qabla hāḏā **** ***** ***** ʾilay ka wa qad dafaʿtu ʾilà ʿabdi ăl ʿazīzi ṯamāniyaẗa danānīra *** 
 <lb n="5"/>fa ʾaṯbit hā ʿinda ka maʿa ʾarbaʿi danānīra li ḏālika ăl ḥadaṯi ăl ʾāḫari wa ʾaṯbit ʾasmāʾa hum ʿinda ka kay lā taqaʿa ʿalay ka ʾin šāʾa ăl lāhu 
 <lb n="6"/>wa waṣala kitābu ka ʾakrama ka ăl lāhu wa sarra nī salāmatu ka wa ʿāfiyatu ka wa ăl ḥamdu li l lāhi kaṯīr:an ḏakarta ăl muqāraḍaẗa fa qad ʾaʿlamtu ka bi duḫūli ʿabdi ăl ʿazīzi 
 <lb n="7"/>ăl bayyāʿi wa ḏahabtu ʾanā wa ʾabū yaʿqūba li nanẓura bna ăn nīliyyi wa naffaḏtu ʾilay hi fa lam raʾaytu hu wa ĭštaġala ʾabū yaʿqūba munḏu yawmayni fī 
 <lb n="8"/>qaḍāʾi ḥāǧaẗ:in li ʾabī ăl faḍli sālim:in ʾakrama kumā ăl lāhu wa ʾarǧū yafraġu ăl yawma wa yaṣīru ġad:an fī ḥāǧati ka ʾin šāʾa ăl lāhu ḏakarta qāsima ăl ḥammāla 
 <lb n="9"/>wa damūna wa muḥammad fa mā ʾaʿrifu la hum ḫabar wa kānū ʿinda nā munḏu ʾašhur:in wa qad ǧū min ʾasfala fa raʾaytu hum fī ăl ǧāmiʿi wa mā ḏakarū l ī šayʾ:an 
 <lb n="10"/>wa lā ʾadrī ḫaraǧū ʾilà ʾasfala ʾaw ʾilà ăṣ ṣaʿīdi wa ʾanā ʾasalu ʿan hum wa ʾuʿarrifu ka ḫabara hum ʾin šāʾa ăl lāhu ḏakarta muqāraḍata ka ʾiyyā ya 
 <lb n="11"/>fa surirtu wa ʾarǧū ʿawna ăl lāhi wa ʾaʿmalu bi ḏālika ʾin šāʾa ăl lāhu wa ăs suhdi fa ʾarǧū bi hi ăṯ ṯanāʾa fī šūni ka wa mā l ī fa ʾuḥibbu ʾan yaʿūda ʿalay ya 
 <lb n="12"/>*** nafʿ:un rizq:un šayʾ:un ʾin šāʾa ăl lāhu maʿa kitābi ka ʾakrama ka ăl lāhu bi ḫabari ka wa ḥāli ka wa ḥawāʾiǧi ka fa ʾinna ka tasurru nī bi ḏālika ʾaṭāla ăl lāhu baqāʾa ka wa ʾaʿazza ka wa ʾakrama ka 
 <lb n="13"/>ĭqraʾ ʿalà ʾabī ʿabdi ăl lāhi ʾakrama hu ăl lāhu ăs salāma wa qul la hu ʾaradtu ʾuwaǧǧiha ʾilay ka bi danānīra mimmā la ka ʿind ī fa lammā ʾan katabta kataba ʾanna hu ʿalà ăl ḫurūǧi fa tawaqqaftu 
 <lb n="14"/>ʿan ḏālika fa ʾin kāna budd:an la hu kataba ʾilay ya li nuwaǧǧiha bi hā ʾilay hi ʾin šāʾa ăl lāhu 
 <lb n="15"/>li ʾabī ăl ḥasani ʾaʿazza hu ăl lāhu bi ṭāʿati hi 
 <lb n="16"/>ǧirwaẗa bni ʿabdi ăl ʿazīzi *** hu ø ăl lāhu 
 <lb n="17"/>min ʿabdi ăr raḥmāni bni muḥammad:in 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Im Namen Gottes, des Barmherzigen und Gnädigen!
			<lb n="2"/>
		Gott ehre Dich dadurch, daß Du ihm gehorchst, spende Dir Glück, indem er (mit Dir) zufrieden ist, vollende seine Gnade an Dir und gewähre sie Dir auch weiterhin! Ich [schrei]be [Dir] - Gott ehre Dich -, bei Gesundheit; Preis sei Gott vielmals! Gott segne [Muḥammad]
			<lb n="4"/>
		den Propheten und seine Sippe und spende (ihnen) vielmals Heil! Ich [habe] Dir - [Gott] stär[ke Dich] - bereits [einen Brie]f vor diesem [geschrieben] - - - [- - -] - - - an Dich. Ich hatte [ʿAb]dalʿazīz acht Dina[r - - -]
			<lb n="5"/>
		ausgehändigt. Verbuche sie also bei Dir (und zwar) zusammen mit vier Dinar für jenen anderen jungen Mann und halte ihre Namen bei Dir fest, damit 〚d[ie Nam]en Dir〛 sie Dir nicht entfallen, so Gott will.
			<lb n="6"/>
		Dein Brief - Gott ehre Dich - ist angekommen, und es hat mich gefreut, daß Du wohlbehalten und bei Gesundheit bist. Preis sei Gott vielmals! Du erwähnst die Commenda: nun, ich hatte Dir bereits mitgeteilt, daß ʿAbdalʿazīz
			<lb n="7"/>
		der Einzelhändler in die Stadt gekommen war. Ich und &lt;Abū&gt; Yaʿqūb haben uns auf den Weg gemacht, um uns um Ibn an-Nīlī zu kümmern. Ich habe nach ihm gesandt, aber ich habe ihn nicht gesehen. Abū Yaʿqūb ist seit zwei Tagen mit
			<lb n="8"/>
		[der Erledigung einer Bestell]ung von Abū l-Faḍl Sālim - Gott ehre Euch beide - beschäftigt. Ich hoffe, daß er heute (damit) fertig wird und sich (dann) morgen Deiner Bestellung annehmen kann, so Gott will. - Du erwähnst (ferner) Qāsim den Transporteur,
			<lb n="9"/>
		Damon und Muḥammad: nun, ich habe über sie keine Nachricht. Sie waren vor einigen Monaten bei uns, und zwar waren sie von Unterägypten gekommen. Ich sah sie in der Moschee, ohne daß sie mir gegenüber irgendetwas erwähnten,
			<lb n="10"/>
		und (so) weiß ich nicht, ob sie nach Unter- oder nach Oberägypten abgereist sind. Ich werde mich nach ihnen erkundigen und Dir über sie Nachricht geben, so Gott will. - Du erwähnst (ferner) den Umstand, daß Du mit mir die (bewußte) Commenda abschließt:
			<lb n="11"/>
		nun, ich fr[eue mich] (darüber), hoffe auf Gottes Hilfe und werde dementsprechend verfahren, so Gott will. Mit rastlosem Eifer hoffe ich bei [Deinen] Angelegenheiten Anerkennung zu erwerben, [und w]as das für mich Bestimmte betrifft, so ergibt sich hoffentlich (auch) [für mich]
			<lb n="12"/>
		[ein Gewinn], so Gott will. Teile - Gott ehre Dich -, die Dich betreffenden Neuigkeiten, Dein Befinden und Deine Anliegen mit, denn Du erfreust mich damit! Gott lasse Dich lange leben und stärke und ehre Dich!
			<lb n="13"/>
		[Richte] Abū ʿAbdallāh - Gott ehre ihn - Grüße aus und sage ihm (von mir folgendes): &#034;Ich wollte Dir einige Dinare aus dem Guthaben, das Du bei mir hast, übersenden.&#034; Aber nachdem [Du] (nun) sch[reibst], er stehe vor der Abreise, habe ich
			<lb n="14"/>
		[d]ies (lieber) unterlassen. Falls 〚er (doch) nicht abreist〛 es ihm gutdünkt, möge er mir schreiben, damit wir sie ihm übersenden, so Gott will.
			<lb n="15"/>
		An Abū l-Ḥasan - [Gott] stär[ke ihn] dadurch, daß er ihm gehorcht -
			<lb n="16"/>
		[Ǧirwah] ibn ʿAbdalʿazīz [- Gott - - - ihn -]
			<lb n="17"/>
		von ʿAbdarraḥmān ibn Muḥammad.
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
