<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="2385" xml:id="Diem_Heid_III_46" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.Heid.Arab. III 46</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Diem_Heid_III_46</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM"></idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="recto 1"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّحيم 
<lb n="recto 2"/>  كان سيّدي ومولاي أطال اللّه بقاه وأدام عزّه وتأييده 
<lb n="recto 3"/>  أنفذ صحبة إسمعيل بن <app type="BL"><lem resp="APD">دپس </lem><rdg resp="APD">دسر</rdg></app> الكوهان حجر فضّة وكتابی 
<lb n="recto 4"/>  فقبضت منه ذلك اللّه سبحانه يحسّن جزاه وذكر في كتابه 
<lb n="recto 5"/>  أن تبقّی لي عنده أربعة دنانير ونصف اشتری بها 
<lb n="recto 6"/>  تفّاحة فضّة ودملج ودفعها إلی إبراهيم بن شريح فوصل 
<lb n="recto 7"/>  الشّيخ أبو إسحق إبراهيم بن شريح وسألته عن ذلك فقال لي نعم 
<lb n="recto 8"/>  دفع إلي هذا الشّی وغيره لاكن ما عرّفني لمن ندفعه 
<lb n="recto 9"/>  وقد تركته عند صاحبي بالإسكندريّة تكتب إليه 
<lb n="recto 10"/>  يأمرني بدفعه ندفعه وقد يا مولاي لحقني أمر عظيم 
<lb n="recto 11"/>  أعظم من جميع ما تعرّفته وضيقة عظيمة 
<lb n="recto 12"/>  فأحب من مولاي بأن يسلّم إلی موصّل كتابي الأوّل وهو 
<lb n="recto 13"/>  إسمعيل بن نوح رجل مسلم بأمارة أنّني أنفذت 
<lb n="recto 14"/>  صحبتك الذّهب وجلود الأشكنز فباللّه يا مولای 
<lb n="recto 15"/>  عليك إمّا تفضّلت علي بها لأنّني مطّر إليها ولها 
<lb n="recto 16"/>  اليوم مدّة كبيرة وما أعدّه إلّا من اللّه سبحانه ومن 
<lb n="recto 17"/>  مولاي وهی صدقة علی من عندك تختص منّي بأتم السّلام 
<lb n="recto 18"/>  وعلی ولديك أبو عمر وأبو سعيد أفضل السّلام 
<lb n="recto 19"/>  وجميع من تحوطه عنايتك أفضل السّلام وهذا 
<lb n="recto 20"/>  الكتاب صحبة أصحابنا اليهود وإذا دفع 
<lb n="recto 21 right margin"/>  پرك كتاب الرّجل المذكور وهو إسمعيل بن نوح تدفعه إليه ولو كانت عنده بن شريح تتفضّل بدفعها من عندك و<supplied reason="lost" cert="high">تبـ</supplied>ـرأ عنه 
<lb n="recto 22 upper margin"/>  <supplied reason="lost" cert="high">وإنّ</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">ا</supplied>لفضّة عندكم غالية غلو يبكّي وحسبي اللّه وأتم السّلام 
<lb n="verso 1 left column 1"/>  <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
<lb n="verso 2 left column 2"/>  <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
<lb n="verso 3 left column 3"/>  <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
<lb n="verso 1 right column 1"/>  <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
<lb n="verso 2 right column 2"/>  <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
<lb n="verso 3 right column 3"/>  <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 
 <lb n="2"/>kāna sayyid ī wa mawlā ya ʾaṭāla ăl lāhu baqāʾa hu wa ʾadāma ʿizza hu wa taʾyīda hu 
 <lb n="3"/>ʾanfaḏa ṣuḥbaẗa ʾismāʿīla bni dBs dsr ăl kūhāni ḥaǧara fiḍḍaẗ:in wa kitāb ī 
 <lb n="4"/>fa qabaḍtu min hu ḏālika ăl lāhu subḥāna hu yuḥsinu ǧazāʾa hu wa ḏakara fī kitābi hi 
 <lb n="5"/>ʾan tabaqqà l ī ʿinda hu ʾarbaʿaẗu danānīra wa niṣf:un ĭštarà bi hā 
 <lb n="6"/>tuffāḥaẗa fiḍḍaẗ:in wa dumluǧ wa dafaʿa hā ʾilà ʾibrāhīma bni šurayḥ:in fa waṣala 
 <lb n="7"/>ăš šayḫu ʾabū ʾisḥāqa ʾibrāhīmu bnu šurayḥ:in wa saʾaltu hu ʿan ḏālika fa qāla l ī naʿam 
 <lb n="8"/>dafaʿa ʾilay ya hāḏā ăš šayʾa wa ġayra hu lākinna mā ʿarrafa nī li man nadfaʿu hu 
 <lb n="9"/>wa qad taraktu hu ʿinda ṣāḥib ī bi ăl ʾiskandariyyaẗi taktubu ʾilay hi 
 <lb n="10"/>yaʾmuru nī bi dafʿi hi nadfaʿu hu wa qad yā mawlā ya laḥiqa nī ʾamr:un ʿaẓīm:un 
 <lb n="11"/>ʾaʿẓamu min ǧamīʿi mā taʿarraftu hu wa ḍayqaẗ:un ʿaẓīmaẗ:un 
 <lb n="12"/>fa ʾuḥibbu min mawlā ya bi ʾan yusallima ʾilà muwaṣṣili kitāb ī ăl ʾawwali wa huwa 
 <lb n="13"/>ʾismāʿīlu bnu nūḥ:in raǧul:un muslim:un bi ʾamāraẗ:in ʾanna nī ʾanfaḏtu 
 <lb n="14"/>ṣuḥbata ka ăḏ ḏahaba wa ǧulūda ăl ʾaškanazi fa bi ăl lāhi yā mawlā ya 
 <lb n="15"/>ʿalay ka ʾimmā tafaḍḍalta ʿalay ya bi hā liʾanna nī muṭṭarr:un ʾilay hā wa la hā 
 <lb n="16"/>ăl yawma muddaẗ:un kabīraẗ:un wa mā ʾaʿuddu hu ʾillā min ăl lāhi subḥāna hu wa min 
 <lb n="17"/>mawlā ya wa hiya ṣadaqaẗ:un ʿalay ya min ʿindi ka tuḫtaṣṣu min nī bi ʾatammi ăs salāmi 
 <lb n="18"/>wa ʿalà waladay ka ʾabū ʿumara wa ʾabū saʿīd:in ʾafḍalu ăs salāmi 
 <lb n="19"/>wa ǧamīʿi man taḥūṭu hu ʿināyatu ka ʾafḍalu ăs salāmi wa hāḏā 
 <lb n="20"/>ăl kitābu ṣuḥbaẗa ʾaṣḥābi nā ăl yahūdi wa ʾiḏā dufiʿa 
 <lb n="21"/>wa turika kitābu ăr raǧuli ăl maḏkūri wa huwa ʾismāʿīlu bnu nūḥ:in tadfaʿu hu ʾilay hi wa law kānat ʿinda hu bni šurayḥ:in tatafaḍḍalu bi dafʿi hā min ʿindi ka wa tabraʾu ʿan hu 
 <lb n="22"/>wa ʾinna ăl fiḍḍaẗa ʿinda kum ġāliyaẗ:un ġuluww yubakkī wa ḥasbi ya ăl lāhu wa ʾatammu ăs salāmi 
 <lb n="23"/>*** 
 <lb n="24"/>*** 
 <lb n="25"/>*** 
 <lb n="26"/>*** 
 <lb n="27"/>*** 
 <lb n="28"/>*** 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Im Namen Gottes, des Barmherzigen und Erbarmungsvollen!
			<lb n="2"/>
		Mein Herr und Patron - Gott lasse ihn lange leben und gewähre ihm weiterhin Ansehen und Unterstützung - hat (mir)
			<lb n="3"/>
		durch Ismāʿīl ibn D..s al-Kohen einen Silberbarren und den für mich bestimmten Brief überbringen lassen,
			<lb n="4"/>
		und ich habe dies von ihm in Empfang genommen - möge Gott - er sei gepriesen - es ihm auf gute Weise vergelten! Er erwähnt in seinem Brief,
			<lb n="5"/>
		daß mir bei ihm ein Guthaben von viereinhalb Dinar verblieben sei, mit denen er
			<lb n="6"/>
		einen Apfel aus Silber und ein Armband gekauft habe, und (daß) er sie Ibrāhīm ibn Šurayḥ übergeben habe. Nun traf
			<lb n="7"/>
		der Scheich Abū Isḥāq Ibrāhīm ibn Šurayḥ ein, und ich fragte ihn danach. Da sagte er zu mir: &#039;Jawohl,
			<lb n="8"/>
		er hat mir diese Sache und anderes ausgehändigt, aber er hat mir nicht mitgeteilt, wem ich es aushändigen soll.
			<lb n="9"/>
		Ich habe es bei meinem Geschäftspartner in Alexandria gelassen. Schreibe ihm,
			<lb n="10"/>
		er möge mir befehlen, es (Dir) auszuhändigen, dann werde ich es (Dir) aushändigen!&#039; Nun haben mich aber, o mein Patron, eine schreckliche Angelegenheit,
			<lb n="11"/>
		schrecklicher als alles, was ich erlebt habe, und eine schreckliche Notlage heimgesucht.
			<lb n="12"/>
		Ich wünsche mir deshalb von meinem Patron, daß er (sie) dem Überbringer meines ersten Briefes, also
			<lb n="13"/>
		Ismāʿīl ibn Nūḥ, einem Muslim, übergibt, (dies) in Hinblick darauf, daß ich (Dir) durch
			<lb n="14"/>
		ihn (damals) das Gold sowie das Leder der Aschkenas habe überbringen lassen. (Ich beschwöre) Dich deshalb bei Gott, o mein Patron,
			<lb n="15"/>
		mir diese (Sachen) zu gewähren, denn ich benötige sie dringend und
			<lb n="16"/>
		sie haben jetzt schon lange Zeit beansprucht. Ich würde es wirklich als (etwas) von Gott - Er sei gepriesen - und von
			<lb n="17"/>
		meinem Patron (Kommendes) betrachten, und es wäre ein Gnadenerweis Deinerseits mir gegenüber! - Sei ganz besonders mit dem vollendetsten Gruß gegrüßt,
			<lb n="18"/>
		und an Deine Söhne Abū ʿUmar und Abū Saʿīd die besten Grüße,
			<lb n="19"/>
		sowie (an) alle, die Deine Fürsorge umfängt, die besten Grüße! - Dieser
			<lb n="20"/>
		Brief wird von unseren jüdischen Geschäftspartnern überbracht. Wenn er (Dir) ausgehändigt wird und (dann)
			<lb n="21"/>
		der für den erwähnten Mann, also Ismāʿīl ibn Nūḥ, bestimmte Brief (bei Dir) zurückgelassen wird, händigst Du ihn ihm (bitte) aus. Sollten sie bei ihm, Ibn Šurayḥ, sein, dann sei so freundlich, sie (Ismāʿīl ibn Nūḥ) aus Deinem Besitz auszuhändigen, und [Du bist] (dann) davon entlastet!
			<lb n="22"/>
		Silber ist bei Euch (übrigens) so teuer, daß es einen zum Weinen bringt. Gott ist mein Genüge. Vollendetsten Gruß!
			<lb n="23"/>
		Mein Herr und Patron Mevorach bar
			<lb n="24"/>
		Abraham - er ruhe im Paradies - ben Sabrā -
			<lb n="25"/>
		Gott sei sein Beistand und Helfer!
			<lb n="26"/>
		Der ihm dankbare Mūsā
			<lb n="27"/>
		ibn Dāwūd Lewī - er ruhe im Paradies!
			<lb n="28"/>
		(Nach) Miṣr.
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
