<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="1434" xml:id="Diem_Heid_II_48" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.Heid.Arab. II 48</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Diem_Heid_II_48</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">169222</idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="1"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّحيم 
<lb n="2"/>  عبد الحضرة السّامية الأجلّية القاضويّة الفقيهيّة 
<lb n="3"/>  الوجيهيّة ثبّت اللّه سعودها وكبت حسودها 
<lb n="4"/>  ينهي إليها أن موصلها خواجة حنفيّة رجل جيّد 
<lb n="5"/>  وهو قد أراد الإتّصال بأمر له وهو رجل غريب 
<lb n="6"/>  وقد سأل مكاتبة الحضرة ليتعرّف بها في مساعدته 
<lb n="7"/>  على ما هو بصدده وهو من أهل الخير والدّيانة 
<lb n="8"/>  وما يعرف الحضرة السّامية وهو يحضر إليها 
<lb n="9"/>  ويرشده لما يعمله ولرأيها سمو إن شا اللّه تعالى 
<lb n="10"/>  الحمد للّه وحده وصلواته على سيّدنا محمّد وآله <unclear reason="undefined" cert="high">وصحبه</unclear> 
<lb n="upper margin"/>  عبدها حسن 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 
 <lb n="2"/>ʿabdu ăl ḥaḍraẗi ăs sāmiyaẗi ăl ʾaǧalliyaẗi ăl qāḍawiyyaẗi ăl faqīhiyyaẗi 
 <lb n="3"/>ăl waǧīhiyyaẗi ṯabbata ăl lāhu suʿūda hā wa kabata ḥasūda hā 
 <lb n="4"/>yunhī ʾilay hā ʾanna mūṣila hā ḫawāǧaẗ:un ḥanafiyyaẗ:un raǧul:un ǧayyid:un 
 <lb n="5"/>wa huwa qad ʾarāda ăl ʾittiṣāla bi ʾamr:in la hu wa huwa raǧul:un ġarīb:un 
 <lb n="6"/>wa qad saʾala mukātabaẗa ăl ḥaḍraẗi li yataʿarrafa bi hā fī musāʿadati hi 
 <lb n="7"/>ʿalà mā huwa bi ṣadadi hi wa huwa min ʾahli ăl ḫayri wa ăd diyānaẗi 
 <lb n="8"/>wa mā yaʿrifu ăl ḥaḍraẗa ăs sāmiyaẗa wa huwa yaḥḍuru ʾilay hā 
 <lb n="9"/>wa turšidu hu li mā yaʿmalu hu wa li raʾyi hā sumuww:un ʾin šāʾa ăl lāhu taʿālà 
 <lb n="10"/>ăl ḥamdu li l lāhi waḥda hu wa ṣalawātu hu ʿalà sayyidi nā muḥammad:in wa ʾāli hi wa ṣaḥbi hi 
 <lb n="11"/>ʿabdu hā ḥasan:un 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Im Namen Gottes, des Barmherzigen und Gnädigen!
			<lb n="2"/>
		Der Sklave ihrer höchst bedeutsamen und hohen Exzellenz, des Richters und Rechtsgelehrten
			<lb n="3"/>
		Waǧīhaddīn - Gott festige ihr Glück und unterwerfe ihren Neider -
			<lb n="4"/>
		tut ihr kund, daß der Überbringer dieses (Schreibens), ein ḥanafitischer Ḫawāǧah, ein ausgezeichneter Mann ist.
			<lb n="5"/>
		Er wollte wegen einer Angelegenheit Verbindung (mit ihr) aufnehmen, aber er ist ein Fremdling.
			<lb n="6"/>
		Er bat, der Exzellenz zu schreiben, damit er ihre Bekanntschaft machen könne; es geht darum, ihm
			<lb n="7"/>
		bei einer Sache, mit der er befaßt ist, zu helfen. Er ist ein tugendhafter und frommer Mensch,
			<lb n="8"/>
		und er kennt die hohe Exzellenz nicht. Er wird sich bei ihr einfinden,
			<lb n="9"/>
		und sie wird ihm den Weg zu dem, was er tun soll, weisen, und ihre (sc. der Exzellenz) Meinung besitzt Erhabenheit, so Gott will.
			<lb n="10"/>
		Lob sei Gott allein, und seine Segnungen seien auf unserem Herrn Muḥammad, seiner Familie und seinen Gefährten (?)!
			<lb n="11"/>
		Ihr Sklave Ḥasan.
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
