<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="1482" xml:id="Diem_Heid_II_69" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.Heid.Arab. II 69</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Diem_Heid_II_69</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">169262</idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="recto 1"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّحيم صلّى اللّه على نبيّنا محمّد 
<lb n="recto 2"/>  الفقير إلى اللّه عز وجل يحيى بن عبد السّلام يخدم مجلس المولا الفاضى الأجل المحترم الأنبل المفضّل 
<lb n="recto 3"/>  المكين تاج الدّين أدام اللّه سعادته وأبّد سيادته ووفّقه في القول والعمل وبلّغه 
<lb n="recto 4"/>  أفصا نهايات الأمل <app type="BL"><lem resp="APD">وفسّح </lem><rdg resp="APD">وفسّح</rdg></app> له في المدّة والأجل بمحمّد وآله ينهي إليه بعـ<supplied reason="lost" cert="high">ـد</supplied> تقبيل يديه والسّلام 
<lb n="recto 5"/>  عليه أن نحن بخير في عافية لم نعدم من اللّه عز وجل <app type="BL"><lem resp="APD">نعمه </lem><rdg resp="Diem, P.Vind.Arab. III">نعمة</rdg></app> فا<sic n="superfluous">ا</sic>لحمد للّه علي ذالك وعلي كل نعمه 
<lb n="recto 6"/>  غير أنّا نجد استيحاشا منك فا<sic n="superfluous">ا</sic>للّه تعالي يجمع الشّمل عن قريب بعد فصا مطلوبك 
<lb n="recto 7"/>  ومقصودك وسواه فقد ور<supplied reason="lost" cert="high">د</supplied> علي كتاب المولا وفهمت مضمونه ففرحت واللّه بذالك 
<lb n="recto 8"/>  فرحا شديدا وفرح بذلك جميع الأصحاب وما فصر المولا في كتابته بجميع الفصول 
<lb n="recto 9"/>  لأنّي كنت متشوّف لسماع جميع أخباره خفيّها وجليّها فاللّه تعالي يتمّم المقصود 
<lb n="recto 10"/>  بمنّه وكرمه وهو الفادر على ذالك والّذي أوصبك به أن تأخذ أمورك با<sic n="superfluous">ا</sic>لحزم ولا 
<lb n="recto 11"/>  تتّكل علي حلاوة اللّسان واسعا سعي مجد فإنّي أخشي أن يكون هذا أبوا الكرم يطلب 
<lb n="recto 12"/>  تسويفك من وفت إلي وفت لأن في إحالتك على الفلفل الّذي في عيذاب تطويل 
<lb n="recto 13"/>  فأسلك مع هذا الرّجل طريق الحزم فإن خلفك صغار وعايله <app type="BL"><lem resp="APD">استعذ<gap reason="illegible" extent="2" unit="character" />ـ </lem><rdg resp="APD">استعذوا </rdg><rdg resp="APD">استعذر</rdg></app> <gap reason="illegible" extent="5" unit="character" /><supplied reason="lost" cert="high">ـ</supplied>ـن بأمورك 
<lb n="recto 14"/>  وأمّا الحمّام فإن ثبتت لك فلا تبيعها أصلا وقل لهم أنّي حلفت ما أبيع ملك أصلا وأمّا ما 
<lb n="recto 15"/>  أشرت إليه من دفع صندوق المرجان وعدم التّوقّف فأنا إن شا اللّه أدفعه لمن أمرته يأجده 
<lb n="recto 16"/>  وفد قرأت كتابك على أم محمّد وهي تسمع ففرحت وطاب عيشها وأمّا الولد العربي محمّد 
<lb n="recto 17"/>  فهو في عافية فاللّه يديمها عليه وعلينا وعلى جميع أمّة محمّد وفد تفصح لسانه وهو يتكلّم 
<lb n="recto 18"/>  جيّد وأخته أيضا في عافية وهم الجميع مستوحشين منك فاللّه يجمع شملهم بك قريب وأم 
<lb n="recto 19"/>  <sic n="superfluous">ام</sic> فضليّة تسلّم عليك كثير وهي ملازمة لهم وقد تأنّس الصّغير بها وفد أنزلناهم القاعة وفد 
<lb n="recto 20"/>  عمدت إلي الشّق الّذي ذكرت فوجدته مسدودا وطيّب نفسك فما عندك والحمد للّه 
<lb n="recto 21"/>  ما تكره وأمّا السّطوح فما أ<unclear reason="undefined" cert="high">جـ</unclear>ـد <unclear reason="undefined" cert="high">يغـ</unclear>ـر بها أصلا وفد رمينا التّراب الّذي في الدّهليز وأمّا الدّار 
<lb n="recto 22"/>  فأمرها متعذّر لأن جوّار يوسف يخشون من السّكّان وياحدونه وقد تعبت معهـ<supplied reason="lost" cert="high">ـم</supplied> 
<lb n="verso 1"/>  تعبا كلّيّا ولو كان لك وكيل ثابت من جهة الشّرع أخرجناهم من الدّار وما يأتي 
<lb n="verso 2"/>  لك انتفاع بالدّار ما داموا فيها وفد واللّه أتلفوا الدّار والمعوا سقوفاتها و<unclear reason="undefined" cert="high">عتبـ</unclear>ـاتها <app type="BL"><lem resp="APD"><gap reason="illegible" extent="2" unit="character" /> </lem><rdg resp="APD">الـ<gap reason="illegible" extent="1" unit="character" />ـ</rdg></app> 
<lb n="verso 3"/>  وأمّا الدّكاكين فأجّرنا منهم البعض وفد سَافر واحد منهم إلي الشّام وأمّا الوسطاني فقد نعبت 
<lb n="verso 4"/>  فأحتفظ بحساب الجميع وأمّا النّفقة الّذي أطلقتها فـ<sic n="superfluous">ـمـ</sic>ـهي مكدّرة لا يأتي منها شي إلّا 
<lb n="verso 5"/>  بعد تعب <sic n="superfluous">ولأ</sic>الا أنّا نستجر من السّوق حتّا تجي فإذا جات أوفينا وأظن فخر الدّين 
<lb n="verso 6"/>  متعوب معهم وذكر أنّهم أدّوا من الزّكاة شيا وما تحقّقت هذا <app type="BL"><lem resp="APD">الـ<unclear reason="undefined" cert="high">ـعذ</unclear>ر </lem><rdg resp="APD">القدر</rdg></app> والوجيه ابن الرّبعي 
<lb n="verso 7"/>  يسلّم عليك وكذالك النّظّام وجميع <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> اصحايك يسلمون عليك ومحمد پڤول لك اپعث لى 
<lb n="verso 8"/>  من كل بد حتّي أخرج معه إلي السّوف وأم أبو بكر تسلّم عليك وتقول لك عسا تسيّر لها قليل 
<lb n="verso 9"/>  هليلج مربّا واللّه اللّه تسيّر لمحمّد الوحـ<supplied reason="lost" cert="high">ـيد</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">مـ</supplied>ـن كل <supplied reason="lost" cert="high">بـ</supplied>ـد فإنّي معه في صراع كلّما خر<supplied reason="lost" cert="high">جت</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">من</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">البيـ</supplied>ـت يجرج 
<lb n="verso 10"/>  معي إن رحت المسجد راح <supplied reason="lost" cert="high">مـ</supplied>ـعي وإن رحت السّوق راح معي فتعجّل لي با<sic n="superfluous">ا</sic>لعبد وأمّا السّغار 
<lb n="verso 11"/>  فيكون قلبك من أجلهم مطمين فإنّهم في الفاعه ونحن قد غلقنا الباب ما يفتح أصلا إلّا للسّفا 
<lb n="verso 12"/>  أو إذا جا الخولوي وزوجته ولو لا حيائي منهم ما فتحته لهم وأمّا با<sic n="superfluous">ا</sic>للّيل فنحن ننام في المسترقة 
<lb n="verso 13"/>  الّذي علي الباب فلا تشغّل خاطرك من جهتهم أصلا واللّه عز وجل يجمع الشّمل بك عن قر<supplied reason="lost" cert="high">يـ</supplied>ـب 
<lb n="verso 14"/>  وأم محمّد تقول لك تسلّم لها على أختها كثير وتعلمها أن قلبها عندها وأنّها فرحت لها بالحبل 
<lb n="verso 15"/>  والسّلام على المولا ورحمة اللّه وبركاته وكنت سيّرت لك كتاب فبل هذا ولا يقطع المولا كتبه عنّا <app type="BL"><lem resp="APD">سطّرته </lem><rdg resp="APD">سطرته</rdg></app> 
<lb n="verso 16"/>  يوم الأحد الثّامن من ربيع الآخر وصلّى اللّه على محمّد 
<lb n="verso 17"/>  والسّغار يطلوب الكسوة وقد ذكروا أن ثيابهم تخرّقت وفد أكسينا السّغير بعدك ثلاته أثواب <app type="BL"><lem resp="qāf with a dot above “maġribī”">وظاقت </lem><rdg resp="Diem, P.Vind.Arab. III">وظاقت</rdg></app> نففتهم لأجل 
<lb n="verso 18"/>  ذالك فإن كان أمر المولا ينتجز في فرپب فالحمد للّه وإن تأخّر الأمر فندبّرهم في الكسوة والسّلام 
<lb n="verso upside down 1"/>  <app type="BL"><lem resp="APD"><gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> </lem><rdg resp="APD">إلى</rdg></app> <gap reason="illegible" extent="4" unit="character" /> الدّين مدرّس مدرسة ابن <app type="BL"><lem resp="APD"><unclear reason="undefined" cert="high">هبـ</unclear>ـة </lem><rdg resp="APD">هبة</rdg></app> يسلّمه للقاضي 
<lb n="verso upside down 2"/>  <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> <gap reason="illegible" extent="2" unit="character" /> <gap reason="illegible" extent="4" unit="character" /> <app type="BL"><lem resp="APD"><gap reason="illegible" extent="6" unit="character" /> </lem><rdg resp="AK">بلّغ</rdg></app> <supplied reason="lost" cert="high">أ</supplied>مانة موداه 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi ṣallà ăl lāhu ʿalà nabiyyi nā muḥammad:in 
 <lb n="2"/>ăl faqīru ʾilà ăl lāhi ʿazza wa ǧalla yaḥyà bnu ʿabdi ăs salāmi yaḫdumu maǧlisa ăl mawlā ăl qāḍī ăl ʾaǧalli ăl muḥtarami ăl ʾanbali ăl mufaḍḍali 
 <lb n="3"/>ăl makīni tāǧi ăd dīni ʾadāma ăl lāhu saʿādata hu wa ʾabbada siyādata hu wa waffaqa hu fī ăl qawli wa ăl ʿamali wa ballaġa hu 
 <lb n="4"/>ʾaqṣā nihāyāti ăl ʾamali wa fasaḥa fassaḥa la hu fī ăl muddaẗi wa ăl ʾaǧali bi muḥammad:in wa ʾāli hi yunhī ʾilay hi baʿda taqbīli yaday hi wa ăs salāmi 
 <lb n="5"/>ʿalay hi ʾanna naḥnu bi ḫayr:in fī ʿāfiyaẗ:in lam naʿdam mina ăl lāhi ʿazza wa ǧalla niʿama niʿmaẗ:an hu ø fa ăl ḥamdu li l lāhi ʿalà ḏālika wa ʿalà kulli niʿami hi 
 <lb n="6"/>ġayra ʾan nā naǧidu ĭstīḥāš:an min ka fa ăl lāhu taʿālà yaǧmaʿi ăš šamla ʿan qarīb:in baʿda qaḍāʾi maṭlūbi ka 
 <lb n="7"/>wa maqṣūdi ka wa siwā hu fa qad warada ʿalay ya kitābu ăl mawlā wa fahimtu maḍmūna hu fa fariḥtu wa ăl lāhi bi ḏālika 
 <lb n="8"/>faraḥ:an šadīd:an wa fariḥa bi ḏālika ǧamīʿu ăl ʾaṣḥābi wa mā qaṣṣara ăl mawlā fī kitābati hi bi ǧamīʿi ăl fuṣūli 
 <lb n="9"/>liʾan nī kuntu mutašawwiq li samāʿi ǧamīʿi ʾaḫbāri hi ḫafiyyi hā wa ǧaliyyi hā fa ăl lāhu taʿālà yutammimu ăl maqṣūda 
 <lb n="10"/>bi manni hi wa karami hi wa huwa ăl qādiru ʿalà ḏālika wa ăllaḏī ʾūṣī ka bi hi ʾan taʾḫuḏa ʾumūra ka bi ăl ḥazmi wa lā 
 <lb n="11"/>tattakil ʿalà ḥalāwaẗi ăl lisāni wa ĭsʿā saʿy muǧidd fa ʾin nī ʾaḫšà ʾan yakūna hāḏā ʾabū ăl karami yaṭlubu 
 <lb n="12"/>taswīfa ka min waqt:in ʾilà waqt:in liʾanna fī ʾiḥālati ka ʿalà ăl filfili ăllaḏī fī ʿayḏāba taṭwīl:un 
 <lb n="13"/>fa ʾasalu ka maʿa hāḏā ăr raǧuli ṭarīqa ăl ḥazmi fa ʾinna ḫalfa ka ṣiġār:un wa ʿāʾilaẗ:un ĭstaʿḏ** ĭstaʿḏaw ĭstaʿḏir *****n bi ʾumūri ka 
 <lb n="14"/>wa ʾammā ăl ḥammāmu fa ʾin ṯabatat la ka fa lā tabīʿ hā ʾaṣl:an wa qul la hum ʾan nī ḥalaftu mā ʾabīʿu milk ʾaṣl:an wa ʾammā mā 
 <lb n="15"/>ʾašarta ʾilay hi min dafʿi ṣandūqi ăl marǧāni wa ʿadami ăt tawaqqufi fa ʾanā ʾin šāʾa ăl lāhu ʾadfaʿu hu li man ʾamarta hu yaʾḫuḏa hu 
 <lb n="16"/>wa qad qaraʾtu kitāba ka ʿalà ʾummi muḥammad:in wa hiya tasmaʿu fa fariḥat wa ṭāba ʿayšu hā wa ʾammā ăl waladu ăl ʿarabiyyu muḥammad:un 
 <lb n="17"/>fa huwa fī ʿāfiyaẗ:in fa ăl lāhu yudīmu hā ʿalay hi wa ʿalay nā wa ʿalà ǧamīʿi ʾummaẗi muḥammad:in wa qad tafṣuḥu lisānu hu wa huwa yatakallamu 
 <lb n="18"/>ǧayyid wa ʾuḫtu hu ʾayḍ:an fī ʿāfiyaẗ:in wa humu ăl ǧamīʿu mustawḥišīna min ka fa ăl lāhu yaǧmaʿ šamla hum bi ka qarīb wa ʾummu 
 <lb n="19"/>faḍliyyaẗa tusallimu ʿalay ka kaṯīr wa hiya mulāzimaẗ:un la hum wa qad taʾannasa ăṣ ṣaġīru bi hā wa qad ʾanzalnā hum ăl qāʿaẗa wa qad 
 <lb n="20"/>ʿamadtu ʾilà ăš šaqqi ăllaḏī ḏakarta fa waǧadtu hu masdūd:an wa ṭayyib nafsa ka fa mā ʿinda ka wa ăl ḥamdu li l lāhi 
 <lb n="21"/>mā takrahu wa ʾammā ăs suṭūḥu fa mā ʾaǧidu taġayyur bi hā ʾaṣl:an wa qad ramaynā ăt turāba ăllaḏī fī ăd dihlīzi wa ʾammā ăd dāru 
 <lb n="22"/>fa ʾamru hā mutaʿaḏḏir:un liʾanna ǧuwwāra yūsufa yaḫšawna mina ăs sukkāni wa yuʾāḫiḏūna hu wa qad taʿibtu maʿa hum 
 <lb n="23"/>taʿab:an kulliyy:an wa law kāna la ka wakīl:un ṯābit:un min ǧihaẗi ăš šarʿi ʾaḫraǧnā hum mina ăd dāri wa mā yaʾtī 
 <lb n="24"/>la ka ĭntifāʿ:un bi ăd dāri mā dāmū fī hā wa qad wa ăl lāhi ʾatlafū ăd dāra wa ʾlmʿū suqūfāti hā wa ʿatabāti hā ** ʾl* 
 <lb n="25"/>wa ʾammā ăd dakākīnu fa ʾaǧǧarnā min humu ăl baʿḍa wa qad sāfara wāḥid:un min hum ʾilà ăš šāmi wa ʾammā ăl wasṭāniyyu fa qad taʿibtu 
 <lb n="26"/>fa ʾaḥtafiẓu bi ḥisābi ăl ǧamīʿi wa ʾammā ăn nafaqaẗu ăllaḏī ʾaṭlaqta hā fa hiya mukaddaraẗ:un lā yaʾtī min hā šayʾ:un ʾillā 
 <lb n="27"/>baʿda taʿab:in ʾalā ʾan nā nastaǧirru mina ăs sūqi ḥattā taǧīʾa fa ʾiḏā ǧāʾat ʾawfaynā wa ʾaẓunnu faḫra ăd dīni 
 <lb n="28"/>matʿūb:un maʿa hum wa ḏakara ʾanna hum ʾaddaw mina ăz zakāẗi šayʾ:an wa mā taḥaqqaqtu hāḏā ăl ʿuḏra qadra wa ăl waǧīhu ĭbnu ăr rabaʿiyyi 
 <lb n="29"/>yusallimu ʿalay ka wa ka ḏālika ăn naẓẓāmu wa ǧamīʿu ʾaṣḥābi ka yusallimūna ʿalay ka wa muḥammad:un yaqūlu la ka ĭbʿaṯ l ī ăl waḥīda 
 <lb n="30"/>min kulli budd:in ḥattà ʾaḫruǧa maʿa hu ʾilà ăs sūqi wa ʾummu ʾabū bakr:in tusallimu ʿalay ka wa taqūlu la ka ʿasā tusayyira la hā qalīla 
 <lb n="31"/>halīlaǧa murabbā wa ăl lāhu ăl lāhu tusayyiru li muḥammad:in ăl waḥīda min kulli budd:in fa ʾin nī maʿa hu fī ṣirāʿ:in kulla mā ḫaraǧtu mina ăl bayti yaḫruǧu 
 <lb n="32"/>maʿ ī ʾin ruḥtu ăl masǧida rāḥa maʿ ī wa ʾin ruḥtu ăs sūqa rāḥa maʿ ī fa tuʿaǧǧilu l ī bi ăl ʿabdi wa ʾammā ăs siġāru 
 <lb n="33"/>fa yakūnu qalbu ka min ʾaǧli him muṭmaʾinn fa ʾinna hum fī ăl qāʿaẗi wa naḥnu qad ġalaqnā ăl bāba mā yuftaḥu ʾaṣl:an ʾillā li s saqqāʾi 
 <lb n="34"/>ʾaw ʾiḏā ǧāʾa ăl ḫawlawiyyu wa zawǧatu hu wa law lā ḥayāʾ ī min hum mā fataḥtu hu la hum wa ʾammā bi ăl layli fa naḥnu nanāmu fī ăl mustaraqaẗi 
 <lb n="35"/>ăllaḏī ʿalà ăl bābi fa lā tušaġġil ḫāṭira ka min ǧihati him ʾaṣl:an wa ăl lāhu ʿazza wa ǧalla yaǧmaʿi ăš šamla bi ka ʿan qarīb:in 
 <lb n="36"/>wa ʾummu muḥammad:in taqūlu la ka tusallimu la hā ʿalà ʾuḫti hā kaṯīr wa tuʿlimu hā ʾanna qalba hā ʿinda hā wa ʾanna hā fariḥat la hā bi ăl ḥabali 
 <lb n="37"/>wa ăs salāmu ʿalà ăl mawlā wa raḥmaẗu ăl lāhi wa barakātu hu wa kuntu sayyartu la ka kitāb qabla hāḏā wa lā yaqṭaʿi ăl mawlā kutuba hu ʿan nā saṭartu saṭṭartu hu 
 <lb n="38"/>yawma ăl ʾaḥadi ăṯ ṯāmina min rabīʿa ăl ʾāḫari wa ṣallà ăl lāhu ʿalà muḥammad:in 
 <lb n="39"/>wa ăs siġāru yaṭlubūna ăl kiswaẗa wa qad ḏakarū ʾanna ṯiyāba hum taḫarraqat wa qad ʾaksaynā ăs saġīra baʿda ka ṯalāṯaẗa ʾaṯwāb:in wa ṭāqat ẓāqat nafaqatu hum li ʾaǧli 
 <lb n="40"/>ḏālika fa ʾin kāna ʾamru ăl mawlā yantaǧizu fī qarīb:in fa ăl ḥamdu li l lāhi wa ʾin taʾaḫḫara ăl ʾamru fa nudabbiru hum fī ăl kiswaẗi wa ăs salāmu 
 <lb n="41"/>*** ʾilà **** ăd dīni mudarrisi madrasaẗi ĭbni hbẗa hyẗa yusallimu hu li l qāḍī 
 <lb n="42"/>*** ** **** ****** balliġ ʾamānaẗ:an muʾaddāẗ:an 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Im Namen Gottes, des Barmherzigen und Gnädigen! Gott segne unseren Propheten Muḥammad!
			<lb n="2"/>
		Der Gottes, des Mächtigen und Großen, bedürftige Yaḥyā b. ʿAbdassalām entbietet seine Dienste der Exzellenz des Herrn, des angesehenen, vorzüglichen, alleredelsten, verehrungswürdigen und hochbedeutsamen
			<lb n="3"/>
		Richters Tāǧaddīn - Gott lasse sein Glück andauern und seine Herrschaft währen, er verleihe ihm in Rat und Tat Erfolg, er lasse ihn
			<lb n="4"/>
		absolut alles, was er erhofft, erreichen und er gewähre ihm für die ihm zugemessene Dauer und Frist weiten Raum um Muḥammads und seiner Familie willen -, um ihm, nachdem er ihm die Hände geküßt und ihm den Gruß
			<lb n="5"/>
		entboten hat, kundzutun, daß wir uns wohl (und) bei Gesundheit befinden, ohne daß wir der Gnadenerweise Gotes, des Mächtigen und Großen, entbehrt hätten; deshalb gebührt Gott Preis hierfür und für alle seine Gnadenerweise.
			<lb n="6"/>
		Allerdings vermissen wir Dich; so möge denn Gott, der Erhabene, uns bald vereinen, wenn Du Deinen Wunsch
			<lb n="7"/>
		und Dein Anliegen verwirklicht hast. Was nun das Weitere betrifft: Der Brief des Herrn ist bei mir angekommen, ich habe seinen Inhalt verstanden und mich bei Gott darüber
			<lb n="8"/>
		sehr gefreut, ebenso alle Kollegen - der Herr hat es ja nicht daran fehlen lassen, alle Einzelheiten zu berichten -,
			<lb n="9"/>
		denn ich hatte sehnsüchtig darauf gewartet, alle seine Neuigkeiten bis in das letzte Detail zu hören. So vollende denn Gott, der Erhabene, das Anliegen (des Herrn)
			<lb n="10"/>
		in seiner Gunst und Gnade; er ist der hierzu Fähige. Was ich Dir dringend rate, ist, Deine Angelegenheiten entschlossen in die Hand zu nehmen und
			<lb n="11"/>
		Dich nicht auf freundliches Zureden zu verlassen. Bemühe Dich ernsthaft! Ich fürchte nämlich, daß dieser Abū l-Karam es darauf anlegt,
			<lb n="12"/>
		Dich immer wieder zu vertrösten, denn wenn er Dir eine Anweisung auf den in ʿAyḏāb liegenden Pfeffer gibt, dann bedeutet dies einen Aufschub.
			<lb n="13"/>
		Verfahre deshalb mit dem Mann auf entschlossene Weise, denn Du hast für Kinder und eine Familie zu sorgen, welche [...] durch Deine Angelegenheiten.
			<lb n="14"/>
		Was das Bad betrifft, so verkaufe es keinesfalls, falls es Dir unanfechtbar gehört. Sage ihnen: &#034;Ich habe geschworen, keinesfalls Besitz zu verkaufen.&#034; Was
			<lb n="15"/>
		Deine Anordnung betrifft, das Korallenkästchen auszuhändigen und (hierbei) nicht zu zögern, so werde ich es, so Gott will, demjenigen aushändigen, dem Du befiehlst, es in Empfang zu nehmen.
			<lb n="16"/>
		Ich habe Deinen Brief Umm Muḥammad vorgelesen, während sie zuhörte. Sie freute sich und war erleichtert. Was den &#034;arabischen&#034; Knaben Muḥammad betrifft,
			<lb n="17"/>
		so ist er bei Gesundheit; so wolle sie denn Gott ihm, uns und der gesamten Gemeinde Muḥammads erhalten. Er hat inzwischen beim Sprechen sehr gute Fortschritte gemacht, und er spricht
			<lb n="18"/>
		ausgezeichnet. Auch seine Schwester ist bei Gesundheit, und alle beide haben Sehnsucht nach Dir; so möge Gott sie bald mit Dir vereinen! Umm
			<lb n="19"/>
		Faḍlīyah grüßt Dich vielmals. Sie ist mit ihnen (sc. den Kindern) ständig zusammen; der Knabe hat sich mit ihr angefreundet. Wir haben sie (sc. die Kinder) im großen Zimmer untergebracht. Ich habe
			<lb n="20"/>
		mich um den Riß (in der Mauer) gekümmert, den Du erwähnt hast; ich stellte fest, daß er schon zugestopft war. Sei beruhigt, denn bei Dir (zu Hause) ist - Gott sei Dank - nichts geschehen,
			<lb n="21"/>
		was Du als unangenehm empfinden könntest. Was die Flachdächer betrifft, so finde ich (?) an ihnen überhaupt keine Veränderung (?). Den Kehricht im Flur haben wir weggeschafft. Was das (vermietete) Haus betrifft,
			<lb n="22"/>
		so ist die Lage schwierig, denn die Nachbarn von Yūsuf fürchten sich vor den Bewohnern und machen ihm (deshalb) Vorwürfe. Ich habe mit ihnen (sc. den Mietern)
			<lb n="23"/>
		jede erdenkliche Mühe gehabt. Wenn Du einen in gesetzlicher Hinsicht bestätigten Vertreter hättest, könnten wir sie aus dem Haus werfen. Du wirst
			<lb n="24"/>
		solange keine Rendite aus dem Haus haben, wie sie darn sind. Bei Gott, sie haben das Haus ruiniert und die Decken nd Schwellen (?) herausgerissen - - -.
			<lb n="25"/>
		Was die Läden betrifft, so konnten wir (nur) einen Teil von ihnen vermieten; einer von ihnen (sc. den Mietern) ist nach Syrien abgereist. Was den mittleren (Laden) betrifft, so habe ich (mit ihm) große Mühe gehabt.
			<lb n="26"/>
		Ich werde deshalb die Abrechnung über alle Vorgänge aufbewahren. Was das Geld für den Unterhalt (der Familie) betrifft, das Du ausgesetzt hast, so sieht es damit schlecht aus; es geht davon nur
			<lb n="27"/>
		nach einiger Mühe etwas ein. Jedoch kaufen wir auf dem Markt auf Kredit ein, bis es (sc. das Geld für den Unterhalt) eingeht. Wenn es eingeht, bezahlen wir alles. Soviel ich weiß, hat Faḫraddīn
			<lb n="28"/>
		mit ihnen (sc. den Mietern der Läden?) viel Mühe gehabt. Er hat erwähnt, sie hätten einen Teil der Almosensteuer bezahlt, aber ich bin mir nicht sicher, ob diese Entschuldigung zutrifft. Der illustre Herr Ibn ar-Rabaʿī
			<lb n="29"/>
		grüßt Dich, desgleichen grüßen Dich an-Naẓẓām und alle Deine Kollegen. Muḥammad läßt Dir ausrichten: &#034;Sende mir
			<lb n="30"/>
		ganz besimmt al-Waḥīd, damit ich mit ihm zusammen auf den Markt gehen kann&#034;. Die Mutter von Abū Bakr grüßt Dich und läßt Dir ausrichten, ob Du ihr vielleicht etwas
			<lb n="31"/>
		Halīlaǧ-Konfitüre senden könntest. Bei Gott und abermals bei Gott: Sende dem Muḥammad ganz bestimmt al-Waḥīd, denn ich liege mit ihm im Kampf: Jedesmal, wenn ich das Ha[us ver]lasse, geht er
			<lb n="32"/>
		mit mir weg. Wenn ich zur Moschee gehe, geht er mit mir, und wenn ich auf den Markt gehe, geht er mit mir. Sende mir deshalb schleunigst den Sklaven! Was die Kinder betrifft,
			<lb n="33"/>
		so sei Dein Herz ihretwegen beruhigt, denn sie sind im großen Zimmer, und wir haben die Haustür abgeschlossen; sie wird überhaupt nur für den Wasserträger,
			<lb n="34"/>
		oder wenn al-Ḫawlawī und seine Ehefrau kommen, geöffnet. Und wenn ich mich nicht vor ihnen schämen würde, würde ich sie ihnen überhaupt nicht öffnen. Aber in der Nacht schlafen wir in der Abstellkammer
			<lb n="35"/>
		über der Haustür. Mach Dir also ihretwegen überhaupt keine Sorgen! Gott, der Mächtige und Große, vereine uns bald mit Dir!
			<lb n="36"/>
		Umm Muḥammad läßt Dir ausrichten, Du mögest ihre Schwester vielmals von ihr grüßen und ihr mitteilen, daß ihr Herz bei ihr ist und sie sich mit ihr über ihre Schwangerschaft freut.
			<lb n="37"/>
		Friede sei mit dem Herrn und die Gnade und die Segnungen Gottes. Ich habe Dir vor diesem schon einen anderen Brief gesandt; der Herr möge uns nicht seine Briefe vorenthalten! Ich habe ihn (sc. den Brief)
			<lb n="38"/>
		am Sonntag, den achten Rabīʿ al-ʾāḫar, geschrieben. Gott segne Muḥammad!
			<lb n="39"/>
		Die Kinder bitten um Kleidung, und zwar haben sie angegeben, daß ihre Kleidungsstücke zerrissen sind. Wir haben den Knaben seit Deiner Abreise dreimal eingekleidet. Der für sie bestimmte Unterhaltsbetrag hat hier-
		Die Kinder bitten um Kleidung, und zwar haben sie angegeben, daß ihre Kleidungsstücke zerrissen sind. Wir haben den Knaben seit Deiner Abreise dreimal eingekleidet. Die Mitel für ihren Lebensunterhalt sind deswegen knapp geworden.
			<lb n="40"/>
		für ausgereicht. Wenn die Angelegenheit des Herrn in Bälde erledigt ist (sc. so daß er heimkehrt), dann sei Gott gelobt; wenn sich die Angelegenheit aber hinzieht, dann werden wir für sie (sc. die Kinder) hinsichtlich der Kleidung irgendeinen Behelf suchen. Gruß.
			<lb n="41"/>
		[An ...]- - - ad-dīn, Mudarris der Ibn  - - - - Madrasah, von ihm auszuhändigen dem Richter
			<lb n="42"/>
		[...] als auszuhändigendes anvertrautes Gut.
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
