<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="1369" xml:id="Diem_Heid_II_18" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.Heid.Arab. II 18</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Diem_Heid_II_18</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">169167</idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="1"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّحيم 
<lb n="2"/>  أطال اللّه بقاك وأدام عزّك وكرامتك وأتم نعمـ<supplied reason="lost" cert="high">ـتـ</supplied>ـه عليك 
<lb n="3"/>  وزاد في إحسانه إليك وجميل مواهبه لديك وجعلني من كل 
<lb n="4"/>  سو فداك كتابي إليك أعزّك اللّه عن سلامة والحمد لـ<supplied reason="lost" cert="high">ـلّه</supplied> 
<lb n="5"/>  كثيرا قد كنت فارقتك على أن توجّه الأجمال 
<lb n="6"/>  وتحمل القمح ولمّا صار إلي <app type="BL"><lem resp="APD">النّوبي </lem><rdg resp="Rāġib">النّوتيّ</rdg></app> عرّفته في حمل 
<lb n="7"/>  القمح فإن كنت مشغول ولم يمكنك المصير 
<lb n="8"/>  إلي فوجّه إلي الأجمال حتّى أحـ<supplied reason="lost" cert="high">ـمـ</supplied>ـل القمح 
<lb n="9"/>  وقد وجّهت إليك <app type="BL"><lem resp="APD">بالنّوبي </lem><rdg resp="Rāġib">بالنّوتيّ</rdg></app> حتّا <app type="BL"><lem resp="APD">نـ<supplied reason="lost" cert="high">ـعـ</supplied>ـرف </lem><rdg resp="Rāġib">نعرف</rdg></app> خبرك 
<lb n="10"/>  وما عزمت عليـ<supplied reason="lost" cert="high">ـه</supplied> من ذلك إن شا اللّه 
<lb n="11"/>  مع الكتاب إلي بخبرك وحالك وجميع حوائجك 
<lb n="12"/>  فإنّك تسرّ<supplied reason="lost" cert="high">ني</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">بذلـ</supplied>ـك إن شا اللّـ<supplied reason="lost" cert="high">ـه</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">وعلى</supplied> <gap reason="illegible" extent="4" unit="character" /> <gap reason="illegible" extent="5" unit="character" /> 
<lb n="13"/>  <app type="BL"><lem resp="APD"><unclear reason="undefined" cert="high">حرسـه</unclear> </lem><rdg resp="Rāġib">خصّ</rdg></app> <app type="BL"><lem resp="APD"><unclear reason="undefined" cert="high">اللّه</unclear> </lem><rdg resp="Rāġib">نفسك</rdg></app> منّي السّلام كثيرا وعلى الشّيخ أعزّه 
<lb n="14"/>  اللّه السّلام كثير<supplied reason="lost" cert="high">ا</supplied> وعلى <app type="BL"><lem resp="APD">النّوبي </lem><rdg resp="Rāġib">أبو</rdg></app> <app type="BL"><lem resp="APD"><supplied reason="lost" cert="high">السّلام</supplied> </lem><rdg resp="Rāġib">جعفر</rdg></app> <app type="BL"><lem resp="APD">وعلى </lem><rdg resp="Rāġib">وأبو</rdg></app> <app type="BL"><lem resp="APD">إخوتك </lem><rdg resp="Rāġib">عليّ</rdg></app> <app type="BL"><lem resp="APD"><unclear reason="undefined" cert="high">أ</unclear><supplied reason="lost" cert="high">يّـ</supplied><unclear reason="undefined" cert="high">ـد</unclear><supplied reason="lost" cert="high">هم</supplied> </lem><rdg resp="Rāġib">أكرمهما</rdg></app> 
<lb n="15"/>  اللّه منّي ا<supplied reason="lost" cert="high">لـ</supplied>ـسّلام كثيرا <app type="BL"><lem resp="APD"><gap reason="illegible" extent="2" unit="character" /> </lem><rdg resp="Rāġib">كثيرا</rdg></app> وتسرع بخـ<supplied reason="lost" cert="high">ـبر</supplied>ك عليك منّي السّلام كثيرا 
<lb n="16"/>  أطال اللّه بقاك وأدام عزّك وكرامتك وأتم نعمته 
<lb n="17"/>  عليك وزاد في إحسا<supplied reason="lost" cert="high">نه</supplied> إليك وجـ<supplied reason="lost" cert="high">ـميل</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">مواهبه</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">لديك</supplied> 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 
 <lb n="2"/>ʾaṭāla ăl lāhu baqāʾa ka wa ʾadāma ʿizza ka wa karāmata ka wa ʾatamma niʿmata hu ʿalay ka 
 <lb n="3"/>wa zāda fī ʾiḥsāni hi ʾilay ka wa ǧamīli mawāhibi hi laday ka wa ǧaʿala nī min kulli 
 <lb n="4"/>sūʾ:in fidāʾa ka kitāb ī ʾilay ka ʾaʿazza ka ăl lāhu ʿan salāmaẗ:in wa ăl ḥamdu li l lāhi 
 <lb n="5"/>kaṯīr:an qad kuntu fāraqtu ka ʿalà ʾan tuwaǧǧiha ăl ʾaǧmāla 
 <lb n="6"/>wa taḥmila ăl qamḥa wa lammā ṣāra ʾilay ya ăn nūbiyyu nūtiyyu ʿarraftu hu fī ḥamli 
 <lb n="7"/>ăl qamḥi fa ʾin kunta mašġūl wa lam yumkin ka ăl maṣīru 
 <lb n="8"/>ʾilay ya fa waǧǧih ʾilay ya ăl ʾaǧmāla ḥattà ʾaḥmila ăl qamḥa 
 <lb n="9"/>wa qad waǧǧahtu ʾilay ka bi ăn nūbiyyi nūtiyyi ḥattā naʿrifa yaʿrifa ḫabara ka 
 <lb n="10"/>wa mā ʿazamta ʿalay hi min ḏālika ʾin šāʾa ăl lāhu 
 <lb n="11"/>maʿa ăl kitābi ʾilay ya bi ḫabari ka wa ḥāli ka wa ǧamīʿi ḥawāʾiǧi ka 
 <lb n="12"/>fa ʾinna ka tasurru nī bi ḏālika ʾin šāʾa ăl lāhu wa ʿalà **** ***** 
 <lb n="13"/>ḥarasa ḫuṣṣa hu ø ăl nafsa lāhu ka min nī ăs salāmu kaṯīr:an wa ʿalà ăš šayḫi ʾaʿazza hu 
 <lb n="14"/>ăl lāhu ăs salāmu kaṯīr:an wa ʿalà ăn ʾabū nūbiyyi ø ăs ø salāmu ǧaʿfara wa ʿalà ʾabū ʾiḫwati ʿaliyy:in ka ø ʾayyada ʾakrama humā humu 
 <lb n="15"/>ăl lāhu min nī ăs salāmu kaṯīr:an ** kaṯīr:an wa tasruʿu bi ḫabari ka ʿalay ka min nī ăs salāmu kaṯīr:an 
 <lb n="16"/>ʾaṭāla ăl lāhu baqāʾa ka wa ʾadāma ʿizza ka wa karāmata ka wa ʾatamma niʿmata hu 
 <lb n="17"/>ʿalay ka wa zāda fī ʾiḥsāni hi ʾilay ka wa ǧamīli mawāhibi hi laday ka 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Im Namen Gottes, des Barmherzigen und Gnädigen!
			<lb n="2"/>
		Gott lasse Dich lange leben, lasse Dein Ansehen und Deine ehrenvolle Stellung andauern, vollende seine Gnade an Dir,
			<lb n="3"/>
		erweise Dir noch mehr sein Wohlwollen und seine schönen Gaben und mache mich
			<lb n="4"/>
		zu Deinem Lösegeld, das Dich von allem Bösen errettet! Ich schreibe an Dich - Gott stärke Dich - im Zustand der Wohlbehaltenheit - Lob sei Gott
			<lb n="5"/>
		vielmals! Ich war mit Dir so verblieben, daß Du die Kamele sendest
			<lb n="6"/>
		und den Weizen transportierst. Als der Nubier zu mir kam, informierte ich ihn wegen des Transports
			<lb n="7"/>
		des Weizens. Wenn Du nun aber beschäftigt bist und es Dir nicht möglich ist, zu mir zu kommen,
			<lb n="8"/>
		dann sende mir (wenigstens) die Kamele, damit ich den Weizen (selbst) transportieren kann.
			<lb n="9"/>
		Ich habe den Nubier zu Dir gesandt, damit er erfährt, wie es mit Dir steht
			<lb n="10"/>
		und was Du diesbezüglich vorhast, so Gott will.
			<lb n="11"/>
		Teile mir brieflich die Neuigkeiten über Dich, Deinen Zustand und alle Deine Anliegen mit,
			<lb n="12"/>
		denn Du erfreust mich damit, so Gott will. [An (Personenname)]
			<lb n="13"/>
		- Gott schütze ihn (?) - viele viele Grüße von mir, an den Scheich - Gott stärke ihn -
			<lb n="14"/>
		viele Grüße, an Abū Ǧaʿfar und Abū ʿAlī - Gott ehre sie -
		viele Grüße, an den Nubier Grüße, an Deine Brüder - Gott stütze sie -
			<lb n="15"/>
		von mir viele Grüße - - -. Gib bald Nachricht. Viele Grüße von mir an Dich.
			<lb n="16"/>
		Gott lasse Dich lange leben, lasse Dein Ansehen und Deine ehrenvolle Stellung andauern, vollende seine Gnade
			<lb n="17"/>
		an Dir, erweise Dir noch mehr sein Wohlwollen und seine schönen Gaben!
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
