<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="1304" xml:id="Diem_Heid_II_2_recto" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.Heid.Arab. II 02 recto</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Diem_Heid_II_2_recto</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">169124</idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="recto 1"/>  بسم اللّه الرّووف الرّحيم 
<lb n="right margin"/>  التّلميذ داوود من قلّاية النّصر من دير القدّيس أبي يحنّس 
<lb n="recto 2"/>  يقبّل عتبات القلّاية المعمورَة السّيّديّة 
<lb n="recto 3"/>  البَطريركيّة اليونسيّة أدام اللّه تعميرهَا ببقا 
<lb n="recto 4"/>  مالكها ورزقها بركة صَلاته وينهي 
<lb n="recto 5"/>  أن للقَلّاية المَذكورة دواب ودور وغلّة وأن 
<lb n="recto 6"/>  أب القلّاية يتصرّف فيهم مثل ما يريد برأيه ويشتهي 
<lb n="recto 7"/>  ولم يكن المملوك وبقيّة الإخوة يعلموا جهة يتصرّفوا 
<lb n="recto 8"/>  فيها وسوال المماليك من صدقات أبونا 
<lb n="recto 9"/>  ومراحمه خروج مرسَومه إلي القمّص وجماعة 
<lb n="recto 10"/>  المَشائخ بالدّير المذكور بأن يحكموا بيننا 
<lb n="recto 11"/>  على حَكم شريعة الرّهبان ومن خالف ذلك 
<lb n="recto 12"/>  يحضر الجميع إلى القلّاية المعمورة صَدقة عن 
<lb n="recto 13"/>  أبونا أدام اللّه تعميره أنهى ذلك 
<lb n="recto 14"/>  والسّبح للّه دائم أبدا 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raʾūfi ăr raḥīmi 
 <lb n="2"/>ăt tilmīḏu dāwūdu min qillāyaẗi ăn naṣri min dayri ăl qiddīsi ʾabī yuḥannisa 
 <lb n="3"/>yuqabbilu ʿatabāti ăl qillāyaẗi ăl maʿmūraẗi ăs sayyidiyyaẗi 
 <lb n="4"/>ăl baṭriyarkiyyaẗi ăl yūnusiyyaẗi ʾadāma ăl lāhu taʿmīra hā bi baqāʾi 
 <lb n="5"/>māliki hā wa razaqa hā barakaẗa ṣalāti hi wa yunhī 
 <lb n="6"/>ʾanna li l qillāyaẗi ăl maḏkūraẗi dawābb:un wa dūr:un wa ġallaẗ:un wa ʾanna 
 <lb n="7"/>ʾaba ăl qillāyaẗi yataṣarrafu fī him miṯla mā yurīdu bi raʾyi hi wa yaštahī 
 <lb n="8"/>wa lam yakuni ăl mamlūku wa baqiyyaẗu ăl ʾiḫwaẗi yaʿlamū ǧihaẗ:an yataṣarrafū 
 <lb n="9"/>fī hā wa suʾālu ăl mamālīki min ṣadaqāti ʾabū nā 
 <lb n="10"/>wa marāḥimi hi ḫurūǧu marsūmi hi ʾilà ăl qummuṣi wa ǧamāʿaẗi 
 <lb n="11"/>ăl mašāʾiḫi bi ăd dayri ăl maḏkūri bi ʾan yaḥkumū bayna nā 
 <lb n="12"/>ʿalà ḥukmi šarīʿaẗi ăr ruhbāni wa man ḫālafa ḏālika 
 <lb n="13"/>yuḥḍaru ăl ǧamīʿu ʾilà ăl qillāyaẗi ăl maʿmūraẗi ṣadaqaẗ:an ʿan 
 <lb n="14"/>ʾabū nā ʾadāma ăl lāhu taʿmīra hu ʾanhà ḏālika 
 <lb n="15"/>wa ăs subḥu li l lāhi dāʾim:un ʾabad:an 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Im Namen Gottes, des Mitleidigen und Barmherzigen!
			<lb n="2"/>
		Der Novize Dāwūd von der Zelle des Triumphs des Klosters des Heiligen Apa Johannes
			<lb n="3"/>
		küßt die Schwellen der gedeihenden Zelle des Herrn
			<lb n="4"/>
		Patriarchen Yonas - Gott lasse sie durch das Weiterleben
			<lb n="5"/>
		ihres Besitzers weiter gedeihen und lasse ihr den Segen seines Gebetes zuteilwerden - und tut kund,
			<lb n="6"/>
		daß die erwähnte Zelle Vieh, Häuser und Erträge besitzt und daß
			<lb n="7"/>
		der Abt der Zelle nach Gutdünken und Belieben darüber verfügt,
			<lb n="8"/>
		während der Sklave und die übrigen Fratres (bislang) kein Einkommen kannten, über das sie hätten ver-
			<lb n="9"/>
		fügen können. Die Sklaven erbitten von den Almosen
			<lb n="10"/>
		und Gnadenerweisen unseres Vaters, daß sein Erlaß an den Hegumen und die Gruppe
			<lb n="11"/>
		der Ältesten im genannten Kloster ergehe, daß sie unseren Streitfall
			<lb n="12"/>
		gemäß dem Mönchsgesetz entscheiden und daß alle, die sich dem widersetzen,
			<lb n="13"/>
		bei der gedeihenden Zelle (sc. des Patriarchen) vorgeführt werden, (all dies) als Almosen seitens
			<lb n="14"/>
		unseres Vaters - Gott lasse ihn weiter gedeihen! Dies tat er (sc. der Sklave) kund.
			<lb n="15"/>
		Preis sei Gott immer und ewig!
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
