<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="2327" xml:id="Diem_Heid_III_42" xml:lang="en">
   <teiHeader>
        <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.Heid.Arab. III 42</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
              <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Diem_Heid_III_42</idno>
              <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
              <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM"></idno>
              <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
           <sourceDesc>
             <p/>
          </sourceDesc>
 </fileDesc>
    </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="verso 1"/>  مملوكه بركات بن أبو الفرج الدّيان 
 <lb n="verso 2"/>  يقبّل الأرض طائعا للّه تعالی أما<supplied reason="omitted" cert="high">م</supplied> مجلس المولی الشّيخ الأجل الرّشيد 
 <lb n="verso 3"/>  أبو الحسن أحسن اللّه إليه ويسأله باللّه تعالی أن يحسن عونه 
 <lb n="verso 4"/>  بأن يقرضه أربعين درهم ويأخذ عنده عمامة رهين 
 <lb n="verso 5"/>  إلی حين أوفّي له ذلك فلمّا كنت فلحقني شقة فی 
 <lb n="verso 6"/>  حيات أجوه المرحوم رحمه اللّه تعالی كان يفرج عنّی 
 <lb n="verso 7"/>  بالرّهين فلمّا توفّي وعدمناه فاللّه لا يعدمنا حياتك 
 <lb n="verso 8"/>  ويـ<supplied reason="omitted" cert="high">ـبـ</supplied>ـقيك لنا ولا يغلق بابك في وجهنا كما 
 <lb n="verso 9"/>  غلق بابه ويوفّقك توفيق العارفيـ<supplied reason="lost" cert="high">ـن</supplied> به فلك 
 </ab></div>
          <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>mamlūku hu barakātu bnu ʾabū ăl faraǧi ăd dayyānu 
 <lb n="2"/>yuqabbilu ăl ʾarḍa ṭāʾiʿ:an li l lāhi taʿālà ʾamāma maǧlisi ăl mawlà ăl šayḫi ăl ʾaǧalli ăr rašīdi 
 <lb n="3"/>ʾabū ăl ḥasani ʾaḥsana ăl lāhu ʾilay hi wa yasʾalu hu bi ăl lāhi taʿālà ʾan yuḥsina ʿawna hu 
 <lb n="4"/>bi ʾan yuqriḍa hu ʾarbaʿīna dirham wa yaʾḫuḏa ʿinda hu ʿimāmaẗ:an rahīn 
 <lb n="5"/>ʾilà ḥīni ʾuwaffī la hu ḏālika fa lammā kuntu fa laḥiqa nī šaqaẗ:un fī 
 <lb n="6"/>ḥayāti ʾaḫū hu ăl marḥūmi raḥima hu ăl lāhu taʿālà kāna yafriǧu ʿan nī 
 <lb n="7"/>bi ăr rahīni fa lammā tuwuffiya wa ʿadimnā hu fa ăl lāhu lā yuʿdimu nā ḥayāta ka 
 <lb n="8"/>wa yubqī ka la nā wa lā yaġliqu bāba ka fī waǧhi nā kamā 
 <lb n="9"/>ġalaqa bāba hu wa yuwaffiqu ka tawfīqa ăl ʿārifīna bi hi fa la ka 
   </ab></div>
 <div type="translation"><ab>
		 <lb n="1"/>
 	  Sein Sklave Barakāt ibn Abū l-Faraǧ ibn ad-Dayyān
		 <lb n="2"/>
 	  küßt in Gehorsam gegenüber Gott, dem Erhabenen, den Boden vor der Exzellenz des Patrons, des rechtgeleiteten, hochangesehenen Scheichs
		 <lb n="3"/>
 	  Abū l-Ḥasan (&#039;Vater des Guten&#039;) - Gott erweise ihm Gutes - und bittet ihn bei Gott, dem Erhabenen, darum, daß er ihm auf gute Weise Hilfe leiste,
		 <lb n="4"/>
 	  indem er ihm vierzig Dirham leiht und (hierfür) einen Turban als Pfand an sich nimmt,
		 <lb n="5"/>
 	  bis ich ihm dies voll (zurück)zahlen werde. Denn als ich, da traf mich in Hinblick auf
		 <lb n="6"/>
 	  das Leben seines der Barmherzigkeit (Gottes) anheimgegebenen Bruders - Gott erbarme sich seiner - ein Unglück: er pflegte mir nämlich
		 <lb n="7"/>
 	  durch (die Entgegennahme) eines Pfandes aus (finanziellen) Schwierigkeiten zu helfen. Nachdem jener nun (von Gott zu sich) genommen worden ist und wir seiner verlustig wurden. So möge uns Gott nicht (auch noch) Deines Lebens verlustig machen,
		 <lb n="8"/>
 	  Er möge Dich uns bewahren, Er möge Deine Tür nicht vor uns verschließen, wie
		 <lb n="9"/>
 	  Er dessen Tür (vor uns) verschlossen hat, und Er möge Dir in solcher Weise Erfolg verleihen, wie Er ihn denen, die Ihn erkennen, verleiht! Denn Dir
 </ab></div>
 </body>
 </text>
 </TEI>
