<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="425" xml:id="Dietrich_Eheurkunde_1" xml:lang="en">
   <teiHeader>
        <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.DietrichEheurkunde 1</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
              <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Dietrich_Eheurkunde_1</idno>
              <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
              <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">106620</idno>
              <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
           <sourceDesc>
             <p/>
          </sourceDesc>
 </fileDesc>
    </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّحيم الحمد للّه وحده وصلّى اللّه على سيّدنا محمّد نبيّه وآله وسلّم تسليما 
 <lb n="2"/>  الحمد للّه الّذي أباح النّكاح على قضايا الشّرع الشّريف وأحكامه فوفّق من أرشده <app type="BL"><lem resp="APD">لموافقة </lem><rdg resp="APD">لمواقعة</rdg></app> حلاله ومجانبة حرامه وجعله جمالا لإيمان المر الحنيف وإسلامه 
 <lb n="3"/>  فسبحان من جعله للصّالحين من عباده جنّة من العيب وعصمة وحض عليه المومپپن ليطهّرهم به من كل وصمة فقال وهو أصدق القائلين في كتابه الكريم 
 <lb n="4"/>  وأنكحوا الأيامى منكم والصّالحين من عبادكم وإمائكم إن يكونوا فقرا يغنهم اللّه من فضله واللّه واسع عليم وكان من قضا اللّه السّابق وقدره الموافق 
 <lb n="5"/>  ما سنقرأوه عليكم في هذا الكتاب واللّه الموفّق للصّواب والمقدّر للخير في جمبع <supplied reason="lost" cert="high">ا</supplied>لأسباب <supplied reason="lost" cert="high">قد</supplied>ر <supplied reason="lost" cert="high">ا</supplied>للّه فيه خيرا كثيرا برحمته وسعادة <app type="BL"><lem resp="APD">حسبته </lem><rdg resp="APD">حسنته</rdg></app> وهـ<supplied reason="lost" cert="high">ـو</supplied> 
 <lb n="6"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّحيم ومـ<supplied reason="lost" cert="high">ـا</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">تو</supplied>فيقي إلّا باللّه عليه توكّلت واليه أنيبُ <gap reason="illegible" extent="1" unit="character" /> 
 <lb n="7"/>  هذا ما أصدق عيسى بن أبي الفضل بن مخلوف التّاجر خِبَا البكر البالغ ابنت خليفـ<supplied reason="lost" cert="high">ـة</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">بـ</supplied>ـن <supplied reason="lost" cert="high">ثـ</supplied>ـابت بن سرقة البهنساوي وتزوّجها به 
 <lb n="8"/>  أصدقها على بركة اللّه سبحانه وعونه وحسن توفيقه من العين الوازن الجيّد المصري خمسة وثلثين دينارا أنقد<supplied reason="lost" cert="high">ها</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">منـ</supplied>ـه <supplied reason="lost" cert="high">قبـ</supplied>ـل دخوله بها 
 <lb n="9"/>  عشر<supplied reason="lost" cert="high">ة</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">دنانير</supplied> ڤپص دلك لها مپه والدها عاڤد پكاحها حلنڤه پن بانپ وعلثه ا<supplied reason="lost" cert="high">پصـ</supplied>ـاله إليها وصمن الدرك عپها ڤپه واپما پڤى من صداڤها 
 <lb n="10"/>  خمسة وعشرون دينارا قسّطته الزّوجة عليه على أن ينجّم لها به تنجيما في هذه اثنتي عشر سنة متواليات كوامل وستّة أشهرٍ متواليات كوامل 
 <lb n="11"/>  أوّلهن تأريخ هذا الكتاب كل سنة تقسيطها في سلخها وهو ديناران نقرة خالصة وعليه أن يتّقي اللّه عز وجل به فيها ويحسن صحبتها 
 <lb n="12"/>  كما أمره اللّه سبحانه في كتابه الكريم وسنّة سيّدنا محمّد صلّى اللّه عليه وسلّم تسليما وله عليها مثل ذلك ودرجة زائدة لقول الـ<supplied reason="lost" cert="high">ـلّـ</supplied>ـه سبحانه 
 <lb n="13"/>  وللرّجال عليهن درجة واللّه عزيز حكيم فولي تزويجها إيّاه بذلك وعقد نكاحها منه والدها خليفة بن ثابت <app type="BL"><lem resp="APD">البزّار </lem><rdg resp="APD">البزّار</rdg></app> بحق أبوّته وولايته عليها 
 <lb n="14"/>  بعد أن استأذنها في ذلك فأذنت له في العقد على الصّداق المذكور ورضيـ<supplied reason="lost" cert="high">ـت</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">عنه</supplied> وكان استئذانه إياها وإذنها له ورضاها بمحضر من رجلين 
 <lb n="15"/>  حرّين مسلمين بالغين عاقلين هما علي بن معروف الإسكند‮‫راني وعلي بن <app type="BL"><lem resp="APD">سعاد </lem><rdg resp="APD">سعاد</rdg></app> بن عمران وهما يعرفانها ويشهدان أنّها بكر بالغ حرّة <gap reason="illegible" extent="2" unit="character" /> <gap reason="illegible" extent="13" unit="character" /> 
 <lb n="16"/>  فزوّجها هذا الولي الأب من الزّوج على الصّداق المذكور عاجله وﺁجله وقبل منه الزّوج نكاحها عليه لنفسه شهد على الولي الأب 
 <lb n="17"/>  والزّوجين المسمّين في هذا الكتاب والمقرّين بما نسب إليهم فيه بتاريخ اثنتي عشر ليلة خلت من جمدى الأولى سنة أربع وستّمائة 
 <lb n="a 17"/>  حضرت 
 <lb n="a 18"/>  العقد وشهدت به 
 <lb n="a 19"/>  وكـ<supplied reason="lost" cert="high">ـتب</supplied> محـ<supplied reason="lost" cert="high">ـمّـ</supplied>د بن <unclear reason="undefined" cert="high">إبرهـ</unclear><supplied reason="lost" cert="high">ـيم</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">بـ</supplied>ن عـ<supplied reason="lost" cert="high">ـبـ</supplied>د كان 
 <lb n="a 20"/>  <supplied reason="lost" cert="high">في</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">تأريخه</supplied> 
 <lb n="b 18"/>  حضرت 
 <lb n="b 19"/>  عقد هذا النّكاح 
 <lb n="b 20"/>  وشهدت به 
 <lb n="b 21"/>  وكتب أسد بن إسمعيل بن <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> <unclear reason="undefined" cert="high">جبرئيل</unclear> 
 <lb n="b 22"/>  فـ<supplied reason="lost" cert="high">ـي</supplied> تأريخه 
 <lb n="c 18"/>  حـ<supplied reason="lost" cert="high">ضر</supplied>ت هذا العقد وشهدت <unclear reason="undefined" cert="high">بمضمونه</unclear> 
 <lb n="c 19"/>  <unclear reason="undefined" cert="high">وكتب</unclear> عبد <supplied reason="lost" cert="high">الـ</supplied>ـعرپر بن علي بن <app type="BL"><lem resp="APD">عقال </lem><rdg resp="APD">عقال</rdg></app> العم 
 <lb n="c 20"/>  <supplied reason="lost" cert="high">في</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">تأريخه</supplied> 
 <lb n="d 18"/>  حضرت 
 <lb n="d 19"/>  العقد وشهدت به 
 <lb n="d 20"/>  وكتب علي بن عبد الرّحمن بن <app type="BL"><lem resp="APD">شيخ </lem><rdg resp="APD">شنج </rdg><rdg resp="APD">شيج </rdg><rdg resp="APD">سيج</rdg></app> 
 <lb n="d 21"/>  في تأريخه 
 <lb n="e 18"/>  حضرت العقد وشـ<supplied reason="lost" cert="high">هـ</supplied>ـدت به 
 <lb n="e 19"/>  وكتب شهادتي 
 <lb n="e 20"/>  ابني <app type="BL"><lem resp="APD">عقيل </lem><rdg resp="APD">عقيل </rdg><rdg resp="APD">غفيل</rdg></app> بن محمّد بن أ<supplied reason="lost" cert="high">حـ</supplied>ـمد 
 <lb n="e 21"/>  في تأرپحه 
 <lb n="f 18"/>  حضرت العقد 
 <lb n="f 19"/>  وكتب عبد الكريم بن سليمان بن 
 <lb n="f 20"/>  <app type="BL"><lem resp="APD">جمرة </lem><rdg resp="APD">جمرة </rdg><rdg resp="APD">خمرة</rdg></app> بن عبد كان 
 </ab></div>
          <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi ăl ḥamdu li l lāhi waḥda hu wa ṣallà ăl lāhu ʿalà sayyidi nā muḥammad:in nabiyyi hi wa ʾāli hi wa sallama taslīm:an 
 <lb n="2"/>ăl ḥamdu li l lāhi ăllaḏī ʾabāḥa ăn nikāḥa ʿalà qaḍāyā ăš šarʿi ăš šarīfi wa ʾaḥkāmi hi fa waffaqa man ʾaršada hu li muwāfaqaẗi muwāqaʿaẗi ḥalāli hi wa muǧānabaẗi ḥarāmi hi wa ǧaʿala hu ǧamāl:an li ʾīmāni ăl marʾi ăl ḥanīfi wa ʾislāmi hi 
 <lb n="3"/>fa subḥāna man ǧaʿala hu li ăṣ ṣāliḥīna min ʿibādi hi ǧunnaẗ:an mina ăl ʿaybi wa ʿiṣmaẗ:an wa ḥaḍḍa ʿalay hi ăl muʾminīna li yuṭahhira hum bi hi min kulli waṣmaẗ:in fa qāla wa huwa ʾaṣdaqu ăl qāʾilīna fī kitābi hi ăl karīmi 
 <lb n="4"/>wa ʾankiḥū ăl ʾayāmà min kum wa ăṣ ṣāliḥīna min ʿibādi kum wa ʾimāʾi kum ʾin yakūnū fuqarāʾa yuġni himu ăl lāhu min faḍli hi wa ăl lāhu wāsiʿ:un ʿalīm:un wa kāna min qaḍāʾi ăl lāhi ăs sābiqi wa qadari hi ăl muwāfiqi 
 <lb n="5"/>mā sa naqraʾū hu ʿalay kum fī hāḏā ăl kitābi wa ăl lāhu ăl muwaffiqu li ăṣ ṣawābi wa ăl muqaddiru li ăl ḫayri fī ǧamīʿi ăl ʾasbābi qadara ăl lāhu fī hi ḫayr:an kaṯīr:an bi raḥmaẗi hi wa saʿādaẗi ḥisbaẗi ḥasanaẗi hi wa huwa 
 <lb n="6"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi wa mā tawfīq ī ʾillā bi ăl lāhi ʿalay hi tawakkaltu wa ʾilay hi ʾunību * 
 <lb n="7"/>hāḏā mā ʾaṣdaqa ʿīsà bnu ʾabī ăl faḍli bni maḫlūf:ini ăt tāǧiru ḫibāʾa ăl bikra ăl bāliġa ĭbnata ḫalīfaẗa bni ṯābiti bni surāqaẗa ăl bahnasāwiyyi wa tazawwaǧa hā bi hi 
 <lb n="8"/>ʾaṣdaqa hā ʿalà barakaẗi ăl lāhi subḥāna hu wa ʿawni hi wa ḥusni tawfīqi hi mina ăl ʿayni ăl wāzini ăl ǧayyidi ăl miṣriyyi ḫamsaẗ:an wa ṯalāṯīna dīnār:an ʾanqada hā min hu qabla duḫūli hi bi hā 
 <lb n="9"/>ʿašaraẗa danānīra qabaḍa ḏālika la hā min hu wālidu hā ʿāqidu nikāḥi hā ḫalīfaẗu bnu ṯābit:in wa ʿalay hi ʾīṣālu hu ʾilay hā wa ḍamina ăd daraka ʿan hā fī hi wa ʾinnamā baqiya min ṣadāqi hā 
 <lb n="10"/>ḫamsaẗ:un wa ʿišrūna dīnār:an qassaṭat hu ăz zawǧaẗu ʿalay hi ʿalà ʾan yunaǧǧima la hā bi hi tanǧīm:an fī hāḏihi ĭṯnatay ʿašara sanaẗ:an mutawāliyāt:in kawāmila wa sittaẗi ʾašhur:in mutawāliyāt:in kawāmila 
 <lb n="11"/>ʾawwalu hunna taʾrīḫu hāḏā ăl kitābi kulla sanaẗ:in taqsīṭu hā fī salḫi hā wa huwa dīnārāni nuqraẗ:an ḫāliṣaẗ:an wa ʿalay hi ʾan yattaqiya ăl lāha ʿazza wa ǧalla bi hi fī hā wa yuḥsina ṣuḥbaẗa hā 
 <lb n="12"/>kamā ʾamara hu ăl lāhu subḥāna hu fī kitābi hi ăl karīmi wa sunnaẗi sunnaẗu sayyidi nā muḥammad:in ṣallà ăl lāhu ʿalay hi wa sallama taslīm:an wa la hu ʿalay hā miṯlu ḏālika wa daraǧaẗ:un zāʾidaẗ:un li qawli ăl lāhi subḥāna hu 
 <lb n="13"/>wa li ăr riǧāli ʿalay hinna daraǧaẗ:un wa ăl lāhu ʿazīz:un ḥakīm:un fa waliya tazwīǧa hā ʾiyyā hu bi ḏālika wa ʿaqada nikāḥa hā min hu wālidu hā ḫalīfaẗu bnu ṯābit:ini ăl bazzāru bazzāzu bi ḥaqqi ʾubūwaẗi hi wa walāyaẗi hi ʿalay hā 
 <lb n="14"/>baʿda ʾani ĭstaʾḏana hā fī ḏālika fa ʾaḏinat la hu fī ăl ʿaqdi ʿalà ăṣ ṣadāqi ăl maḏkūri wa raḍiyat ʿan hu wa kāna ĭstiʾḏānu hu ʾiyyā hā wa ʾiḏnu hā la hu wa riḍāʾu hā bi maḥḍarin min raǧulayni 
 <lb n="15"/>ḥurrayni muslimayni bāliġayni ʿāqilayni humā ʿaliyyu bnu maʿrūf:ini ăl ʾiskandarāniyyu wa ʿaliyyu bnu saʿʿāda suʿāda bni ʿimrāna wa humā yaʿrifāni hā wa yašhadāni ʾanna hā bikr:un bāliġ:un ḥurraẗ:un ** ************* 
 <lb n="16"/>fa zawwaǧa hā hāḏā ăl waliyyu ăl ʾabu mina ăz zawǧi ʿalà ăṣ ṣadāqi ăl maḏkūri ʿāǧili hi wa ʾāǧili hi wa qabila min hu ăz zawǧu nikāḥa hā ʿalay hi li nafsi hi šahida ʿalà ăl waliyyi ăl ʾabi 
 <lb n="17"/>wa ăz zawǧayni ăl musammayna musammayni fī hāḏā ăl kitābi wa ăl muqirrayni muqirrīna bi mā nusiba ʾilay him fī hi bi taʾrīḫi ĭṯnatay ʿašara laylaẗ:an ḫalat min ǧumādà ăl ʾūlā sanaẗa ʾarbaʿ:in wa sitti miʾaẗ:in 
 <lb n="18"/>ḥaḍartu 
 <lb n="19"/>ăl ʿaqda wa šahidtu bi hi 
 <lb n="20"/>wa kataba muḥammadu bnu ʾibrāhīma bni ʿabdi kāna 
 <lb n="21"/>fī taʾrīḫi hi 
 <lb n="22"/>ḥaḍartu 
 <lb n="23"/>ʿaqda hāḏā ăl nikāḥi 
 <lb n="24"/>wa šahidtu bi hi 
 <lb n="25"/>wa kataba ʾasadu bnu ʾismāʿīla bni *** ǧabraʾīla 
 <lb n="26"/>fī taʾrīḫi hi 
 <lb n="27"/>ḥaḍartu hāḏā ăl ʿaqda wa šahidtu bi maḍmūni hi 
 <lb n="28"/>wa kataba ʿabdu ăl ʿazīzi bnu ʿaliyyi bni ʿaqqāla ʿiqāla ăl ʿammu 
 <lb n="29"/>fī taʾrīḫi hi 
 <lb n="30"/>ḥaḍartu 
 <lb n="31"/>ăl ʿaqda wa šahidtu bi hi 
 <lb n="32"/>wa kataba ʿaliyyu bnu ʿabdi ăr raḥmāni bni šayḫ:in sīǧ:in šīǧ:in šunǧa 
 <lb n="33"/>fī taʾrīḫi hi 
 <lb n="34"/>ḥaḍartu ăl ʿaqda wa šahidtu bi hi 
 <lb n="35"/>wa kataba šahādaẗ ī 
 <lb n="36"/>ĭbn ī ʿaqīlu ġufaylu ʿuqaylu bnu muḥammadi bni ʾaḥmada 
 <lb n="37"/>fī taʾrīḫi hi 
 <lb n="38"/>ḥaḍartu ăl ʿaqda 
 <lb n="39"/>wa kataba ʿabdu ăl karīmi bnu sulaymāna bni 
 <lb n="40"/>ǧamraẗa ḥamzaẗa ḥumraẗa bni ʿabdi kāna 
   </ab></div>
 <div type="translation"><ab>
		 <lb n="1"/>
 	  Im Namen Gottes, des Barmherzigen, Gütigen! Lob sei Gott allein, Gott segne unsern Herrn Muḥammad, seinen Propheten, und dessen Familie und spende (ihnen) Heil!
		 <lb n="2"/>
 	  Lob sei Gott, der die Ehe gemäß den Entscheidungen und Vorschriften des erhabenen Gesetzes erlaubt hat, der dem, den er recht leitet, dazu verhilft, sich an ihr Erlaubtes zu halten und ihr Verbotenes zu meiden, und sie zu einer Zierde für den Glauben und den Islam des frommen Mannes gemacht hat!
		 <lb n="3"/>
 	  Preis sei dem, der sie für seine redlichen Diener einen Schutz gegen das Laster und ein Abwehrmittel (gegen die Sünde) sein läßt und die Gläubigen dazu aufmuntert, um sie (Plur.) dadurch von jeglicher Stumpfheit rein zu halten! So spricht er - er ist der wahrhaftigste Sprecher - in seinem erlauchten Buche:
		 <lb n="4"/>
 	  &#034;Verheiratet die Ledigen unter euch und eure redlichen Knechte und Mägde; wenn sie arm sind, so wird Gott sie aus seinem Überfluß reich machen, denn Gott ist allumfassend und wissend!&#034; Zu Gottes früherem Ratschluß und seiner angemessenen Vorherbestimmung gehört (auch) das,
		 <lb n="5"/>
 	  was wir euch aus dieser Urkunde vorlesen werden - Gott verhilft zum Rechten und verfügt das Gute in jeder [Hi]nsicht; möge [G]ott diesbezüglich viel Gutes [verfü]gen durch seine Barmherzigkeit und das Glück seiner Belohnung! - näm[lich]:
		 <lb n="6"/>
 	  Im Namen Gottes, des Barmherzigen, Gütigen! Mein[e Hi]lfe beruht nur auf Gott, auf ihn habe ich mein Vertrauen gesetzt, und zu ihm kehre ich reuig zurück! (Schlußzeichen)
		 <lb n="7"/>
 	  Dies ist was der KaufmannʿĪsā b. Abī l-Faḍl b. Maḫlūf für die jungfräuliche, volljährige Ḫibāʾ, Tochter des Ḫalīf[a b. Ṯ]ābit b. Surāqa aus al-Bahnasā, als ِEhegeschenk bestimmt und wofür er sie geheiratet hat:
		 <lb n="8"/>
 	  er hat ihr als Ehegeschenk bestimmt mit Gottes des Gepriesenen Segen, Hilfe und schönem Beistand von vollwichtigen, gutem ägyptischen Goldgeld fünfunddreißig Dīnāre. [Dav]on hat er bar [an sie vo]r dem Vollzug der Ehe mit ihr
		 <lb n="9"/>
 	  zeh[n Dīnāre] bezahlt. Ihr Vater Ḫalīfa b. Ṯābit hat dies beim Abschluß ihres Ehevertrages als ihr Eigentum empfangen; er ist verpflichtet, es ihr au[szuhänd]igen, und hat für sie diesbezüglich die Vindikationshaftung übernommen. Es stehen also von ihrem zu seinen Lasten festgesetzten Ehegeschenk noch
		 <lb n="10"/>
 	  fünfundzwanzig Dīnāre aus, deren (Begleichung) ihm die Gattin gestundet hat mit der Maßgabe, daß er sie ihr ratenweise in den nächsten zwölf aufeinanderfolgenden vollen Jahren und sechs aufeinanderfolgenden vollen Monaten abzahlen soll,
		 <lb n="11"/>
 	  beginnend mit dem Datum dieser Urkunde; die Raten eines jeden Jahres sind (jeweils) an seinem Ende fällig, und zwar zwei Dīnāre in Reinmetall. Es obliegt ihm, Gott - mächtig und erhaben ist er! - demgemäß ihr gegenüber zu fürchten und den Umgang mit ihr schön zu gestalten,
		 <lb n="12"/>
 	  so wie es Gott der Gepriesene in seinem erlauchten Buche und die Handlungsweise unseres Herrn Muḥammad - Gott segne ihn und spende (ihm) Heil! - vorgeschrieben haben. Dasselbe ist sie ihm gegenüber schuldig, doch (steht er) noch eine Stufe höher, wie Go[t]t der Gepriesene sagt:
		 <lb n="13"/>
 	  &#034;Die Männer aber haben vor ihnen eine Rangstufe voraus, und Gott ist allmächtig, allweise!&#034; Ihr Vater, der Stoffhändler Ḫalīfa b. Ṯābit, ist demgemäß als Muntwalt bei ihrer Trauung mit ihm aufgetreten und hat den Vertrag über ihre Ehe mit ihm abgeschlossen mit dem Recht seiner väterlichen und seiner Muntgewalt über sie,
		 <lb n="14"/>
 	  nachdem er sie in dieser Sache um Erlaubnis gefragt und sie ihm die Erlaubnis zum Vertrag(sabschluß) auf Grund des erwähnten Ehegeschenks erteilt und sich [damit] einverstanden [erklärt] hatte. Sein Erlaubnisgesuch an sie und ihre Erlaubniserteilung an ihn sowie ihre Einverständniserklärung fanden statt in Gegenwart von zwei
		 <lb n="15"/>
 	  freien, muslimischen, volljährigen, im Besitz ihrer Verstandeskräfte befindlichen Männern, nämlich ʿAlī b. Maʿrūf aus Alexandria und ʿAlī b. Saʿʿād b. ʿImrān. Sie beide kennen sie und bezeugen beide, dass sie jungfräulich, volljährig, frei [....]........(ist).
		 <lb n="16"/>
 	  Nun hat dieser als Muntwalt auftretende Vater sie dem Gatten in die Ehe gegeben auf Grund des erwähnten Ehegeschenks, des bar bezahlten wie des gestundeten, und der Gatte hat auf Grund dessen von ihm die Ehe mit ihr für sich angenommen. Es haben Zeugnis abgelegt für den als Muntwalt auftretenden Vater
		 <lb n="17"/>
 	  und die beiden Ehegatten, die in dieser Urkunde genannt sind und anerkennen, was sich darin auf sie bezieht, als zwölf Nächte vergangen waren vom Ǧumādā I. des Jahres sechshundertundvier, (folgende Zeugen):
		 <lb n="18"/>
 	  Ich war
		 <lb n="19"/>
 	  bei dem Vertrag zugegen und bin Zeuge dafür.
		 <lb n="20"/>
 	  Geschr[ieben hat (es)] Muḥa[mm]ad b. Ibrāh[īm(?)] b. ʿA[b]d Kān
		 <lb n="21"/>
 	  [an seinem Datum].
		 <lb n="22"/>
 	  Ich war
		 <lb n="23"/>
 	  bei diesem Ehevertrag zugegen
		 <lb n="24"/>
 	  und bin Zeuge dafür.
		 <lb n="25"/>
 	  Geschrieben hat (es) Asad b. Ismāʿīl b. [N. N. b.] Ǧabraʾīl (?)
		 <lb n="26"/>
 	  a[n] seinem Datum.
		 <lb n="27"/>
 	  Ich war bei diesem Vertrag [zuge]gen und bin Zeuge für seinen Inhalt (?).
		 <lb n="28"/>
 	  Geschrieben hat (es) (?) ʿAbd[al]ʿazīz b. ʿAlī b. ʿAqqāl, der Onkel,
		 <lb n="29"/>
 	  [an seinem Datum].
		 <lb n="30"/>
 	  Ich war
		 <lb n="31"/>
 	  bei dem Vertrag zugegen und bin Zeuge dafür.
		 <lb n="32"/>
 	  Geschrieben hat (es) ʿAlī b. ʿAbdarraḥmān b. Šaiḫ
		 <lb n="33"/>
 	  an seinem Datum.
		 <lb n="34"/>
 	  Ich war bei dem Vertrag zugegen und bin Ze[ug]e dafür.
		 <lb n="35"/>
 	  Mein Zeugnis hat
		 <lb n="36"/>
 	  mein Sohn ʿUqail b. Muḥammad b. A[ḥ]mad
		 <lb n="37"/>
 	  an seinem Datum geschrieben.
		 <lb n="38"/>
 	  Ich war bei dem Vertrag zugegen.
		 <lb n="39"/>
 	  Geschrieben hat (es) ʿAbdalkarīm b. Sulaimān b.
		 <lb n="40"/>
 	  Ḥamza b. ʿAbd Kān.
 </ab></div>
 </body>
 </text>
 </TEI>
