<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="1494" xml:id="Dietrich_Hamb_II_1b" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.Hamb.Arab. II 01b</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Dietrich_Hamb_II_1b</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">169270</idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="1"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّحيم الرّحمن الرّحيم 
<lb n="2"/>  أطال اللّه بقاك وأدام عزّك وكرامتك عزّك وكرا<supplied reason="omitted" cert="high">متك</supplied> 
<lb n="3"/>  أطال اللّه بقاك وأدام عزّك وكرامتك وتأييدك وسعادتك 
<lb n="4"/>  وسلامتك وأتم نعمته عليك وزاد في إحسانه إليك وجميل مواهبه لديك 
<lb n="5"/>  وجعلني من كل سو ومكروه فداك وقدّمني قبلك 
<lb n="6"/>  أطال اللّه بقاك وأدام عزّك وكرامتك 
<lb n="7"/>  وأتم نعمته عليك وزاد في إحسانه إليك وجعلني من كل سو فداك 
<lb n="8"/>  قـبـ قـ قبلك قبلك 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 
 <lb n="2"/>ʾaṭāla ăl lāhu baqāʾa ka wa ʾadāma ʿizza ka wa karāmata ka ʿizza ka wa karāmata ka 
 <lb n="3"/>ʾaṭāla ăl lāhu baqāʾa ka wa ʾadāma ʿizza ka wa karāmata ka wa taʾyīda ka wa saʿādata ka 
 <lb n="4"/>wa salāmata ka wa ʾatamma niʿmata hu ʿalay ka wa zāda fī ʾiḥsāni hi ʾilay ka wa ǧamīli mawāhibi hi laday ka 
 <lb n="5"/>wa ǧaʿala nī min kulli sūʾ:in wa makrūh:in fidāʾa ka wa qaddama nī qibala ka 
 <lb n="6"/>ʾaṭāla ăl lāhu baqāʾa ka wa ʾadāma ʿizza ka wa karāmata ka 
 <lb n="7"/>wa ʾatamma niʿmata hu ʿalay ka wa zāda fī ʾiḥsāni hi ʾilay ka wa ǧaʿala nī min kulli sūʾ:in fidāʾa ka 
 <lb n="8"/>qb q qibala ka qibala ka 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Im Namen Gottes, des Barmherzigen, Gütigen! des Barmherzigen, Gütigen!
			<lb n="2"/>
		Gott lasse Dich lange leben und lasse Deine Stärke und Deinen Edelmut andauern! Deine Stärke und Deinen Edel&lt;mut&gt;.
			<lb n="3"/>
		Gott lasse Dich lange leben und lasse Deine Stärke, Deinen Edelmut, Deinen Beistand, Dein Glück
			<lb n="4"/>
		und Deine Gesundheit andauern, vollende seine Gnade an Dir und vermehre seine Wohltaten an Dir und die Huld seiner Gaben für Dich,
			<lb n="5"/>
		er mache mich zu Deinem Lösegeld vor allem Üblen und Widerwärtigen und gebe mir den Vorrang bei Dir!
			<lb n="6"/>
		Gott lasse Dich lange leben und Deine Stärke und Deinen Edelmut andauern,
			<lb n="7"/>
		vollende seine Gnade an Dir, vermehre seine Wohltaten an Dir und mache mich zu Deinem Lösegeld von allem Übel!
			<lb n="8"/>
		b&lt;ei Dir&gt; b&lt;ei Dir&gt; bei Dir bei Dir.
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
