<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="1493" xml:id="Dietrich_Hamb_II_1" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.Hamb.Arab. II 01a</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Dietrich_Hamb_II_1</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">169269</idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="recto 1"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّحيم 
<lb n="recto 2"/>  أطال اللّه بقاك وأدام عزّك وتأييدك وسعادتك وسلامتك وأتم نعمته عليك 
<lb n="recto 3"/>  وزاد في إحسانه إليك وجميل مواهبه لديك وفضله عندك كتابي إليك أعزّك اللّه عن حال 
<lb n="recto 4"/>  سلامة ونعمة وللّه الحمد والمنّة ولم أقرأ لك أعزّك اللّه كتابا مذ فارقتني ولا عرفت لك 
<lb n="recto 5"/>  خبر حتّى وافى محمّد بن الغمر فعرّفني سلامتك محمّد بن الغـ<supplied reason="lost" cert="high">ـمر</supplied> على ذلك وذ<supplied reason="lost" cert="high">كر</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">أنّك</supplied> أمرت 
<lb n="recto 6"/>  بإنفاذي إلى ما قبلك وأنت تعلم شغلي في هذا الوقت غير أن أقدر واللّه المقدّر 
<lb n="recto 7"/>  أن أفرغ ممّا أنا فيه إلى أيّام قليلة وأصعد إلى ما قبلك وقد تعبت من أمر تسخّمنا 
<lb n="recto 8"/>  إلى هذا الوقت على غير استوى غير أنّي قد وضعت يدي في الزّرع لأنّه شي لا يتهي لي 
<lb n="recto 9"/>  تعطيله إلّا بأمرك وأنت أيّدك اللّه فلم تعرّفني من أمره شي فأحب يا سيّدي 
<lb n="recto 10"/>  أن تكتب إلي بما أعمل به فيه وأبو الحسين أعزّه اللّه فلم أقف له على خبر ولا أدري خرج 
<lb n="recto 11"/>  إلى أسوان أم لا وأراضي <unclear reason="undefined" cert="high">ببديقوا</unclear> الّتي كان أبو بكر بن عمران قاولك عليها فقد تبرّى منها 
<lb n="recto 12"/>  وتقدّم إلي بزرعها لك فلم ينحدر إلي الحـ<supplied reason="lost" cert="high">ـسيـ</supplied>ـن و<supplied reason="lost" cert="high">لا</supplied> طلب لها زريعة فإن يكن خرج 
<lb n="recto 13"/>  إلى ما قبلك عرّفني ذلك ولم نحدّث خبرا فاكتب في ذلك مع الكتاب إلي بخبرك وحالك 
<lb n="recto 14"/>  وحوائجك وأمرك ونهيك لتسرّني بذلك إن شا اللّه وأبو اليسر فقد 
<lb n="recto 15"/>  انحدر إلي أمس وذكر أنّك أمرت بحمل من كان في المـ<supplied reason="lost" cert="high">ـنـ</supplied>ـزل صانهم اللّه ونحب يا سيّدي 
<lb n="recto 16"/>  ألّا تعجّل على هذا الأمر وهذا بيدك أي وقت طلبته ونحب أن توحر الأمر في هذه 
<lb n="recto 17"/>  الأيّام خاصّة وإعلام خبرك وحالك وما أعمل به موثّقا إن شا اللّه الدّعا مثل <app type="BL"><lem resp="APD">الصّدى </lem><rdg resp="Diem">الصّدر</rdg></app> 
<lb n="recto 18 right margin 1"/>  عجّل علي أعزّك اللّه بجواب كتابي وما أعمل به في أمر تسخّمنا لا تعدم فيه إن شا اللّه 
<lb n="verso 1"/>  ‮وسألني أبو اليسر في القمح فدفعت إليه لما يحتاج إليه من الزّريعة خمسة أرادب إلّا ثلث ‪δγ‬ 
<lb n="verso 2"/>  ‮ومن الشّعير إردبّين ونصف إردب ‪βι‬ وسألني تعريفك ذلك ليدفعها إليـ<sic n="superfluous">ـلـ</sic>ـك بإدفوا إن شا اللّه 
<lb n="verso 3"/>  وإذا دفع إليك ذلك عرّفني إن شا اللّه وما كان من أمر الخراج فقد أخرج علينا ستّين دينرا 
<lb n="verso 4"/>  وقبلوا منّا الـ<supplied reason="lost" cert="high">ـسّـ</supplied>ـفاتج الّتي كتبتها وهي ثلثين دينرا في هذه الدّفعة وذكر 
<lb n="verso 5"/>  يحنّس بن <unclear reason="undefined" cert="high">سدطررن</unclear> أنّه يودى الثّلثين دينار الأخرى في الدّفعة الثّانية أحببت 
<lb n="verso 6"/>  إعلامك ذلك لتقف عليه إن شا اللّه 
<lb n="verso 7 right 1 upside down"/>  لأبي اليمن أطال اللّه بقاه وأدام عزّه وتأييده 
<lb n="verso 7 right 2 upside down"/>  وسعادته ونعمته 
<lb n="verso 7 left 1 upside down"/>  <supplied reason="lost" cert="high">مـ</supplied>ـن <app type="BL"><lem resp="APD">قلّوطس </lem><rdg resp="APD">فلوطس</rdg></app> بن بفنوطه 
<lb n="verso 7 left 2 upside down"/>  ‪‮قمح ‪δγ‬ 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 
 <lb n="2"/>ʾaṭāla ăl lāhu baqāʾa ka wa ʾadāma ʿizza ka wa taʾyīda ka wa saʿādata ka wa salāmata ka wa ʾatamma niʿmata hu ʿalay ka 
 <lb n="3"/>wa zāda fī ʾiḥsāni hi ʾilay ka wa ǧamīli mawāhibi hi laday ka wa faḍli hi ʿinda ka kitāb ī ʾilay ka ʾaʿazza ka ăl lāhu ʿan ḥāli 
 <lb n="4"/>salāmaẗ:in wa niʿmaẗ:in wa li l lāhi ăl ḥamdu wa ăl minnaẗu wa lam ʾaqraʾ la ka ʾaʿazza ka ăl lāhu kitāb:an muḏ fāraqta nī wa lā ʿaraftu la ka 
 <lb n="5"/>ḫabar ḥattà wāfà muḥammadu bnu ăl ġamri fa ʿarrafa nī salāmata ka muḥammadu bnu ăl ġamri ʿalà ḏālika wa ḏakara ʾanna ka ʾamarta 
 <lb n="6"/>bi ʾinfāḏ ī ʾilà mā qibala ka wa ʾanta taʿlamu šuġl ī fī hāḏā ăl waqti ġayra ʾan ʾaqdira wa ăl lāhu ăl muqaddiru 
 <lb n="7"/>ʾan ʾafraġa mimmā ʾanā fī hi ʾilà ʾayyām:in qalīlaẗ:in wa ʾaṣʿadu ʾilà mā qibala ka wa qad taʿibtu min ʾamri tasaḫḫumi nā 
 <lb n="8"/>ʾilà hāḏā ăl waqti ʿalà ġayri ĭstiwà ġayra ʾan nī qad waḍaʿtu yaday ya fī ăz zarʿi liʾanna hu šayʾ:un lā yatahayya l ī 
 <lb n="9"/>taʿṭīlu hu ʾillā bi ʾamri ka wa ʾanta ʾayyada ka ăl lāhu fa lam tuʿarrif nī min ʾamri hi šayʾ fa ʾuḥibbu yā sayyid ī 
 <lb n="10"/>ʾan taktuba ʾilay ya bi mā ʾaʿmalu bi hi fī hi wa ʾabū ăl ḥusayni ʾaʿazza hu ăl lāhu fa lam ʾaqif la hu ʿalà ḫabar:in wa lā ʾadrī ḫaraǧa 
 <lb n="11"/>ʾilà ʾaswāna ʾam lā wa ʾarāḍī babdīqawa ăllatī kāna ʾabū bakr:ini bnu ʿamrāna ʿimrāna qāwala ka ʿalay hā fa qad tabarrà min hā 
 <lb n="12"/>wa taqaddama ʾilay ya bi zarʿi hā la ka fa lam yanḥadir ʾilay ya ăl ḥusaynu wa lā ṭalaba la hā zarīʿaẗ:an fa ʾin yakun ḫaraǧa 
 <lb n="13"/>ʾilà mā qibala ka ʿarrif nī ḏālika wa lam nuḥaddiṯ ḫabar:an fa ŭktub fī ḏālika maʿa ăl kitābi ʾilay ya bi ḫabari ka wa ḥāli ka 
 <lb n="14"/>wa ḥawāʾiǧi ka wa ʾamri ka wa nahyi ka li tasurra nī bi ḏālika ʾin šāʾa ăl lāhu wa ʾabū ăl yasari fa qadi 
 <lb n="15"/>ĭnḥadara ʾilay ya ʾamsi wa ḏakara ʾanna ka ʾamarta bi ḥamli man kāna fī ăl manzili ṣāna humu ăl lāhu wa nuḥibbu yā sayyid ī 
 <lb n="16"/>ʾallā tuʿaǧǧil ʿalà hāḏā ăl ʾamri wa hāḏā bi yadi ka ʾayya waqt:in ṭalabta hu wa nuḥibbu ʾan tuʾaḫḫira ăl ʾamra fī hāḏihi 
 <lb n="17"/>ăl ʾayyāmi ḫāṣṣaẗ:an wa ʾiʿlāmu ḫabari ka wa ḥāli ka wa mā ʾaʿmalu bi hi muwaṯṯaq:an ʾin šāʾa ăl lāhu ăd duʿāʾu miṯlu ăṣ ṣadà ṣadri 
 <lb n="18"/>ʿaǧǧil ʿalay ya ʾaʿazza ka ăl lāhu bi ǧawābi kitāb ī wa mā ʾaʿmalu bi hi fī ʾamri tasaḫḫumi nā lā taʿdam fī hi ʾin šāʾa ăl lāhu 
 <lb n="19"/>wa saʾala nī ʾabū ăl yasari fī ăl qamḥi fa dafaʿtu ʾilay hi li mā yaḥtāǧu ʾilay hi mina ăz zarīʿaẗi ḫamsaẗa ʾarādiba ʾillā ṯulṯ ‪4 2/3 
 <lb n="20"/>wa mina ăš šaʿīri ʾirdabbayni wa niṣfa ʾirdabb:in 2 1/2 wa saʾala nī taʿrīfa ka ḏālika li yadfaʿa hā ʾilay ka bi ʾidfū ʾin šāʾa ăl lāhu 
 <lb n="21"/>wa ʾiḏā dafaʿa ʾilay ka ḏālika ʿarrif nī ʾin šāʾa ăl lāhu wa mā kāna min ʾamri ăl ḫarāǧi fa qad ʾuḫriǧa ʿalay nā sittīna dīnār:an 
 <lb n="22"/>wa qabilū min nā ăs safātiǧa ăllatī katabtu hā wa hiya ṯalāṯīna dīnār:an fī hāḏihi ăd dafʿaẗi wa ḏakara 
 <lb n="23"/>yuḥannisu bnu sdṭrrna ʾanna hu yuʾaddī ăṯ ṯalāṯīna dīnār ăl ʾuḫrà fī ăd dafʿaẗi ăṯ ṯāniyaẗi ʾaḥbabtu 
 <lb n="24"/>ʾiʿlāma ka ḏālika li taqifa ʿalay hi ʾin šāʾa ăl lāhu 
 <lb n="25"/>li ʾabī ăl yumni ʾaṭāla ăl lāhu baqāʾa hu wa ʾadāma ʿizza hu wa taʾyīda hu 
 <lb n="26"/>wa saʿādata hu wa naʿmata hu 
 <lb n="27"/>min falūṭusa filūṭusa qullūṭusa bni bafnūṭaha 
 <lb n="28"/>qamḥ:un 4 2/3 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Im Namen Gottes, des Barmherzigen, Gütigen!
			<lb n="2"/>
		Gott lasse Dich lange leben, lasse Deine Stärke, Deinen Beistand, Dein Glück und Deine Gesundheit andauern, vollende seine Gnade an Dir
			<lb n="3"/>
		und vermehre sene Wohltaten an Dir, die Huld seiner Gaben für Dich und seine Gunst für die Deinen! Ich schreibe Dir - Gott stärke Dich! - im Zustande
			<lb n="4"/>
		der Gesundheit und Gnade, Gott sei Lob und Dank! Ich habe keinen Brief von Dir gelesen - Gott stärke Dich! -, seitdem Du mich verließest, und keine Nachricht von Dir
			<lb n="5"/>
		erhalten, bis Muḥammad b. al-Ġamr ankam. Muḥammad b. al-Ġa[mr] berichtete mit dementsprechend von Deiner Gesundheit und er[wähnte, daß Du] Anweisung gegeben habest,
			<lb n="6"/>
		mich zu Dir kommen zu lassen, (und das,) wo Du doch weißt, wie ich zur Zeit beschäftigt bin; jedoch werde ich imstande sein, - Gott möge (es mir) ermöglichen! -
			<lb n="7"/>
		das, was ich zu tun habe, in wenigen Tagen zu vollenden und zu Dir hinaufzukommen. Ich bin der Angelegenheit unseres Zerwürfnisses müde,
			<lb n="8"/>
		das bis jetzt (zwischen uns) besteht, ohne daß es zu einem Vergleich gekommen wäre, habe mich jedoch bereits an die Aussaat gemacht, weil das eine Sache ist, die zu unterbrechen mir
			<lb n="9"/>
		nur auf Dein Geheiß hin gestattet ist. Nun hast Du - Gott stehe Dir bei! - mir aber nichts darüber mitgeteilt, deshalb möchte ich, mein Herr,
			<lb n="10"/>
		daß Du mir schreibest, was ich in der Sache tun soll. Von Abū l-Ḥusain - Gott stärke ihn! - habe ich keine Nachricht, und ich weiß nicht, ob er fortgegangen ist
			<lb n="11"/>
		nach Aswān oder nicht. Auf die Felder des Babdīqau (?), über die Abū Bakr b. ʿImrān sich mit Dir besprochen hat, hat er verzichtet
			<lb n="12"/>
		und mir aufgetragen sie für Dich zu besäen, jedoch ist al-Ḥu[sai]n weder zu mir herabgekommen [noch] hat er Saatgetreide für sie angefordert. Sollte er hinauskommen
			<lb n="13"/>
		zu Dir, teile es mir mit, da wir (ja) keine Nachricht (von ihm) erhalten haben. So schreib diesbezüglich im Brief an mich von Deinen Neuigkeiten, Deinem Befinden,
			<lb n="14"/>
		Deinen Anliegen, Deinem Befehl und Deinem Verbot, damit Du mich damit erfreuest, so Gott will. Abū l-Yasar
			<lb n="15"/>
		ist gestern zu mir herabgekommen und erwähnte, daß Du angeordnet habest, (alle,) die im Hause sind - Gott beschütze sie! -, fortzubringen. Wir wünschen, mein Herr,
			<lb n="16"/>
		daß Du mit dieser Sache keine Eile habest, aber dies ist in Deiner Hand, zu welcher Zeit Du willst; sondern wir wünschen, daß Du die Sache aufschiebest, in diesen
			<lb n="17"/>
		Tagen insbesondere, und Deine Neuigkeiten und Dein Befinden und das, was ich tun soll, zuverlässig mitteiltest, so Gott will. Das Gebet ist ähnlich dem Echo!
		Tagen insbesondere, und Deine Neuigkeiten und Dein Befinden und das, was ich tun soll, zuverlässig mitteiltest, so Gott will. Die Segensformeln seien wie zu Beginn!
			<lb n="18"/>
		(Rand) Beeile Dich mir gegenüber - Gott stärke Dich! - mit der Beantwortung meines Briefes und (der Anweisung,) was ich tun soll in der Sache unseres Zerwürfnisses. Säume nicht damit, so Gott will!
			<lb n="19"/>
		Abū l-Yasar fragte mich (auch) wegen des Weizens. Da lieferte ich ihm entsprechend seinem Bedarf fünf Irdabb weniger ein Drittel 4 2/3 Saatgetreide
			<lb n="20"/>
		und zweieinhalb Irdabb 2 1/2 Gerste. Er bat mich, Dir dies mitzuteilen, damit er sie Di{i}r in Edfū übergebe, so Gott will.
			<lb n="21"/>
		Wenn er Dir dies übergeben hat, teile (es) mir mit, so Gott will, und (ebenso), wie es mit der Grundsteuer steht. Uns wurden sechzig Dīnāre Grundsteuer auferlegt,
			<lb n="22"/>
		und man hat von uns die [We]chsel angenommen, die ich ausgestellt hatte, und zwar (über) dreißig Dīnāre für diese Lieferung, und
			<lb n="23"/>
		Johannes b. S-d-ṭ-r-r-n (?) erwähnte, daß er die anderen dreißig Dīnāre für die zweite Lieferung entrichten werde. Ich wollte
			<lb n="24"/>
		Dir dies mitteilen, damit Du darüber im Bilde seist, so Gott will.
			<lb n="25"/>
		An Abū l-Yumn - Gott lasse ihn lange leben und lasse seine Stärke, seinen Beistand, 
			<lb n="26"/>
		sein Glück und Wohlbefinden andauern!
			<lb n="27"/>
		[Vo]n Qollūṭos b. Bafnūṭe.
			<lb n="28"/>
		Weizen 4 2/3
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
