<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="1784" xml:id="Ferrando_Nuevos_20" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.FerrandoNuevosDocumentos 2</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Ferrando_Nuevos_20</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">169525</idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="1"/>  بِسْمِ اللَّهِ الرَّحمَنِ الرَّحيم وَللكتاب نسختان 
<lb n="2"/>  قاطعت دونة مونية الرّاهبة الّتي بدير شنت قلمنت أعزّها اللّه مملوكتها عايشة بنت قاسم بن 
<lb n="3"/>  مغيرة من أهل الشّبيلية على حرّيّتها منها عن خدمتها وشربستها إيّاها وذلك عن طول مدّة أربعة أعوام 
<lb n="4"/>  متتابعة من يوم تأريخ هذا الكتابْ لتخدم عايشة المذكورة لسيّدتها المذكورة في الّذي تأمرها 
<lb n="5"/>  من أشغال وسخرة طول المدّة المذكورة خدمة مستمرّة بجد واجتهاد دون سرقة ولا خيانة تجدها فيها بوجه وتقرّب 
<lb n="6"/>  منفعتها وتنفي عنها ضررها لجهد طاقتها وبإكمال عايشة المذكورة خدمة المدّة المذكورة لسيّدتها 
<lb n="7"/>  المذكورة كما نص تكون إذ ذلك عايشه المذكورة حرّة ومالكة أمر نفسها كمثل أحرار المسليمات أهل ملّتها 
<lb n="8"/>  فيما لهن وعليهن تذهب حيث تشا وأينما أحبّت دون اعتراض عليها منها ولا من أحد خلق اللّه بسببها 
<lb n="9"/>  بسـبب رق ولا عبوديّة بوجه البتّة وإن عجزت المقاطعة المذكورة عن إكمال المدّة المذكورة بالخدمة والتصرّف 
<lb n="10"/>  أو هربت في طي المدّة المذكورة ووجدتها <sic n="superfluous">ووجدتها</sic> في سرقة أو في خيانة أي شي من ذلك فعلتها المقاطعة 
<lb n="11"/>  المذكورة فلتخسر ما يكون لها مخدوما من المدّة المذكورة وتردّها لأسرها سيّدتها المذكورة كما كانت 
<lb n="12"/>  أوّلا وتفعل فيها شيّتها ومرادها إذ على هذا الشّرط قاطعتها سيّدتها المذكورة بقولها جميعا ولها 
<lb n="13"/>  سيّدتها المذكورة أن تقوم بمأوْنة مقاطعتها المذكورة من أكل وشرب وسواه كما يليق بها طول المدّة المذكورة 
<lb n="14"/>  ولم يبق لإحدتهما قبَل ثانيتهما بسبب كل القطيع الّذي تكيّف بينهما ممّا تقدّم تأريخ هذا الكتاب 
<lb n="15"/>  إلى الآن بقيّة حق ولا طلب ولا حجّة بوجه ولا بسبب شهد عليهما بذلك كلّه من سمعه منهما بحال صحّة 
<lb n="16"/>  وبعد فسره عليهما إلّا ما لحق لعايشة المذكورة من تملّك الأسر وذلك في ثاني وعشرين أغشت 
<lb n="17"/>  سنة ثمان وثمانين ومايتين وألف للصّفر فيه مصلح حرف واو ولحق في وضرب كل صح ما سوى الضّرب ‮• ‮• 
<lb n="18"/>  وحضرت لذلك كلّه دونة لوقادية فرنندس البريورة من الدّير المذكور وأمضت فعل دونة مونية المذكورة في ذلك 
<lb n="19"/>  كلّه إمضا تامّا ولا اعتراض عندها فيهـ<del rend="erasure" status="unremarkable">ـا</del> بوجه وبالجميع الإشهاد عليها وعلى دونة مونية وعلى عايشة المذكورات 
<lb n="20"/>  في التّأريخ نفسه <gap reason="illegible" extent="1" unit="character" /> فيه مصلح فيه ضرب بيطره بن بسانت بن ميقايل بن يعيش <gap reason="illegible" extent="1" unit="character" /> 
<lb n="21"/>  ودمنقه بن كرشتبل <gap reason="illegible" extent="1" unit="character" /> ومحمّد بن قاسم القرشي 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="2"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi wa li l kitābi nusḫatāni 
 <lb n="3"/>qāṭaʿat dūnaẗ:un mūniyaẗu ăr rāhibaẗu ăllatī bi dayri šant qilimanta ʾaʿazza hā ăl lāhu mamlūkata hā ʿāyišaẗa binta qāsimi bni 
 <lb n="4"/>muġīraẗa min ʾahli ăš šabīlyaẗi ʿalà ḥurriyyati hā min hā ʿan ḫidmati hā wa šarbasati hā ʾiyyā hā wa ḏālika ʿan ṭūli muddaẗi ʾarbaʿaẗi ʾaʿwām:in 
 <lb n="5"/>mutatābiʿaẗ:in min yawmi taʾrīḫi hāḏā ăl kitāb li taḫdima ʿāyišaẗu ăl maḏkūraẗu li sayyidati hā ăl maḏkūraẗi fī ăllaḏī taʾmuru hā 
 <lb n="6"/>min ʾašġāl:in wa suḫraẗ:in ṭūla ăl muddaẗi ăl maḏkūraẗi ḫidmaẗ:an mustamirraẗ:an bi ǧidd:in wa ĭǧtihād:in dūna sariqaẗ:in wa lā ḫiyānaẗ:in taǧidu hā fī hā bi waǧh:in wa tuqarribu 
 <lb n="7"/>manfaʿata hā wa tanfiya ʿan hā ḍarara hā li ǧahdi ṭāqati hā wa bi ʾikmāli ʿāyišaẗa ăl maḏkūraẗi ḫidmaẗa ăl muddaẗi ăl maḏkūraẗi li sayyidati hā 
 <lb n="8"/>ăl maḏkūraẗi kamā nuṣṣa takūnu ʾiḏ ḏālika ʿāyišaẗu ăl maḏkūraẗu ḥurraẗ:un wa mālikaẗu ʾamri nafsi hā ka miṯli ʾaḥrāri ăl muslīmāti ʾahli millati hā 
 <lb n="9"/>fī mā la hunna wa ʿalay hinna taḏhabu ḥayṯu tašāʾu wa ʾayna mā ʾaḥabbat dūna ĭʿtirāḍ:in ʿalay hā min hā wa lā min ʾaḥadi ḫalqi ăl lāhi bi sababi hā 
 <lb n="10"/>bi sababi riqq:in wa lā ʿubūdiyyaẗ:in bi waǧhi ăl battaẗi wa ʾin ʿaǧazati ăl muqāṭaʿaẗu ăl maḏkūraẗu ʿan ʾikmāli ăl muddaẗi ăl maḏkūraẗi bi ăl ḫidmaẗi wa ăt taṣarrufi 
 <lb n="11"/>ʾaw harabat fī ṭayyi ăl muddaẗi ăl maḏkūraẗi wa waǧadat hā fī sariqaẗ:in ʾaw fī ḫiyānaẗi ʾayyi šayʾ:in min ḏālika faʿalat hā ăl muqāṭaʿaẗu 
 <lb n="12"/>ăl maḏkūraẗu fa l taḫsar mā yakūnu la hā maḫdūm:an mina ăl muddaẗi ăl maḏkūraẗi wa taruddu hā li ʾasri hā sayyidatu hā ăl maḏkūraẗu kamā kānat 
 <lb n="13"/>ʾawwal:an wa tafʿalu fī hā šayyata hā wa murāda hā ʾiḏ ʿalà hāḏā ăš šarṭi qāṭaʿat hā sayyidatu hā ăl maḏkūraẗu bi qawli hā ǧamīʿ:an wa la hā 
 <lb n="14"/>sayyidatu hā ăl maḏkūraẗu ʾan taqūma bi maʾūnaẗi muqāṭaʿati hā ăl maḏkūraẗi min ʾakl:in wa šurb:in wa siwā hu kamā yalīqu bi hā ṭūla ăl muddaẗi ăl maḏkūraẗi 
 <lb n="15"/>wa lam yabqa li ʾiḥdati himā qibala ṯāniyati himā bi sababi kulli ăl qaṭīʿi ăllaḏī takayyafa bayna humā mimmā taqaddama taʾrīḫa hāḏā ăl kitābi 
 <lb n="16"/>ʾilà ăl ʾāni baqiyyaẗu ḥaqq:in wa lā ṭalab:un wa lā ḥuǧǧaẗ:un bi waǧh:in wa lā bi sabab:in šahida ʿalay himā bi ḏālika kulli hi man samiʿa hu min humā bi ḥāli ṣiḥḥaẗ:in 
 <lb n="17"/>wa baʿda fasri hi ʿalay himā ʾillā mā laḥiqa li ʿāyišaẗa ăl maḏkūraẗi min tamalluki ăl ʾasri wa ḏālika fī ṯānī wa ʿišrīna ʾaġušta 
 <lb n="18"/>sanaẗi ṯamān:in wa ṯamānīna wa miyatayni wa ʾalf:in li ṣ ṣufri fī hi muṣlaḥu ḥarfi wāw:in wa laḥqu fī wa ḍarb:un kull:un ṣaḥḥa mā siwà ăḍ ḍarbi ‮• ‮• 
 <lb n="19"/>wa ḥaḍarat li ḏālika kulli hi dūnaẗ:un lawqādiyaẗu firnandisu ăl biriyūraẗu mina ăd dayri ăl maḏkūri wa ʾamḍat fiʿla dūnaẗ:in mūniyaẗa ăl maḏkūraẗi fī ḏālika 
 <lb n="20"/>kulli hi ʾimḍāʾ:an tāmm:an wa lā ĭʿtirāḍa ʿinda hā fī hi bi waǧh:in wa bi ăl ǧamīʿi ăl ʾišhādu ʿalay hā wa ʿalà dūnaẗ:in mūniyaẗa wa ʿalà ʿāyišaẗa ăl maḏkūrāti 
 <lb n="21"/>fī ăt taʾrīḫi nafsi hi * fī hi muṣlaḥu fī hi ḍarb:un bīṭruhu bnu bisānta bni mīqāyila bni yaʿīša * 
 <lb n="22"/>wa duminquhu bnu krištubala * wa muḥammadu bnu qāsim:in ăl qurašiyyu 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="2"/>
		En el nombre de Dios, clemente y misericordioso. Hay dos copias de este documento.
			<lb n="3"/>
		Doña Munia, monja en el convento de San Clemente, que Dios la honre, concede la manumisión a su esclava ʿĀyiša hija de Qāsim ibn
			<lb n="4"/>
		Muġīra, natural de Sevilla, que quedará libre a cambio de su trabajo y servicio a ella, y ello por espacio de quatro años
			<lb n="5"/>
		consecutivos desde el día de esta escritura, de modo que la referida ʿĀyiša ha de servir a su citada señora en
			<lb n="6"/>
		los asuntos o azofra que le ordene durante el período indicado, de forma continua, con seriedad y diligencia, sin que se le halle hurto ni traición alguna, y que le ofrezca
			<lb n="7"/>
		su utilidad y evite perjudicarla en la medida de su capacidad. Al cumplir la citada ʿĀyiša el servicio a su referida señora
			<lb n="8"/>
		por el tiempo indicado, tal como reza la escritura, entonces la citada ʿĀyiša quedará horra y dueña de su persona, como las mujeres musulmanas libres, la de su religión,
			<lb n="9"/>
		en lo que les pertenece y la compete, pudiendo ir adonde quiera y desee, sin impedimento alguno por parte de su señora ni de persona alguna en su nombre,
			<lb n="10"/>
		ni por razón alguna de esclavitud y servidumbre, bajo ningún concepto. Pero si la citada manumitida es incapaz de completar el tiempo fijado para su servicio y usufructo,
			<lb n="11"/>
		o huye durante el período referido, o la sorprende (su señora) en hurto a traición de alguna cosa que haga la referida manumitida,
			<lb n="12"/>
		perderá el tiempo que tenía trabajado y la devolverá su citada dueña a la esclavitad, tal como estaba
			<lb n="13"/>
		en un principio, y podrá hacer con ella su deseo y voluntad, puesto que con esta condición le había manumitido su señora, tal como había dicho. La
			<lb n="14"/>
		referida señora tendrá que encargerse de la manutención de la dicha manumitida, incluyendo comida, bebida y todo lo que es propio de tal menester, durante el plazo indicado.
			<lb n="15"/>
		Ninguna de la dos conserva con respecto a la otra por motivo de esta manumisión concertada entre ellas, con respecto a lo arriba indicado a fecha de esta escritura
			<lb n="16"/>
		hasta ahora, ningún derecho a la reclamación ni a pleito, de ningún modo y por ninguna causa. Son testigos de todo esto quienes lo han oído de ellas dos gozando de buena salud,
			<lb n="17"/>
		una vez que se les ha explicado, salvo lo que toca a la susodicha ʿĀyiša en cuanto a propiedad de la esclavitud. Esto fue el día veintidós de agosto
			<lb n="18"/>
		del año mil doscientos ochenta y ocho de la era del azófar (1250). Se ha corregido la letra &#034;wāw&#034;, y se ha añadido &#034;fī&#034; y hay un raspón. Todo ello es correcto, excepto el raspón.
			<lb n="19"/>
		Estuvo presente en todo esto Donã Leocadia Fernández, la priora del convento citado, que aprueba completamente la acción de la referida Doña Munia en todo ello,
			<lb n="20"/>
		sin que haya por su parte impedimento alguno. De todo ello dan fe los testigos de ellas, de Doña Munia y da ʿĀyiša,
			<lb n="21"/>
		en la misma fecha. Se ha corregido &#034;fīhi&#034;, y hay un raspón. Firmas de los testigos: Pedro hijo de Vicente hijo de Micael ibn Yaʿīš.
			<lb n="22"/>
		Domingo hijo de Cristóbal. Muḥammd bin Qāsim al-Qurašī.
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
