<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="1800" xml:id="Ferrando_TestamentoCompraventa_21" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.FerrandoTestamentoCompraventa 2</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Ferrando_TestamentoCompraventa_21</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">169540</idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="0"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّحيم وله الحمد وحده 
<lb n="1"/>  اشترى دون باطره قوشيره الّذي من كريزُوْن الأمير المعظّم أيّده اللّه من دُوْن دمنقُه بيطرس بن دون باطره يليان 
<lb n="2"/>  وَصِيْ دُونَة سَتي الّتي كانت زوجا لدون بهلول الأمين الحدّاد على ما اقتضاه إيصاها وهو المسطَّر نسخته أعلاه جميع الدّار 
<lb n="3"/>  المعلومة له رحمها اللّه في حومة كنسة شنت يوانش وبداخل مدينة طليطلة حَرَسَها اللّه وهي الدّار الّتي تلاصق بها 
<lb n="4"/>  لدار دونة يوشتة الّتي كانت زوجا لذون لازره بيطرس ولدار القاعدة شنتة مريّة الّتي كانت لدون شقين وللطّريق 
<lb n="5"/>  الغير نافذ إليه يشرع بابها إذ هذه الدّار المبيع هي داخل الدّرب المشهور بدرب بلاي قباشة ولدرب دون لازر المذكور 
<lb n="6"/>  بجميع منافع المبيع الموصوف كلّه وعامّة مرافقه الدّاخلة فيه والخارجة عنه وبكل حق وملك هو منه وله 
<lb n="7"/>  ومنسوب إليه في داخله وخارجه وبالدّخول إليه والخروج عنه لم يستبق البايع المذكور لنفسه 
<lb n="8"/>  ولا لأحد بسببه وـلا بسبب المُوصي المذكور ولا بسبب أحد خلق اللّه في شي من جميع المبيع الموصوف كلّه حقّا ولا ملكًا 
<lb n="9"/>  قليلا ولا كثيرا منتفعا ولا مرتفقا بوجه من الوجوه كلّها ولا بسبب من السّباب إلّا وخرج عنه للمبتاع المذكور 
<lb n="10"/>  بالبيع الصّحيح التّام البتل النّاجز الصّريح الّذي لم يتّصل به شرط مفسد ولا ثنيا ولا خيار بثمن مبلغه 
<lb n="11"/>  وعدده ثمانية وثلثون مثقالا ذهبا فنشيّا طيّبا وازنا دفع المبتاع المذكور جملة الثّمن الموصوف 
<lb n="12"/>  كلّه للبايع الوصي دون دمنقه بيطرس المذكور وقبضه منه وصار عنده وفي ملكه وذمّته لينزله منزلة موصيته 
<lb n="13"/>  المذكور كل الّذي قلّدته به في وصيّته المذكور وأبرأته من الثّمن الموصوف براة تامّة فبري وأنزلته في جميع المبيع 
<lb n="14"/>  الموصوف كلّه منزلة ذي المال في ماله وذي الملك في ملكه فنزل فيه بعد معرفتهما بقدر هذا المبيع ومبلغه ومنتهى 
<lb n="15"/>  خطره ولم يجهلا شيّا منه وعلى موجب السّنّة في البيوع والأشرية ومرجع الدّرك إذ ألزمه البايع المذكور 
<lb n="16"/>  وماله شهد على إشهاد البايع دُوْن دمنقه باطرس المذكور والمبتاع دوْن باطره قشيره المذكور <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
<lb n="17"/>  عن كل واحد منهما هذا الكتاب من سمعه منهما وأشهداه به على أنفسهما وعرفهما بحال الصّحّة والجواز 
<lb n="18"/>  وذلك في العشر الأوّل من شهر فبرر سنة ثلث وخمسين ومايتين وألف للصّفر وهذه الدّار المبيع المذكور 
<lb n="19"/>  وتصيّر للموصية المذكورة بالإرث عن أختها دونة مريّة بنت مقايال الدّرّاس وكتب ليعلم ودفع البايع 
<lb n="20"/>  المذكور للمبتاع ذون باطره المذكور العقد الّذي به ابتاعت ذونة مريّة بنت مقايال الدّرّاس المذكور الدّار 
<lb n="21"/>  المذكورة من دونة شمس بنت شربند العقاب وهو عنده ثابت في نصّه ومعناه وقبضه منه المبتاع 
<lb n="22"/>  المذكور يحفظه ويصونه عن إفات الزّمن وبذلك الإشهاد بطره بن دمنقه بن مفرّاج 
<lb n="23"/>  وشلبطور بن وليد وألفونش بن بيطره بن ألفونش بن عمر بن غالب بن القلّاس 
<lb n="24"/>  باطره بن عمر بن غالب بن القلّاس 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi wa la hu ăl ḥamdu waḥda hu 
 <lb n="2"/>ĭštarà dūn bāṭruhu qūšīruhu ăllaḏī min kiryazūni ăl ʾamīri ăl muʿaẓẓami ʾayyada hu ăl lāhu min dūn duminquha bīṭrisa bni dūn bāṭruha yulyāna 
 <lb n="3"/>waṣiy dūnaẗ:in satī ăllatī kānat zawǧ:an li dūn bahlūla ăl ʾamīni ăl ḥaddādi ʿalà mā ĭqtaḍā hu ʾīṣā hā wa huwa ăl musaṭṭaru nusḫatu hu ʾaʿlā hu ǧamīʿa ăd dāri 
 <lb n="4"/>ăl maʿlūmaẗi la hu raḥima hā ăl lāhu fī ḥawmaẗi kanisaẗi šant yuwāniša wa bi dāḫili madīnaẗi ṭulayṭulaẗa ḥarasa hā ăl lāhu wa hiya ăd dāru ăllatī tulāṣiqu bi hā 
 <lb n="5"/>li dāri dūnaẗ:in yūštaẗa ăllatī kānat zawǧ:an li ḏūn lāzaruha bīṭrisa wa li dāri ăl qāʿidaẗi šantaẗ:in mariyyaẗa ăllatī kānat li dūn šaqīna wa li ṭ ṭarīqi 
 <lb n="6"/>ăl ġayri nāfiḏ ʾilay hi yašraʿu bābu hā ʾiḏ hāḏihi ăd dāru ăl mabīʿu hiya dāḫilu ăd darbi ăl mašhūri bi darbi bilāy qubāšaẗa wa li darbi dūn lāzara ăl maḏkūri 
 <lb n="7"/>bi ǧamīʿi manāfiʿi ăl mabīʿi ăl mawṣūfi kulli hi wa ʿāmmaẗi marāfiqi hi ăd dāḫilaẗi fī hi wa ăl ḫāriǧaẗi ʿan hu wa bi kulli ḥaqq:in wa milk:in huwa min hu wa la hu 
 <lb n="8"/>wa mansūb:un ʾilay hi fī dāḫili hi wa ḫāriǧi hi wa bi ăl duḫūli ʾilay hi wa ăl ḫurūǧi ʿan hu lam yastabqi ăl bāyiʿu ăl maḏkūru li nafsi hi 
 <lb n="9"/>wa lā li ʾaḥad:in bi sababi hi wa lā bi sababi ăl mūṣī ăl maḏkūri wa lā bi sababi ʾaḥadi ḫalqi ăl lāhi fī šayʾ:in min ǧamīʿi ăl mabīʿi ăl mawṣūfi kulli hi ḥaqq:an wa lā milk:an 
 <lb n="10"/>qalīl:an wa lā kaṯīr:an muntafaʿ:an wa lā murtafaq:an bi waǧh:in mina ăl wuǧūhi kulli hā wa lā bi sabab:in mina ăl sabābi ʾillā wa ḫaraǧa ʿan hu li l mubtāʿi ăl maḏkūri 
 <lb n="11"/>bi ăl bayʿi ăṣ ṣaḥīḥi ăt tāmmi ăl batli ăn nāǧizi ăṣ ṣarīḥi ăllaḏī lam yattaṣil bi hi šarṭ:un mufsid:un wa lā ṯany:an wa lā ḫiyār:un bi ṯaman:in mablaġu hu 
 <lb n="12"/>wa ʿadadu hu ṯamāniyaẗ:un wa ṯalāṯūna miṯqāl:an ḏahab:an funšiyy:an ṭayyib:an wāzin:an dafaʿa ăl mubtāʿu ăl maḏkūru ǧumlaẗa ăṯ ṯamani ăl mawṣūfi 
 <lb n="13"/>kulli hi li l bāyiʿi ăl waṣiyyi dūn duminquha bīṭrisa ăl maḏkūri wa qabaḍa hu min hu wa ṣāra ʿinda hu wa fī milki hi wa ḏimmati hi li yanzila hu manzilaẗa mūṣiyati hi 
 <lb n="14"/>ăl maḏkūri kulla ăllaḏī qalladat hu bi hi fī waṣiyyati hi ăl maḏkūri wa ʾabraʾat hu mina ăṯ ṯamani ăl mawṣūfi barāʾaẗ:an tāmmaẗ:an fa bariya wa ʾanzalat hu fī ǧamīʿi ăl mabīʿi 
 <lb n="15"/>ăl mawṣūfi kulli hi manzilaẗa ḏī ăl māli fī māli hi wa ḏī ăl milki fī milki hi fa nazala fī hi baʿda maʿrifati himā bi qadri hāḏā ăl mabīʿi wa mablaġi hi wa muntahà 
 <lb n="16"/>ḫaṭari hi wa lam yaǧhalā šayy:an min hu wa ʿalà mūǧibi ăs sunnaẗi fī ăl buyūʿi wa ăl ʾašriyaẗi wa marǧiʿi ăd daraki ʾiḏ ʾalzama hu ăl bāyiʿu ăl maḏkūru 
 <lb n="17"/>wa māla hu šahida ʿalà ʾišhādi ăl bāyiʿi dūn duminquha bāṭrisa ăl maḏkūri wa ăl mubtāʿi dūn bāṭruha qušīruha ăl maḏkūri *** 
 <lb n="18"/>ʿan kulli wāḥid:in min humā hāḏā ăl kitāba man samiʿa hu min humā wa ʾašhadā hu bi hi ʿalà ʾanfusi himā wa ʿarafa humā bi ḥāli ăṣ ṣiḥḥaẗi wa ăl ǧawāzi 
 <lb n="19"/>wa ḏālika fī ăl ʿašri ăl ʾawwali min šahri fabrara sanaẗa ṯalāṯ:in wa ḫamsīna wa miyatayni wa ʾalf:in li ṣ ṣufri wa hāḏihi ăd dāru ăl mabīʿu ăl maḏkūru 
 <lb n="20"/>wa taṣayyara li l mūṣiyaẗi ăl maḏkūraẗi bi ăl ʾirṯi ʿan ʾuḫti hā dūnaẗ:in mariyyaẗa binti miqāyāla ăd darrāsi wa kutiba li yuʿlama wa dafaʿa ăl bāyiʿu 
 <lb n="21"/>ăl maḏkūru li l mubtāʿi ḏūn bāṭruha ăl maḏkūri ăl ʿaqda ăllaḏī bi hi ĭbtāʿat ḏūnaẗ:un mariyyaẗu bintu miqāyāla ăd darrāsi ăl maḏkūri ăd dāra 
 <lb n="22"/>ăl maḏkūraẗa min dūnaẗ:in šamsa binti šarbanda ăl ʿaqābi wa huwa ʿinda hu ṯābit fī naṣṣi hi wa maʿnā hu wa qabaḍa hu min hu ăl mubtāʿu 
 <lb n="23"/>ăl maḏkūru yaḥfaẓa hu wa yaṣūna hu ʿan ʾifāti ăz zamani wa bi ḏālika ăl ʾišhādu baṭruhu bnu duminquha bni mufarrāǧ:in 
 <lb n="24"/>wa šalbaṭūru bnu walīd:in wa ʾalfūnšu bnu bīṭruha bni ʾalfūnša bni ʿumara bni ġālibi bni ăl qallāsi 
 <lb n="25"/>bāṭruhu bnu ʿumara bni ġālibi bni ăl qallāsi 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		En el nombre de Dios, clemente y misericordioso, loor a él y solo a él.
			<lb n="2"/>
		Don Pedro Cochero, perteneciente a la criazón del ilustre príncipe, Dios lo sostenga, compró a Don Domingo Pétrez, hijo de Don Pedro Julián,
			<lb n="3"/>
		albacea de Doña Setí, esposa que fue de Don Bahlūl al-Ḥaddād, el secretario, de acuerdo con lo prescrito en su testamento, copia del cual se incluya supra, la totalidad de la casa
			<lb n="4"/>
		de la cual era proprietaria roconocida, Dios la tenga en su gloria, en el barrio de la Iglesia de san Juan, dentro la ciudad de Toledo, que Dios guarde. Se trata de la casa que está junto a
			<lb n="5"/>
		la casa de Doña Justa, esposa que fue de Don Lázaro Pétrez, y junto al la cala perteneciente a la Catedral de Santa María, que fue propiedad de Don Seguín, y junto al camino
			<lb n="6"/>
		sin salida al que da la puerta de la casa. La casa objeto de la venta esté situada en el adarve conocido como adarve de Pelayo Cobacha y adarve del citado Don Lázaro,
			<lb n="7"/>
		con todas la utilidades de la citada venta, y todas sus dependencias y accesorios, los situados en el interior y los situados en el exterior, con todo derecho y posesión que le corresponda, pertenezca,
			<lb n="8"/>
		o le sea atribuida, tando en el interior como en el exterior, con todas la entradas y salidas. El vendedor, al albacea antes citado, no reserva para él
			<lb n="9"/>
		ni para nadie en su representación o en representación de la citada testante, ni en representación de nadie, sobre ninguna parte de la venta descrita, ningún derecho ni posesión
			<lb n="10"/>
		ni en poco ni en mucho, ni utilidad ni complemento alguno, de ningún modo ni por ninguna causa, sino que renuncia a todo ello en favor del citado comprador
			<lb n="11"/>
		mediante venta correcta, perfecta, espresa y definitiva, no afecta de condición viciosa alguna ni de derecho de retracto, por un precio
			<lb n="12"/>
		de treinta y ocho meticales de oro alfonsí de ley y de peso. El citado comprador hace entrega de la totalidad del precio descrito
			<lb n="13"/>
		al vendedor, el citado albacea don Domingo Pétrez, que lo recibe de él y pasa a estar en su posesión y custodia, para hacer con él, por prescripción del testamento recibido
			<lb n="14"/>
		y citado todo lo que le fue confiado en el testamento citado, quedando el comprador totalmente exonerado del precio de venta estipulado, y pasando a ocupar, con respecto a la totalidad del objeto vendido
			<lb n="15"/>
		antes descrito la posición del propietario y poseedor, ocupando el bien objeto del contrato una vez informadas ambas partes del valor de la venta, de su precio, y de su
			<lb n="16"/>
		alcance, sin desconocer nada de todo ello, y de acuerdo con las leyes de venta, compra y derecho de evicción (marjadraque), a lo que se compromete el vendedor citado
			<lb n="17"/>
		con sus bienes. Dan fe del testimonio del vendedor, Don Domingo Pétrez, antes citado, y el comprador, Don Pedro Cochero, antes citado [....],
			<lb n="18"/>
		de ambos, en esto mismo instrumento, quienes han oído a ambos. Ambos dan fe y testimonio estando en perfecto estado de salud y gozando de plena capadicad jurídica.
			<lb n="19"/>
		Esto tiene lugar en la primera decena del mes de febrero del año mil doscientos cincuenta y tres de la era del azófar. La citada casa objeto de la venta
			<lb n="20"/>
		había pasado a la posesión de la citada testadora por herencia de su hermana, Doña María, hija de Micael al-Darrās. Conste para que se sepa. El vendedor entrega
			<lb n="21"/>
		al comprador antes citado, Don Pedro, el contrato por medio del cual Doña María hija de Micael al-Darrās había comprado la casa
			<lb n="22"/>
		antes mencionada a Doña Šamsī, hija de Servando al-ʿAqāb, quedando todo ello confirmado en este instrumento. El comprador toma posesión de ello
			<lb n="23"/>
		y se encarga de cuidarlo y preservarlo de los males del tiempo. Tal es el testimonio aquí recogido. [Firma de] Pedro hijo de Domingo ibn Mufarrāǧ,
			<lb n="24"/>
		[Firma de] Salvador ibn Walīd. [Firma de] Alfonso hijo de Pedro hijo de Alfonso ibn ʿUmar ibn Gālib ibn al-Qallās.
			<lb n="25"/>
		[Firma de] Pedro ibn ʿUmar ibn ben Gālib ibn al-Qallās. [Firma en latín de] Petrus Iohannes scribatur testis.
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
