<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="1776" xml:id="Ferrando_Nuevos_10" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.FerrandoNuevosDocumentos 1</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Ferrando_Nuevos_10</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">169517</idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="1"/>  بِسْمِ اللَّهِ الرَّحمَنِ الرَّحيم 
<lb n="2"/>  مَلّك وَأعْطَى دون روي بيطرس بن دون بيطره القميراني أكرمه اللّه للوزير القاضي الأعدل دون جوان إشتافنس 
<lb n="3"/>  أدام اللّه كرامته جميع كل حظ وسهم وواجب يجب له بقرية جوقة الّتي من قرى ششلة مدينة طليطلة حرسها اللّه 
<lb n="4"/>  والمجاورة لقرية دَزْمَة كان يجب له ذلك بها بالإرث عن أبويه أو عن أجداده أو عن أقاربه أو بالشّرا أو كيفما <supplied reason="lost" cert="high">شا</supplied> 
<lb n="5"/>  أو على أيّا نوع يجب له بها شيأ من جميع الأشيا كلّه وبجميع ما يجب لهذه العطيّة في أراض القرية المذكورة بورهَا 
<lb n="6"/>  ومعمورها سَهْلِها ووعرها عامرها وغامرها دمنها ومروجها مسارحها ومشاربها وأولاجها ومروجها وشعرايها ومنازلها 
<lb n="7"/>  وخَرايبهَا ومياها السّاكنة فيها والجارية وبكل حق وملك يجب لذلك كلّه من منافع القرية المذكورة من ذوات جيهاتها 
<lb n="8"/>  الأربع ومنتهى أحوازها وأنظارِها وبالدّخول إلى ذلك كلّه والخروج عَنْه ملّك له هذه العطيّة بهذا الكتاب 
<lb n="9"/>  ومن يوم تأريخه لتكون له مالا ومِلكًا كملك ذي المال لماله وذي الملك لملكه ولم يبق لدون ردريقه بيطرس 
<lb n="10"/>  المذكور ولا لأحد بسببه في العطيّة المذكورة ولا في شي مِنْهَا بقيّة حق ولا دعوى ولا طلب ولا حجّة ولا قيام ولا علقة 
<lb n="11"/>  يمين بوجه من الوجوه كلّها ولا بسبب مِن الأسْباب إلّا وملّكِها له كما ذكر عن فضل وإحسان مِنه بها عليه وجزأ 
<lb n="12"/>  لما استحق له في وجوه كثيرة صرف هنا عن ذكرها وانسَلخ من جميعَهَا الآن دون ردريقه المذكور وصيّرها للوزير القاضي 
<lb n="13"/>  المذكور مَالًا وحالًا مخصوصًا به دونه يَفْعَل فيها وبها ومنها ما وافقه كفعله بساير ماله ويرثها عنه وارثه <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
<lb n="14"/>  لم يفوّته من حياته فقبل ذلك كلّه منه الوزير القاضي المذكور وصيّره لنفسه مالًا وحالًا كما وصف ذلك <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
<lb n="15"/>  كلّه باعتراف دون روي بيطرس المذكور بعد معرفته بقدر الجميع ومبلغه ولم يجهل شيأ منه و<gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
<lb n="16"/>  موجب السّنّة وجري العوايد في مثله شهد عليْه بذلك كلّه من أشهده به على نفسه حسـ<supplied reason="lost" cert="high">ـب</supplied> 
<lb n="17"/>  نصّه وسمعه منه بحال صحّة وجواز أمر وبعد فسره عليْه في خامس عشر نونبر عام اثنين وصبعين ومايـ<supplied reason="lost" cert="high">ـتين</supplied> 
<lb n="18"/>  وألف للصّفر فيه مصلح إلى صح به ألفونش بن يوانش بن بيطرس بن يعيش • وغنصالبه بن بسانت بن دمنقه بن بلج 
<lb n="19"/>  وردريقه بن بيطره القميراني 
<lb n="20"/>  وشلمون بن دمنقه بن المرسي بن غالب بن عبد المالك • 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 
 <lb n="2"/>mallaka wa ʾaʿṭà dūn ruwī bīṭrisu bnu dūn bīṭruha ăl qamīrāniyyu ʾakrama hu ăl lāhu li l wazīri ăl qāḍī ăl ʾaʿdali dūn ǧuwāna ʾištāfanisa 
 <lb n="3"/>ʾadāma ăl lāhu karāmata hu ǧamīʿa kulli ḥaẓẓ:in wa sahm:in wa wāǧib:in yaǧibu la hu bi qaryaẗi ǧuwaqaẗa ăllatī min qurà šišlaẗi madīnaẗi ṭulayṭulaẗa ḥarasa hā ăl lāhu 
 <lb n="4"/>wa ăl muǧāwiraẗi li qaryaẗi dazmaẗa kāna yaǧibu la hu ḏālika bi hā bi ăl ʾirṯi ʿan ʾabaway hi ʾaw ʿan ʾaǧdādi hi ʾaw ʿan ʾaqāribi hi ʾaw bi ăš širāʾi ʾaw kayfa mā šāʾa 
 <lb n="5"/>ʾaw ʿalà ʾayyā nawʿ:in yaǧibu la hu bi hā šayʾ:un min ǧamīʿi ăl ʾašyāʾi kulli hi wa bi ǧamīʿi mā yaǧibu li hāḏihi ăl ʿaṭiyyaẗi fī ʾarāḍi ăl qaryaẗi ăl maḏkūraẗi būri hā 
 <lb n="6"/>wa maʿmūri hā sahli hā wa waʿri hā ʿāmiri hā wa ġāmiri hā dimani hā wa murūǧi hā masāriḥi hā wa mašāribi hā wa ʾawlāǧi hā wa murūǧi hā wa šaʿrāyi hā wa manāzili hā 
 <lb n="7"/>wa ḫarāyibi hā wa miyā hā ăs sākinaẗi fī hā wa ăl ǧāriyaẗi wa bi kulli ḥaqq:in wa milk:in yaǧibu li ḏālika kulli hi min manāfiʿi ăl qaryaẗi ăl maḏkūraẗi min ḏawāti ǧīhāti hā 
 <lb n="8"/>ăl ʾarbaʿi wa muntahà ʾaḥwāzi hā wa ʾanẓāri hā wa bi ăd duḫūli ʾilà ḏālika kulli hi wa ăl ḫurūǧi ʿan hu mallaka la hu hāḏihi ăl ʿaṭiyyaẗa bi hāḏā ăl kitābi 
 <lb n="9"/>wa min yawmi taʾrīḫi hi li takūna la hu māl:an wa milk:an ka milki ḏī ăl māli li māli hi wa ḏī ăl milki li milki hi wa lam yabqa li dūn rudrīquha bīṭrisa 
 <lb n="10"/>ăl maḏkūri wa lā li ʾaḥad:in bi sababi hi fī ăl ʿaṭiyyaẗi ăl maḏkūraẗi wa lā fī šayʾ:in min hā baqiyyaẗu ḥaqq:in wa lā daʿw:an wa lā ṭalab:un wa lā ḥuǧǧaẗ:un wa lā qiyām:un wa lā ʿulqaẗu 
 <lb n="11"/>yamīn:in bi waǧh:in mina ăl wuǧūhi kulli hā wa lā bi sabab:in mina ăl ʾasbābi ʾillā wa mallaki hā la hu kamā ḏukira ʿan faḍl:in wa ʾiḥsān:in min hu bi hā ʿalay hi wa ǧuzʾ:an 
 <lb n="12"/>li mā ĭstaḥaqqa la hu fī wuǧūh:in kaṯīraẗ:in ṣurifa hunā ʿan ḏikri hā wa ĭnsalaḫa min ǧamīʿa hā ăl ʾāna dūn rudrīquhu ăl maḏkūru wa ṣayyara hā li l wazīri ăl qāḍī 
 <lb n="13"/>ăl maḏkūri māl:an wa ḥāl:an maḫṣūṣ:an bi hi dūna hu yafʿalu fī hā wa bi hā wa min hā mā wāfaqa hu ka fiʿli hi bi sāyiri māli hi wa yariṯu hā ʿan hu wāriṯu hu *** 
 <lb n="14"/>lam yufawwit hu min ḥayāti hi fa qabila ḏālika kulla hu min hu ăl wazīru ăl qāḍī ăl maḏkūru wa ṣayyara hu li nafsi hi māl:an wa ḥāl:an kamā wuṣifa ḏālika *** 
 <lb n="15"/>kullu hu bi ĭʿtirāfi dūn ruwī bīṭrisa ăl maḏkūri baʿda maʿrifati hi bi qadri ăl ǧamīʿi wa mablaġi hi wa lam yaǧhal šayʾ:an min hu wa *** 
 <lb n="16"/>mūǧibi ăs sunnaẗi wa ǧaryi ăl ʿawāyidi fī miṯli hi šahida ʿalay hi bi ḏālika kulli hi man ʾašhada hu bi hi ʿalà nafsi hi ḥasba 
 <lb n="17"/>naṣṣi hi wa samʿi hi min hu bi ḥāli ṣiḥḥaẗ:in wa ǧawāzi ʾamr:in wa baʿda fasri hi ʿalay hi fī ḫāmisa ʿašara nuwanbari ʿāmi ĭṯnayni wa ṣabʿīna wa miyatayni 
 <lb n="18"/>wa ʾalf:in li ṣ ṣufri fī hi muṣlaḥu ʾilà ṣaḥḥa bi hi ʾalfūnšu bnu yuwāniša bni bīṭrisa bni yaʿīša • wa ġunṣālbuhu bnu bisānta bni duminquha bni balǧ:in 
 <lb n="19"/>wa rudrīquhu bnu bīṭruha ăl qamīrāniyyu 
 <lb n="20"/>wa šalmūnu bnu duminquha bni ăl mursiyyi bni ġālibi bni ʿabdi ăl māliki * 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		En el nombre de Dios, clemente y misericordioso.
			<lb n="2"/>
		Don Ruy Pétrez, hijo de Don Pedro el de Camarena, a quien Dios honre, dona y hace entrega al alguacil, el alcalde, el justísimo Don Juan Estébanez,
			<lb n="3"/>
		cuya gloria prolongue Dios, de todo el lote y la suerte que le corresponde en la alquería de Chueca, que es una de la alquerías de la Sisla de la ciudad de Toledo, que Dios guarde,
			<lb n="4"/>
		y que está junto a la alquería de Diezma. Esta suerte le correspondía a él por herencia de sus padres, o de sus abuelos, o de sus parientes, o bien mediante compra,
			<lb n="5"/>
		o de cualquier manera que le hubiese tocado cada una de la partes del total. Ello con todo lo correspondiente a esta donación en la tierras de la citada alquería, en barbecho
			<lb n="6"/>
		o cultivadas, llanas o escarpadas, incultas o de cultivo, con sus muladares y sus prados, con sus aguaderos y sus lejas (bancos fluviales), con sus prados y sus breñas, sus casas
			<lb n="7"/>
		y sus solares, sus aguas estancas o corrientes, y con todo derecho y posesión que le corresponda en la dependencias de la dicha alquería por sus cuatro lado,
			<lb n="8"/>
		hasta el límite de su alfoz y comarca, con todas sus entradas y salidas. Hace esta donación por medio de esta escritura,
			<lb n="9"/>
		desde el día de la fecha, para que pase a ser bien y posesión suya del mismo modo que cualquier poseedor detenta sus bienes y cualquier proprietario sus posesiones. Ne queda reservado en la susodicha donación ni en parte alguna de ella para el citado Don Rodrigo Pétrez,
			<lb n="10"/>
		ni para nadie en su representación, ningún resto de derecho ni potestad de reclamación ne demanda ni argumento jurídico ni derecho a pleito ni a acorgerse a cláusula
			<lb n="11"/>
		de juramento de ningún modo ni por ninguna causa; antes bien, le otorga la posesión, tal come se ha indicado, como favor y buena obra de su parte para con él, y como recompensa
			<lb n="12"/>
		a la que se ha hecho acreedor de múltiples formas, de cuya mención se prescinde aquí. El citado Don Rodrigo de desentiende de toda esta posesión desde ahora y la traspasa al susodicho alguacil y alcalde,
			<lb n="13"/>
		en calidad de bien y propiedad exclusiva, de modo que haga con ella, en ella y desde ella lo que le parezca, tal como hace en el resto de sus bienes, y que la herede su heredero, si es que
			<lb n="14"/>
		no la traspasa durante su vida. El citado alguacil y alcalde recibe y acepta todo aquello, lo transforma un su bien y propiedad tal como se ha descrito, todo ello
			<lb n="15"/>
		con la aprobación del referido Don Ruy Pétrez, luego de tener conocimiento de la cantidad y valor de todo ello, y sin ignorar nada en absoluto.
			<lb n="16"/>
		Ello según prescribe la ley y rezan las normas en casos como éste. Da fe de ello todo aquel quien la han solicitado testimonio personal, según
			<lb n="17"/>
		el texto, quien lo ha oído en perfecto estado de salud y de lucidez, una vez se le ha explicado (el contenido de la escritura), en el día quince de Noviembre del año
			<lb n="18"/>
		mil doscientos setenta y dos de la era del azófar (era hispana). Se ha corregido &#034;ilà&#034;, y es correcto. (Firmas de los testigos:) «Alfonso hijo de Juánez hijo de Pétrez ibn Yaʿīš. Gonzalbo hijo de Vicente hijo de Domingo ibn Balǧ.
			<lb n="19"/>
		Rodrigo hijo de Pedro el de Camarena.
			<lb n="20"/>
		Salomón hijo de Domingo hijo del Murciano ibn Ġālib ibn ʿAbd al-Malik».
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
