<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="1790" xml:id="Ferrando_TestamentoCompraventa_10" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.FerrandoTestamentoCompraventa 1</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Ferrando_TestamentoCompraventa_10</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">169531</idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="0"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّحيم وله الحمد وحده نسخة من أصل لتقوم مقامه 
<lb n="1"/>  الّذي يشهد به بيطره يوانش الكاتب وذونة لوزيّة زوج كانت لبيطره إشتابن وذونة لوقاذية المسمّية ستي وذلك أنّهم دخلوا ذات يوم في دار 
<lb n="2"/>  دونة ستي زوج كانت للأسقف بهلول الحدّاد إذ كانت ملتزمة الفراش من الألم الّذي توفّاها اللّه منه بل كانت ثابتة في عقلها وذهنها إذ قالت توفّاني 
<lb n="3"/>  اللّه تعلى أمرت أن يباع دارها حيث سكناها ويُعطى من ثمنها لحفيذتها دمنقة أربعة عشر مثقالًا ذهبا فونشيّا طيّبا ما كانت أمرت له ذونة مريّة بنت 
<lb n="4"/>  مقايال الدّرّاسْ أمَرَت أن تنصف من الذّهب الموصوف كلّه على كل حال وتنصف ذونة لوزيّة من سبعة مثاقيل ما لها على الدّار المذكورة إذ هي من هنا عندها 
<lb n="5"/>  ويُعْطى لأختها دمنقة مقايال مثقالين ما كان لها عليها على قولها ومثقالين غير رباعي لشربند ما كان له عليها ومثقالين لدمنقه بيطرس ورباعي لمعلّمها 
<lb n="6"/>  القس دون لازره بن سبيب شلبطور ونصف مثقال لمعلّمها القس دون ياقش ونصف مثقال لبني أختها ولو<gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> ولد شبرينتها نصف مثقال وقطعت 
<lb n="7"/>  إرث حفيذها جوانات بخمسة دنانير ومدالية من جميع ما لها كلّه وأمرت أن يكون وصي دمنقه بيطرس وأن يبيع الدّار المذكورة وبكل ذلك كلّه ولا يعترضه 
<lb n="8"/>  أحد في ذلك بوجه وهذا ما يشهدون به الشّهود المذكورين وقيّدت منهما ذمّتهم عنهم بأمرهم وبحضرتهم فاعترفوا بها أمام من يأتي اسمه 
<lb n="9"/>  بعْد هذا وذلك في العشر الأوّل من شهر نونبر سنة ثنتي وخمسين ومايتين وألف للصّفر وما في مالها يُعطى في سبيل اللّه واعترفت أن حفيذها 
<lb n="10"/>  جوانات كان يصونها ويأخذ مالها وكان يعمل معها شرا وهو أن كثر على قولها ويُعطى ثلثة عشر ميشة عن روحها وقلّدته به لذلك 
<lb n="11"/>  كلّه وقطعت عنه الاعتراض فيه وأن لا يستجيب أحد خلق اللّه بشي من الأشيا على ما قالت في ذلك وبذلك الإشهاد على الشّهو<supplied reason="lost" cert="high">د</supplied> 
<lb n="12"/>  المذكورين وبيطره بن إشتابن الواديآشي وبيطره يوانش بن وليدي بن قاسم أشهدو في ذلك كلّه وبالأعجمي اغه ديدقس مارتين 
<lb n="13"/>  تشتس وهو والد الدّليل دون رمان مرتينس صحّت هذه النّسخة بالمقابلة الصّحيحة مع الأصل الصّحيح عند من يأتي اسمه بعد هذا 
<lb n="14"/>  بـخط يده في العشر الأوّل من شهر فبرر سنة ثلث وخمسين ومايتين وألف لـلـصّفر ألفونش بيطره ألفونش بن عمر بن غالب القلّاس 
<lb n="15"/>  <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> عمر بن غالب القلّاس 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi wa la hu ăl ḥamdu waḥda hu nusḫaẗ:un min ʾaṣl:in li taqūma maqāma hu 
 <lb n="2"/>ăllaḏī yašhadu bi hi bīṭruhu yuwānišu ăl kātibu wa ḏūnaẗ:un lūziyyaẗu zawǧ:un kānat li bīṭruhi ʾištābana wa ḏūnaẗ:un lawqāḏiyaẗu ăl musammayaẗu satī wa ḏālika ʾanna hum daḫalū ḏāta yawm:in fī dāri 
 <lb n="3"/>dūnaẗ:in satī zawǧ:in kānat li l ʾusqufi bahlūla ăl ḥaddādi ʾiḏ kānat multazimaẗa ăl firāši min ăl ʾalami ăllaḏī tawaffā hā ăl lāhu min hu bal kānat ṯābitaẗ:an fī ʿaqli hā wa ḏihni hā ʾiḏ qālat tawaffā nī 
 <lb n="4"/>ăl lāhu taʿālà ʾamarat ʾan yubāʿa dāru hā ḥayṯu suknā hā wa yuʿṭà min ṯamani hā li ḥafīḏati hā duminqaẗa ʾarbaʿaẗa ʿašara miṯqāl:an ḏahab:an fūnšiyy:an ṭayyib:an mā kānat ʾamarat la hu ḏūnaẗ:un mariyyaẗu bintu 
 <lb n="5"/>miqāyāla ăd darrās ʾamarat ʾan tunṣafa mina ăḏ ḏahabi ăl mawṣūfi kulli hi ʿalà kulli ḥāl:in wa tunṣafa ḏūnaẗ:un lūziyyaẗu min sabʿaẗi maṯāqīla mā la hā ʿalà ăd dāri ăl maḏkūraẗi ʾiḏ hiya min hunā ʿinda hā 
 <lb n="6"/>wa yuʿṭà li ʾuḫti hā duminqaẗi miqāyāla miṯqālayni mā kāna la hā ʿalay hā ʿalà qawli hā wa miṯqālayni ġayru rubāʿiyy:in li šarbanda mā kāna la hu ʿalay hā wa miṯqālayni li duminquha bīṭrisa wa rubāʿiyy:un li muʿallimi hā 
 <lb n="7"/>ăl qassi dūn lāzaruha bni sabīb:in šalbaṭūra wa niṣfu miṯqāl:in li muʿallimi hā ăl qassi dūn yāqiša wa niṣfu miṯqāl:in li banī ʾuḫti hā wa li w*** waladi šubrīnati hā niṣfu miṯqāl:in wa qaṭaʿat 
 <lb n="8"/>ʾirṯa ḥafīḏi hā ǧuwānāta bi ḫamsaẗi danānīra wa madālyaẗ:in min ǧamīʿi mā la hā kulli hi wa ʾamarat ʾan yakūna waṣiyy duminquhu bīṭrisu wa ʾan yabīʿa ăd dāra ăl maḏkūraẗa wa bi kulli ḏālika kulli hi wa lā yaʿtariḍa hu 
 <lb n="9"/>ʾaḥad:un fī ḏālika bi waǧh:in wa hāḏā mā yašhadūna bi hi ăš šuhūdu ăl maḏkūrīna wa quyyidat min humā ḏimmatu hum ʿan hum bi ʾamri him wa bi ḥaḍrati him fa ĭʿtarafū bi hā ʾamāma man yaʾtī ĭsmu hu 
 <lb n="10"/>baʿda hāḏā wa ḏālika fī ăl ʿašri ăl ʾawwali min šahri nuwanbara sanaẗa ṯnatay wa ḫamsīna wa miyatayni wa ʾalf:in li ṣ ṣufri wa mā fī māli hā yuʿṭà fī sabīli ăl lāhi wa ĭʿtarafat ʾan ḥafīḏa hā 
 <lb n="11"/>ǧuwānāta kāna yaṣūnu hā wa yaʾḫuḏu māla hā wa kāna yaʿmalu maʿ hā širāʾ:an wa huwa ʾan kaṯura ʿalà qawli hā wa yuʿṭà ṯalāṯaẗa ʿašara mīšaẗ:an ʿan rūḥi hā wa qalladat hu bi hi li ḏālika 
 <lb n="12"/>kulli hi wa qaṭaʿat ʿan hu ăli ĭʿtirāḍa fī hi wa ʾan lā yastaǧība ʾaḥadu ḫalqi ăl lāhi bi šayʾ:in mina ăl ʾašyāʾi ʿalà mā qālat fī ḏālika wa bi ḏālika ăl ʾišhādu ʿalà ăš šuhūdi 
 <lb n="13"/>ăl maḏkūrīna wa bīṭruhu bnu ʾištābana ăl wādīʾāšiyyu wa bīṭruhu yuwānišu bni walīdī bni qāsim:in ʾašhadū fī ḏālika kulli hi wa bi ăl ʾaʿǧamiyyi ʾeġoh dīdaqus mārtīn 
 <lb n="14"/>teštis wa huwa wālidu ăd dalīli dūn rumāna martīnisa ṣaḥḥat hāḏihi ăn nusḫaẗu bi ăl muqābalaẗi ăṣ ṣaḥīḥaẗi maʿa ăl ʾaṣli ăṣ ṣaḥīḥi ʿinda man yaʾtī ĭsmu hu baʿda hāḏā 
 <lb n="15"/>bi ḫaṭṭi yadi hi fī ăl ʿašri ăl ʾawwali min šahri fabrara sanaẗa ṯalāṯ:in wa ḫamsīna wa miyatayni wa ʾalf:in li ṣ ṣufri ʾalfūnšu bīṭruhu ʾalfūnšu bnu ʿumara bni ġālib:in ăl qallāsu 
 <lb n="16"/>*** ʿumaru bnu ġālib:ini ăl qallāsu 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		En el nombre de Dios, clemente y misericordioso, loor a él y sólo a él. Copia, que vale lo mismo que el original.
			<lb n="2"/>
		Don Pedro Juanes, secretario, Doña Lucía, esposa que fue de Don Pedro Esteban, y Doña Leocadia, llamada Setí, dan testimonio de que cierto día entraron en la casa
			<lb n="3"/>
		de Doña Setí, esposa que fue del obispo Bahlūl al-Ḥaddād, estando ella postrada en el lecho del dolor que la llevó al seno del Señor, pero estando en perfecto estado de lucidez mental, y entonces ella les declaró, Dios la acoja en su seno
			<lb n="4"/>
		que ordenaba que se vendiera la casa donde residía y se entregara del dinero de la venta a su nieta Doña Dominga catorce meticales de oro alfonsí de ley, cosa que le había ordenado a ella Doña María, hija de
			<lb n="5"/>
		Micael al-Darrās. Ordenaba también que, de todo el oro citado obtenido con la venta, se pagaran a Doña Lucía siete meticales que se le debían,
			<lb n="6"/>
		y que se se pagaran a su hermana Dominga Micael dos meticales que le debía, según declaración de ella misma, y dos meticales menos un cuarto que debía a Servando, y dos meticales a Domingo Pétrez, y un cuarto a su maestro,
			<lb n="7"/>
		el sacerdote Don Lázaro ibn Sabīb Salvador, y medio metical a su maestro, es sacerdote Don Yāqiš, y medio metical a los hijos de su hermana y a [...] hijo de su sobrina medio metical. Apartó
			<lb n="8"/>
		como herencía para su nieto Juanete cinco dinares y una medalla de todos sus bienes, y dio orden de que su albacea fuera Don Domingo Pétrez, y de que vendiera la casa antes citada con todo ello, y que no se opusiera
			<lb n="9"/>
		nadie a ello de ningún modo. Esto es lo que testimonian los citados testigos, quedando registrado con su autorización y orden y en su presencia, reconociendo y admitiendo todo ello ante quien suscribe,
			<lb n="10"/>
		en la primera decena del mes de noviembre del año mil doscientos cincuenta y dos de la era del azófar. Y lo que quede de sus bienes, se entregue para el servicio de Dios. Ella reconoce que su nieto
			<lb n="11"/>
		Juanete había tornado una parte de su dinero para realizar algunas compras, con la condición de que encargara que se dijeran trece misas por su alma, según la testadora le había encomendado,
			<lb n="12"/>
		prohibiéndole que se opusiereo a ello, o que nadie dejara de aceptar lo que ella había pedido al respecto. De todo ello dan testimonio los testigos
			<lb n="13"/>
		antes citados, junto con Pedro, hijo de Esteban el de Guadix y Pedro Juanes ibn Walīd ibn Qāsim. Dan testimonio de todo ello. Y, en lengua no árabe, Ego Dīdaqus Martín [...]
			<lb n="14"/>
		testis, que es el padre del guía Don Román Martínez. Es copia válida y bien cotejada con el original auténtico ante quien suscribe
			<lb n="15"/>
		de puño y letra, en la primera decena del mes de febrero del anno mil doscientos cincuenta y tres de la era del azófar. [Firma de] Alfonso Pedro Alfonso ibn ʿUmar ibn Gālib al-Qallās.
			<lb n="16"/>
		... [firma de] ʿUmar ibn Gālib al-Qallās.
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
