<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="1706" xml:id="Gayangos_Poblet" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.GayangosPoblet (= P.DagornPoblet = P.LettresAlmohades 105 mukarrar)</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Gayangos_Poblet</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">169456</idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="1"/>  بِسْمِ اللَّه الرّحمنِ الرَّحيم وَصلَّى اللّه علَى محمَّدٍ نبيّه الْكريم وعلى آله <app type="BL"><lem resp="APD">سلّم </lem><rdg resp="Dagorn">وسلّم</rdg></app> تسليما <sic n="superfluous">پع</sic> <app type="BL"><lem resp="APD"><expan><ex>تعالى</ex></expan> </lem><rdg resp="Dagorn “written as abbreviation ـه ”	">انتهى</rdg></app> 
<lb n="2"/>  والحمد للّه وحْده <sic n="superfluous">تع</sic> <app type="BL"><lem resp="APD"><expan><ex>تعالى</ex></expan> </lem><rdg resp="Dagorn “written as abbreviation ـه ”">انتهى</rdg></app> 
<lb n="3"/>  هذَا ظَهِيرٌ كَريمٌ أَمَر بهِ أَمِيرُ المومنينَ بْنُ أَمير المُومنينَ بْنِ أَميرِ الْمومنين 
<lb n="4"/>  أَمِير الْمومپينَ أَيَّدهُم اللَّهُ بِنصْرِه وَأَمدَّهُم بِمعُونَته لِرُهْبَانِ بوبلات الَّتِي بِجهةِ لارِدةَ 
<lb n="5"/>  وفّقَهم اللَّه وَسدَّدهم وَأَنار بصَايرَهم وَأرْشدَهُمْ وَجعلَ ما يقرِّبُ منْ رَحْمَتِهِ 
<lb n="6"/>  مُعْتَملهم ومُعْتمدَهم أباح بهِ لماشِيتهِمْ والقَائمينَ عَليْها أن لا يُذادُوا 
<lb n="7"/>  في بِلادِ المسْلِمينَ في زَمن حَرْبٍ أوْ <app type="BL"><lem resp="APD">سلْمٍ </lem><rdg resp="Dagorn">سلْمٍ</rdg></app> عَنْ مَكْرَعٍ ولا مَرْعَى رَعْيًا لما <app type="BL"><lem resp="APD">سعَوْا </lem><rdg resp="Dagorn">سَعَوا </rdg><rdg resp="LS">سعَوْا</rdg></app> لَهُ 
<lb n="8"/>  وَانتدَبوا إلَيْه من المأْخَذِ الَّتي حَسبُوا له أنْفُسَهم والمسْعَى فليُحْفظ حفظتها فِي 
<lb n="9"/>  إِيرادِها وَإِسامَتِهَا ولا يتعرّض أحَدٌ من المسْلِمينَ لتنْغِيضِ <app type="BL"><lem resp="APD">إِنَاحتهَا </lem><rdg resp="Dagorn">إنَاخَتهَا</rdg></app> تَأمِينًا مدّ بِه عَليهُم 
<lb n="10"/>  كثِيفَ ظلالِه وأوْرَدَهُمْ غَيْرَ مرنَّق ولا مُصرَّدٍ <app type="BL"><lem resp="APD">نَاقِعَ </lem><rdg resp="Dagorn">نَاقِعَ</rdg></app> زُلَالِهِ فمنْ وقَف عَليْه فليمتثِل 
<lb n="11"/>  حدّه ولا يتجاوزْ رَسْمه الْكريمَ ولا يتعدَّهُ إنْ شَآ اللّه تعالى وهُو الْمُسْتَعان لا ربّ غيره ولَا 
<lb n="12"/>  <app type="BL"><lem resp="APD">حر </lem><rdg resp="Dagorn">جبر </rdg><rdg resp="Monsalvo, LS">خير</rdg></app> إلّا <app type="BL"><lem resp="APD">حرّه </lem><rdg resp="Dagorn">جبره</rdg></app> وَكتِبَ في الموفّي عشْرين منْ شَهْرِ ربيعِ الْأخرِ سنَةَ أربعَ عشْرةَ وَسِتّمِائةٍ <sic n="superfluous">پع</sic> <app type="BL"><lem resp="APD"><expan><ex>تعالى</ex></expan> </lem><rdg resp="Dagorn “written as abbreviation ـه ” 	">انتهى</rdg></app> 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi wa ṣallà ăl lāhu ʿalà muḥammad:in nabiyyi hi ăl karīmi wa ʿalà ʾāli hi ø wa sallama taslīm:an taʿālà ĭntahà 
 <lb n="2"/>wa ăl ḥamdu li l lāhi waḥda hu taʿālà ĭntahà 
 <lb n="3"/>hāḏā ẓahīr:un karīm:un ʾamara bi hi ʾamīru ăl muʾminīna bnu ʾamīri ăl muʾminīna bni ʾamīri ăl muʾminīna bni ø ʾamīri ăl ø muʾminīna ø ø bni 
 <lb n="4"/>ʾamīri ăl muʾminīna ʾayyada humu ăl lāhu bi naṣri hi wa ʾamadda hum bi maʿūnati hi li ruhbāni būbulāta ăllatī bi ǧihaẗi lāridaẗa 
 <lb n="5"/>waffaqa humu ăl lāhu wa saddada hum wa ʾanāra baṣāyira hum wa ʾaršada hum wa ǧaʿala mā yuqarribu min raḥmati hi 
 <lb n="6"/>muʿtamila hum wa muʿtamida hum ʾabāḥa bi hi li māšiyati him wa ø ăl qāʾimīna ʿalay hā ʾan lā yuḏādū 
 <lb n="7"/>fī bilādi ăl muslimīna fī zamani ḥarb:in ʾaw silm:in sulm:in ʿan makraʿ:in wa lā marʿà raʿy:an li mā saʿū saʿaw la hu 
 <lb n="8"/>wa ĭntadabū ʾilay hi mina ăl maʾḫaḏi ăllatī ḥasabū la hu ʾanfusa hum wa ăl masʿà fa l yuḥfaẓ ḥifẓatu hā fī 
 <lb n="9"/>ʾīrādi hā wa ʾisāmati hā wa lā yataʿarraḍ ʾaḥad:un mina ăl muslimīna li tanġīṣi ʾināḥati ʾināḫati hā taʾmīn:an madda bi hi ʿalay him 
 <lb n="10"/>kaṯīfa ẓilāli hi wa ʾawrada hum ġayra murannaq:in wa lā muṣarrad:in nāfiʿa nāqiʿa zulāli hi fa man waqafa ʿalay hi fa l yamtaṯil 
 <lb n="11"/>ḥadda hu wa lā yataǧāwaz rasma hu ăl karīma wa lā yataʿadda hu ʾin šāʾa ăl lāhu taʿālà wa huwa ăl mustaʿānu lā rabba ġayra hu wa lā 
 <lb n="12"/>ḥurra ǧabra ʾillā ḥurra ǧabra hu wa kutiba fī ăl muwaffī ʿišrīna min šahri rabīʿa ăl ʾāḫari sanaẗa ʾarbaʿa ʿašraẗa wa sitti miʾaẗ:in taʿālà ĭntahà 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Au nom de Dieu, le Clément, le Miséricordieux. Qu&#039;Allâh répande ses bénédictions sur Muḥammad, son noble Prophète et sur sa famille et leur accorde le salut!
		En el nombre de Alá piadoso, de piedad : la bendicion de Alá sea sobre su profeta Mohammad el honrado, y sobre los suyos salutation verdadera.
			<lb n="2"/>
		Los loores á Dios, el único, ¡ensalzado sea!
		Louanges à Dieu, Seul!
			<lb n="3"/>
		Ceci est un noble édit, ordonné par Amîr al-Muʾminîn, fils de Amîr al-Muʾminîn, fils de Amîr al-Muʾminîn, fils de Amîr al-Muʾminîn, fils
		Esta es una escritura honrada que Amír-el-momenin, hijo de Amír-el-momenin, hijo de Amír-el-momenin, hijo de Amír-el-momenin, hijo
			<lb n="4"/>
		de Amîr al-Muʾminîn, Dieu leur accorde le soutien de son aide et leur confère son assistance!  en faveur des moines de Poblet, qui se trouve du côté de Lérida,
		de Amír-el-momenin (ampárelos Dios á todos con su gracia, y asistalos con su poderoso auxilio) mandó [facer] para los monges de Bobelet (Poblet), en el territorio de Lérida
			<lb n="5"/>
		(¡dígnese Dios protegerlos, dirigirlos, iluminar su entendimento y guiarlos por el camino de la salvacion; y reciba en su graciosa misericordia
		veuille Dieu leur accorder la réussite, les diriger, illuminer leurs intelligences, les conduire dans la voie droite et qu&#039;il fasse que ce qui se rapproche de sa miséricorde
			<lb n="6"/>
		á aquel de entre ellos que obra y confia!). Por ella se permite á los ganados [de los dichos monges] y á los que de ellos cuidan, el circular libremente (Literalmente, que no sean contrariados ó molestados)
		soit ce à quoi ils s&#039;emploient et ce qu&#039;ils se proposent! [édit] par lequel il accorde à leur troupeau et à ceux qui s&#039;en occupent de n&#039;être pas repoussés
			<lb n="7"/>
		por tierras de los muzlimes, asi en tiempo de paz come de guerra, sin que se les pueda impedir el uso de los abrevaderos y pastos, á donde los dichos ganados se dirijan
		sur le territoire des Musulmans, en temps de guerre ou en temps de paix, loin des abreuvoirs et des pâturages. En considération de ce à quoi ils se sont appliqués
			<lb n="8"/>
		et voués comme voie à laquelle ils ont consacré leurs personnes et leur activité.  Que donc on veille sur eux comme celà doit être fait, tant
		ó se ayunten por razon de su sustento, aquellos á que mas les convenga acudir. Y que sean respetados y protegidos en
			<lb n="9"/>
		lorsqu&#039;on les conduit à l&#039;aiguade que lorsqu&#039;on les lâche dans les prés, et que personne parmi les Musulmans n&#039;entreprenne de troubler leurs moments de repos dans la sécurité. Par [cet édit] il étend sur eux
		sus bajadas y subidas, y que ninguno de los muzlimes sea osado á contrariar sus movimientos mientras durare esta carta de seguro, con la cual el Amír estiende sobre ellos
			<lb n="10"/>
		la sombra ú manto de su poderosa proteccion; y les concede benéficamente enturbiarlas, ni amenguarlas, las corrientes de sus límpidas aguas. Y el que esta carta viere cumpla desde luego
		son ombre tutélaire et leur fait boire, ni troublée ni insuffisante, son eau limpide qui étanche la soif. Donc, que celui qui en aura connaissance se conforme
			<lb n="11"/>
		à ce qu&#039;il définit, ne passe pas outre à son noble tracé et ne le transgresse pas, s&#039;il plaît à Dieu Très-Hau. Il est celui dont nous implorons l&#039;aide. Il n&#039;y a pas de Seigneur en dehors de Lui, ni
		su objeto, y no traslimite su mandato honrado, y no vaya en manera alguna contra ello, si Dios excelso quiere, pues él es aquel cuyo auxilio debemos [todos] implorar. No hay mas señor que él, ni mas
			<lb n="12"/>
		de contrainte en dehors de la sienne. Cet [édit] a été écrit le vingtième du mois de rabiʿ II de l&#039;année 614 H. = 26 juillet 1217 A.D.
		hombre libre que los suyos. Escribióse á 20 de la luna de Rabi postrera del año 614.
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
