<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="686" xml:id="Grohmann_EBU_1" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.GrohmannUrkunden 01 (= Chrest.Khoury II 29)</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Grohmann_EBU_1</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">106768</idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="1"/>  قبالة كانت بيد روح بن عبد الرّحمن <app type="BL"><lem resp="APD">تجمع </lem><rdg resp="Khoury; Diem">بجميع</rdg></app> <app type="BL"><lem resp="APD">ڤى </lem><rdg resp="left out by scribe according to Khoury">ما</rdg></app> <app type="BL"><lem resp="APD">حدودها </lem><rdg resp="Diem">ø</rdg></app> 
<lb n="2"/>  في السّنة الماضية قبالة بلا مساحة 
<lb n="3"/>  دينر 
<lb n="4"/>  κ 
<lb n="5"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّحيم الحمد للّه رب <app type="BL"><lem resp="APD">العلمين </lem><rdg resp="Khoury">العالمين</rdg></app> 
<lb n="6"/>  هذا كتاب علي بن محمّد بن أحمد <app type="BL"><lem resp="APD">المقبل </lem><rdg resp="Khoury">المتقبّل</rdg></app> بجزيرة <app type="BL"><lem resp="APD"><unclear reason="undefined" cert="high">سيلة</unclear> </lem><rdg resp="Khoury">مقبلة</rdg></app> 
<lb n="7"/>  لسنة ست وعشرين <app type="BL"><lem resp="APD">وثلثمائة </lem><rdg resp="Khoury">وثلاثمائة</rdg></app> كتبه لمحمّد بن إبرهيم الفوّال 
<lb n="8"/>  إنّك سألتني وطلبت إلّي أن أقبلك القبالة المعروفة 
<lb n="9"/>  بقبالة روح بن عبد الرّحمن من أرض <app type="BL"><lem resp="Grohmann erroneously ‫سيله‬">سيلة </lem><rdg resp="Khoury">مقبلة</rdg></app> تزرع 
<lb n="10"/>  ذلك ما أحببت قبالة بلا مساحة بعشرين دينرا 
<lb n="11"/>  مثاقيل معسولة سوى الصّرف على الرّسم الجاري 
<lb n="12"/>  بهذه العرصة <app type="BL"><lem resp="APD">زرعت </lem><rdg resp="Diem">ø</rdg></app> <app type="BL"><lem resp="APD">أم </lem><rdg resp="Khoury">إن</rdg></app> عطّلت فخراجه لازم 
<lb n="13"/>  لك وعلى أن تودى خراجك مع أنجم السّلطان 
<lb n="14"/>  أعزّه اللّه وأوقاته فأجبتك إلى ذلك فازرع على 
<lb n="15"/>  بركة اللّه وعونه ولك الوفا بذلك وذلك في ذي 
<lb n="16"/>  ‮القعدة من <app type="BL"><lem resp="APD">سپ </lem><rdg resp="Khoury">سنة</rdg></app> وعسرین وپلپماپه <app type="BL"><lem resp="APD">‪τκϛ‬ </lem><rdg resp="Khoury">وثلاثمائة</rdg></app> 
<lb n="17"/>  قبالة روح في السّنة الماضية قبالة بلا مساحة 
<lb n="18"/>  دينر 
<lb n="19"/>  κ 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>qabālaẗ:un kānat bi yadi rawḥi bni ʿabdi ăr raḥmāni taǧmaʿu bi ø ǧamīʿi ø mā fī ø ḥudūdi hā 
 <lb n="2"/>fī ăs sanaẗi ăl māḍiyaẗi qabālaẗ:un bi lā misāḥaẗ:in 
 <lb n="3"/>dīnār:un 
 <lb n="4"/>20 
 <lb n="5"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi ăl ḥamdu li l lāhi rabbi ăl ʿālamīna 
 <lb n="6"/>hāḏā kitābu ʿaliyyi bni muḥammadi bni ʾaḥmada ăl muqbali mutaqabbali bi ǧazīraẗi sīlaẗa maqbalaẗa 
 <lb n="7"/>li sanaẗi sitt:in wa ʿišrīna wa ṯalāṯi miʾaẗ:in kataba hu li muḥammadi bni ʾibrāhīma ăl fawwāli 
 <lb n="8"/>ʾinna ka saʾalta nī wa ṭalabta ʾilay ya ʾan ʾuqbila ka ăl qabālaẗa ăl maʿrūfaẗa 
 <lb n="9"/>bi qabālaẗi rawḥi bni ʿabdi ăr raḥmāni min ʾarḍi sīlaẗa maqbalaẗa tazraʿa 
 <lb n="10"/>ḏālika mā ʾaḥbabta qabālaẗ:an bi lā misāḥaẗ:in bi ʿišrīna dīnār:an 
 <lb n="11"/>maṯāqīla maʿsūlaẗ:an siwà ăṣ ṣarfi ʿalà ăr rasmi ăl ǧārī 
 <lb n="12"/>bi hāḏihi ăl ʿarṣaẗi zaraʿta ø ʾam ʾin ʿaṭṭalta fa ḫarāǧu hu lāzim:un 
 <lb n="13"/>la ka wa ʿalà ʾan tuʾaddiya ḫarāǧa ka maʿa ʾanǧumi ăs sulṭāni 
 <lb n="14"/>ʾaʿazza hu ăl lāhu wa ʾawqāti hi fa ʾaǧabtu ka ʾilà ḏālika fa ĭzraʿ ʿalà 
 <lb n="15"/>barakaẗi ăl lāhi wa ʿawni hi wa la ka ăl wafāʾu bi ḏālika wa ḏālika fī ḏī 
 <lb n="16"/>ăl qaʿdaẗi min ø sanaẗi sitt:in wa ʿišrīna wa ṯalāṯi miʾaẗ:in 326 
 <lb n="17"/>qabālaẗu rawḥ:in fī ăs sanaẗi ăl māḍiyaẗi qabālaẗ:un bi lā misāḥaẗ:in 
 <lb n="18"/>dīnār:un 
 <lb n="19"/>20 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Eine Pachtung, die sich im Besitz (in der Hand) des Rauḥ Ibn ʿAbd ar-Raḥmān war mit allem, &lt;was&gt; innerhalb ihrer Grenzen (lag)
		Pachtung, die sich im Besitze des Rauḥ b. ʿAbd ar-Raḥmān (befand), wie sie in ihren Grenzen umschlossen wurde
			<lb n="2"/>
		im vergangenen Jahre, eine Pachtung ohne Vermessung.
			<lb n="3"/>
		Dīnār
			<lb n="4"/>
		20
			<lb n="5"/>
		Im Namen des barmherzigen und gütigen Gottes. Lob sei dem Herrn der Welten!
		Im Namen Gottes, des Barmherzigen, Gütigen!
			<lb n="6"/>
		Dies ist die Urkunde des ʿAlī b. Muḥammad b. Aḥmad, des Pächters in Ǧazīrat Sīla
		Dies ist die Urkunde des ʿAlī Ibn. Muḥammad Ibn Aḥmad, des Pächters in Ǧazīrat Maqbala,
			<lb n="7"/>
		für das Jahr dreihundertsechsundzwanzig, die er geschrieben hat für Muḥammad b. Ibrahīm, den Bohnenhändler.
		für das Jahr dreihundertsechsundzwanzig, er schrieb sie für Muḥammad Ibn Ibrahīm, den Bohnenhändler.
			<lb n="8"/>
		Fürwahr Du hast mich gebeten und von mir verlangt, daß ich Dir die unter dem Namen
		Fürwahr Du hast mich gebeten und von mir verlangt, daß ich Dir verpachte die Pachtung, bekannt
			<lb n="9"/>
		&#034;Pachtung des Rauḥ b. ʿAbd ar-Raḥmān&#034; bekannte Pachtung vom Boden von Sīla verpachte, auf daß Du darauf
		unter (dem Namen) Pachtung des Rauḥ Ibn ʿAbd ar-Raḥmān vom Boden von Maqbala. Du besäest
			<lb n="10"/>
		dies(e), mit dem, was Du willst, als eine Pachtung ohne Vermessung um zwanzig Dīnāre
		säest, was Du willst, als Pachtung ohne Vermessung, um zwanzig richtige Dīnāre
			<lb n="11"/>
		des Miṯqālfusses außer der Gutstehungsgebühr gemäß dem in dieser Gegend
		miṯqālī, richtige ohne Gestehungsgebühr nach üblichen Brauch
			<lb n="12"/>
		bei diesem Angebot;  du säest, wenn Du (es aber) unbeackert läßt, so obliegt seine Grundsteuer
		üblichen Brauche; (ob) Du (nun) säest oder vernachlässigst, obliegt Dir doch
			<lb n="13"/>
		Dir, und unter der Bedingung, daß Du Grundsteuer zugleich mit den vom Statthalter - Gott mache ihn hochgeehrt - festgesetzten Ratenzahlungen
		seine Grundsteuer, und unter der Bedingung, daß Du Deine Grundsteuer zusammen mit den dem Statthalter
			<lb n="14"/>
		- Gott stärke ihn - geschuldeten Raten und zu den (von ihm bestimmten) Fälligkeitsterminen bezahlest. So habe ich Dir denn dies bewilligt. Säe also mit
		und Zahlungsterminen bezahlst. Ich habe Dir also hierzu meine Zustimmung erteilt. So säe denn mit
			<lb n="15"/>
		dem Segen und der Hilfe Gottes, und Dir obliegt die Durchführung hievon, und dies (fand statt) im Ḏū
		dem Segen und der Hilfe Gottes, und Dir obliegt die Erfüllung davon. Und dies im Ḏū
			<lb n="16"/>
		ʾl-Qaʿda vom Jahre dreihundertsechsundzwanzig. 326.
		l-Qaʿda vom Jahre dreihundertsechsundzwanzig. 326.
			<lb n="17"/>
		Pachtung des Rauḥ im vergangenen Jahre, eine Pachtung ohne Vermessung
		Pachtung des Rauḥ im vergangenen Jahre, eine Pachtung ohne Vermessung.
			<lb n="18"/>
		Dīnār
			<lb n="19"/>
		20
		20.
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
