<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="711" xml:id="Grohmann_EBU_18" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.GrohmannUrkunden 18</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Grohmann_EBU_18</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">106792</idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="1"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّحيم 
<lb n="2"/>  أكرمك اللّه وأبقاك وأتم نعمته عليك وزاد في إحسانه إليك 
<lb n="3"/>  قد <app type="BL"><lem resp="APD">أبطأ </lem><rdg resp="Diem÷ last letter omitted by scribe erroneously">أبطأت</rdg></app> عنّي كرى المدرسة وقد <app type="BL"><lem resp="APD">ذرا </lem><rdg resp="Diem">ذرا</rdg></app> النّاس كلّهم فاستوفي 
<lb n="4"/>  حقّي لي ووجّه به إلي ولا <app type="BL"><lem resp="APD">تدع </lem><rdg resp="Diem">تدع</rdg></app> أبو عبد اللّه أطال اللّه بقاه 
<lb n="5"/>  وأدام عزّه ولا أحد من أصحابه <app type="BL"><lem resp="APD">يعلّم </lem><rdg resp="Diem">يعلم</rdg></app> وادفع إلى بلوته البقّار من 
<lb n="6"/>  كراها دينار يودپه في جاليته ولا <app type="BL"><lem resp="APD">تدعهم </lem><rdg resp="Diem">تدعهم</rdg></app> يتأدّوه وعجّل له ذلك وأنا 
<lb n="7"/>  أعلم أنّه ليس يذهب لي عندك شي وأبو الحسنن علي بن محمّد بن الفضيل 
<lb n="8"/>  يقرئك السّلم كثيرا 
<lb n="9"/>  أكرمك اللّه وأبقاك وأتم نعمته عليك وزاد في إحسانه إليك وعندك 
<lb n="10"/>  الحمد للّه رب العلمين وصلّى اللّه على محمّد النّبي وآله وسلّم كثيرا طيّبا 
<lb n="address"/>  لأبي علي <app type="BL"><lem resp="APD">: </lem><rdg resp="Diem">ø</rdg></app> أدام اللّه كرامته من حسن بن محمّد بن الفضيل 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 
 <lb n="2"/>ʾakrama ka ăl lāhu wa ʾabqā ka wa ʾatamma niʿmata hu ʿalay ka wa zāda fī ʾiḥsāni hi ʾilay ka 
 <lb n="3"/>qad ʾubṭiʾa ʾabṭaʾta ʿann ī kirà ăl madrasaẗi midrasaẗi wa qad ḏarā daraʾa ăn nāsu kullu hum fa ĭstawfī 
 <lb n="4"/>ḥaqq ī l ī wa waǧǧih bi hi ʾilay ya wa lā tadiʿ yudaʿu ʾabū ʿabdi ăl lāhi ʾaṭāla ăl lāhu baqāʾa hu 
 <lb n="5"/>wa ʾadāma ʿizza hu wa lā ʾaḥada min ʾaṣḥābi hi yaʿlamu yuʿallimu wa ĭdfaʿ ʾilà balūtaha ăl baqqāri min 
 <lb n="6"/>kirā hā dīnār yuʾaddī hi fī ǧāliyati hi wa lā tadiʿ yadaʿu hum yataʾaddū hu wa ʿaǧǧil la hu ḏālika wa ʾanā 
 <lb n="7"/>ʾaʿlamu ʾanna hu laysa yaḏhabu l ī ʿinda ka šayʾ:un wa ʾabū ăl ḥasani ʿaliyyu bnu muḥammadi bni ăl faḍīli 
 <lb n="8"/>yuqriʾu ka ăs salāma kaṯīr:an 
 <lb n="9"/>ʾakrama ka ăl lāhu wa ʾabqā ka wa ʾatamma niʿmata hu ʿalay ka wa zāda fī ʾiḥsāni hi ʾilay ka wa ʿinda ka 
 <lb n="10"/>ăl ḥamdu li l lāhi rabbi ăl ʿālamīna wa ṣallà ăl lāhu ʿalà muḥammad:ini ăn nabiyyi wa ʾāli hi wa sallama kaṯīr:an ṭayyib:an 
 <lb n="11"/>li ʾabī ʿaliyy:in : ø ʾadāma ăl lāhu karāmata hu min ḥasani bni muḥammadi bni ăl faḍīli 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Im Namen Gottes, des Barmherzigen, Gütigen!
			<lb n="2"/>
		Gott erweise sich Dir wohltätig und lasse Dich lange leben und vollende Seine Gnade an Dir und vermehre Sein Wohltun gegen Dich.
			<lb n="3"/>
		Der Mietzins der Madrasa ist mir schon vorenthalten worden, und alle Leute lehnen (die Zahlung) ab. So überprüfe
		&lt;Du hast&gt; bei mir die Miete des Dreschplatzes (oder des Dreschschlitten) noch nicht abgeleifert, obwohl alle Leute inzwischen geworfelt haben. Kassiere also
			<lb n="4"/>
		das mir Zustehende für mich vollständig und sende es mir, ohne Abū ʿAbd Allāh – Gott lasse ihn lange leben
		meinen mir zustehenden Anspruch und sende ihn mir ein. Man hat weder Abū ʿAbdallāh - Gott lasse ihn lange leben
			<lb n="5"/>
		und lasse seine Kraft dauern - noch einem seiner Kollegen gestattet, zu lehren. Und zahle an Balūte (Pilote), den Rinderhirten, von
		und schenke ihm weiterhin Ansehen – oder einen seiner Kollegen (davon etwas) erfahren zu lassen. Händige Balūta, dem Rinderhirten, von
			<lb n="6"/>
		der Miete einen Dinar aus, den er für seine Kopfsteuer einzahlen möge, und laß nicht sie (sc. Abū ʿAbd Allāh und seine Kollegen) diesen (Dinar) entgegennehmen. Gib ihm (sc. Balūta) dies so schnell wie möglich! Ich
		ihrem (der Madrasa) Mietzins einen Dīnār, den er für seine Kopfsteuer erlegen möge - er hat ihnen (nämlich) nicht erlaubt, ihn (den Dīnār) als Schuld abzutragen - und tu dies eilends für ihn, wobei ich
			<lb n="7"/>
		weiß, daß nichts, was mir gehört, bei Dir verkommt. Abū ʾl-Ḥasan Alī b. Muḥammad b. al-Faḍīl
		weiß (im übrigen), daß mir bei Dir nichts verloren geht. Abū l-Ḥasan ibn Muḥammad ibn al-Faḍīl
			<lb n="8"/>
		läßt Dich vielmals grüßen.
			<lb n="9"/>
		Gott erweise sich Dir wohltätig und lasse Dich lange leben und vollende Seine Gnade an Dir und vermehre sein Wohltun gegen Dich und bei Dir.
			<lb n="10"/>
		Lob sei Gott, dem Herrn der Wesenheiten, und Gott segne den Propheten Muhammad und seine Familie und spende ihm vielmals im Guten Heil.
			<lb n="11"/>
		Adresse: An Abū ʿAlī - Gott lasse sein Ansehen dauern - von Ḥasan b. Muḥammad b. al-Faḍīl
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
