<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="630" xml:id="Grohmann_Zaubertexte_143" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.Bad. V 143</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Grohmann_Zaubertexte_143</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">102091</idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="1"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّحيم 
<lb n="2"/>  الحمد للّه رب العلمين الرّحمن الرّحيم ملك يوم الدّين إيّاك 
<lb n="3"/>  نعبد وإيّاك نستعين اهدنا <supplied reason="omitted" cert="high">الـ</supplied>صّراط المستقيم صراط الّذين 
<lb n="4"/>  أنعمت عليهم غير المغضوب عليهم ولا الضّالّين 
<lb n="5"/>  قل هو اللّه أحد اللّه الصّمد لم يلد ولم يولد ولم 
<lb n="6"/>  يكون له كفو أحد قل أعوذ برب الفلق من شر ما خلق 
<lb n="7"/>  <supplied reason="omitted" cert="high">و</supplied>من شر غاسق إذا وقب ومن شر النّفّثات في العقد 
<lb n="8"/>  ومن شر حسد إذا حسد 
<lb n="9"/>  قل أعوذ بـرب النّاس ملك النّاس إله النّاس من شر الوسو 
<lb n="10"/>  س الّحپاس الدي پوسوس ڤى صدور الپاس من الحپه 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 
 <lb n="2"/>ăl ḥamdu li l lāhi rabbi ăl ʿālamīna ăr raḥmāni ăr raḥīmi māliki yawmi ăd dīni ʾiyyā ka 
 <lb n="3"/>naʿbudu wa ʾiyyā ka nastaʿīnu ĭhdi nā ăṣ ṣirāṭa ăl mustaqīma ṣirāṭa ăllaḏīna 
 <lb n="4"/>ʾanʿamta ʿalay him ġayri ăl maġḍūbi ʿalay him wa lā ăḍ ḍāllīna 
 <lb n="5"/>qul huwa ăl lāhu ʾaḥad:un ăl lāhu ăṣ ṣamadu lam yalid wa lam yūlad wa lam 
 <lb n="6"/>yakūn la hu kufuʾ ʾaḥad:un qul ʾaʿūḏu bi rabbi ăl falaqi min šarri mā ḫalaqa 
 <lb n="7"/>wa min šarri ġāsiq:in ʾiḏā waqaba wa min šarri ăn naffāṯāti fī ăl ʿuqadi 
 <lb n="8"/>wa min šarri ḥāsid:in ʾiḏā ḥasada 
 <lb n="9"/>qul ʾaʿūḏu bi rabbi ăn nāsi maliki ăn nāsi ʾilāhi ăn nāsi min šarri ăl waswāsi 
 <lb n="10"/>ăl ḫannāsi ăllaḏī yuwaswisu fī ṣudūri ăn nāsi mina ăl ǧinnaẗi wa ăn nāsi 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
