<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="1283" xml:id="Grohmann_Ostrakon_1" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.GrohmannOstraka 1</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Grohmann_Ostrakon_1</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">169106</idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="recto1"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّحيم 
<lb n="recto2"/>  هذا ما أصدق أحمد بن مسعود الواحي 
<lb n="recto3"/>  مخطوبته زهيرة ابنة موسى بن 
<lb n="recto4"/>  جعفر البكر البالغ أصدقها وبه 
<lb n="recto5"/>  تحوّز وملك <sic n="superfluous">عصمها</sic> <supplied reason="omitted" cert="high">عصمپها</supplied> على بركة اللّه 
<lb n="recto6"/>  وعونه وسنّة نبيّه محمّد صلّى اللّه عليه وسلّم 
<lb n="recto7"/>  صداقا جملته من الدّراهم النّقرة 
<lb n="recto8"/>  الجيّدة نقد مصر ألف درهم واحد وثلاث 
<lb n="recto9"/>  مائة درهم وثلثي درهم الحال من ذلك 
<lb n="recto10"/>  ست مائة درهم وست وستّين درهما 
<lb n="recto11"/>  وثلثي درهم اعترفت الزّوجة المذكورة 
<lb n="recto12"/>  بقبض ثلاث مائة درهم وباقي الحال في ذمّة 
<lb n="recto13"/>  الزّوج <sic n="superfluous">پصالپه</sic> <supplied reason="omitted" cert="high">تطالبه</supplied> متا أحبّت واختارت وولي 
<lb n="recto14"/>  تزويجها إيّاه وتعاقد نكاحها عليه 
<lb n="recto15"/>  أخيها خضر بحكم ولايته عليها 
<lb n="recto16"/>  بعد أن أعلمها بالزّوج والمهر فرضيته لنفسها 
<lb n="recto17"/>  <del rend="erasure" status="unremarkable">ڤـحمى</del> أذن حوزها الولي المذكور للزّوج المذكور 
<lb n="recto18"/>  على الصّداق المذكور حالّه وموحله 
<lb n="recto19"/>  إلى أجله على مخاطيب جرت بيـ<supplied reason="omitted" cert="high">ـنـ</supplied>ـهما على الفور 
<lb n="recto20"/>  واللّه ولي المتّقين وشهد عليهما بتأريخ 
<lb n="recto21"/>  الرّابع عشر من شهر ربيع الأوّل من شهـ<supplied reason="omitted" cert="high">ـو</supplied>ر سنة 
<lb n="recto22"/>  تسع وأربعين وسبع مائة حضرت 
<lb n="recto23 left"/>  العقد المذكور وشهدت بمضمونه 
<lb n="recto24 left"/>  أبو الحاتم بن علي الحبّال 
<lb n="recto23 right"/>  حضرت العقد 
<lb n="recto24 right"/>  المذكور وشهدت 
<lb n="recto25 right"/>  بمضمونه وكتب 
<lb n="recto26 right"/>  محمّد بن محمّد بن عبد <unclear reason="undefined" cert="high">الخالق</unclear> 
<lb n="verso1"/>  مهر زهيرة ابنة موسى على أحمد 
<lb n="verso2"/>  بن مسعود 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 
 <lb n="2"/>hāḏā mā ʾaṣdaqa ʾaḥmadu bnu masʿūd:in ăl wāḥiyyu 
 <lb n="3"/>maḫṭūbata hu zuhayraẗa ĭbnaẗa mūsà bni 
 <lb n="4"/>ǧaʿfara ăl bikra ăl bāliġa ʾaṣdaqa hā wa bi hi 
 <lb n="5"/>taḥawwaza wa malaka ʿiṣmata hā ʿalà barakaẗi ăl lāhi 
 <lb n="6"/>wa ʿawni hi wa sunnaẗi nabiyyi hi muḥammad:in ṣallà ăl lāhu ʿalay hi wa sallama 
 <lb n="7"/>ṣadāq:an ǧumlatu hu mina ăd darāhimi ăn nuqraẗi 
 <lb n="8"/>ăl ǧayyidaẗi naqdi miṣra ʾalfu dirham:in wāḥid:un wa ṯalāṯu 
 <lb n="9"/>miʾaẗi dirham:in wa ṯulṯay dirham:in ăl ḥāllu min ḏālika 
 <lb n="10"/>sittu miʾaẗi dirham:in wa sitt:un wa sittīna dirham:an 
 <lb n="11"/>wa ṯulṯay dirham:in ĭʿtarafati ăz zawǧaẗu ăl maḏkūraẗu 
 <lb n="12"/>bi qabḍi ṯalāṯi miʾaẗi dirham:in wa bāqī ăl ḥālli fī ḏimmaẗi 
 <lb n="13"/>ăz zawǧi tuṭālibu hu matā ʾaḥabbat wa ĭḫtārat wa waliya 
 <lb n="14"/>tazwīǧa hā ʾiyyā hu wa taʿāqada taʿāquda nikāḥa nikāḥi hā ʿalay hi 
 <lb n="15"/>ʾaḫī hā ḫiḍr:un bi ḥukmi walāyati hi ʿalay hā 
 <lb n="16"/>baʿda ʾan ʾaʿlama hā bi ăz zawǧi wa ăl mahri fa raḍiyat hu li nafsi hā 
 <lb n="17"/>ʾaḏina ḥawza hā ăl waliyyu ăl maḏkūru li ăl zawǧi ăl maḏkūri 
 <lb n="18"/>ʿalà ăṣ ṣadāqi ăl maḏkūri ḥālli hi wa muʾaǧǧali hi 
 <lb n="19"/>ʾilà ʾaǧali hi ʿalà maḫāṭība ǧarat bayna humā ʿalà ăl fawri 
 <lb n="20"/>wa ăl lāhu waliyyu ăl muttaqīna wa šahida ʿalay humā bi taʾrīḫi 
 <lb n="21"/>ăr rābiʿa ʿašara min šahri rabīʿa ăl ʾawwali min šuhūri sanaẗi 
 <lb n="22"/>tisʿ:in wa ʾarbaʿīna wa sabʿi miʾaẗ:in ḥaḍartu 
 <lb n="23"/>ăl ʿaqda ăl maḏkūra wa šahidtu bi maḍmūni hi 
 <lb n="24"/>ʾabū ăl ḥātimi bnu ʿaliyy:ini ăl ḥabbālu 
 <lb n="25"/>ḥaḍartu ăl ʿaqda 
 <lb n="26"/>ăl maḏkūra wa šahidtu 
 <lb n="27"/>bi maḍmūni hi wa kataba 
 <lb n="28"/>muḥammadu bnu muḥammadi bni ʿabdi ăl ḫāliqi 
 <lb n="29"/>mahru zuhayraẗa ĭbnaẗi mūsà ʿalà ʾaḥmada 
 <lb n="30"/>bni masʿūd:in 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Im Namen Gottes, des Barmherzigen, Gütigen!
			<lb n="2"/>
		Dies ist, was als Ehegeschenk bestimmt hat Masʿūd, aus der Oase,
		Dies ist, was als Ehegeschenk bestimmt hat Masʿūd b. Masʿūd, aus der Oase,
			<lb n="3"/>
		seiner Verlobten Zuhaira ibnat Mūsā b. Ǧaʿfar
		seiner Verlobten Zuhaira, Tochter des Mūsā b.
			<lb n="4"/>
		Ǧaʿfar, der volljährigen Jungfrau: er hat ihr als Ehegeschenk bestimmt, um das
		der volljährigen Jungfrau: er hat ihr als Ehegeschenk bestimmt, um das
			<lb n="5"/>
		er den Schutz über sie erwirbt und besitzt, mit Gottes Segen
			<lb n="6"/>
		und Hilfe und nach der Richtschnur seines Propheten Muḥammad - Gott segne ihn und spende ihm Heil -
			<lb n="7"/>
		ein Ehegeschenk, dessen Summe in Silberdirhams,
		ein Ehegeschenk, dessen Summe in Silber-Dirhams,
			<lb n="8"/>
		trefflichen, ägyptischen Gepräges, eintausenddrei-
			<lb n="9"/>
		hundertein Dirham und zwei Drittel (ausmacht). Hievon sind sofort fällig
			<lb n="10"/>
		sechshundert Dirham und sechsundsechzig Dirham {und ein Drittel}
		sechshundert Dirham und sechsundsechzig Dirham und ein Drittel
			<lb n="11"/>
		und zwei Drittel Dirham. Die erwähnte Gattin hat anerkannt
		und Zweidrittel Dirham. Die erwähnte Gattin hat anerkannt
			<lb n="12"/>
		den Empfang von dreihundert Dirham, und der Rest des fälligen Betrags steht zu Lasten
			<lb n="13"/>
		des Gatten, sie (kann) ihn einfordern, wann immer sie will und wünscht. Und es ist als Muntwalt aufgetreten
			<lb n="14"/>
		bei ihrer Trauung mit ihm und schloss den Vertrag bezüglich ihrer Verheiratung mit ihm ab
			<lb n="15"/>
		ihr Bruder Ḫiḍr mit dem Rechte seiner Muntgewalt über sie,
			<lb n="16"/>
		nachdem er ihr den Gatten und den Brautpreis kundgetan. Da hat sie sich damit für sich selbst einverstanden erklärt.
			<lb n="17"/>
		〚So verwehrte〛 Es gestattete der erwähnte Muntwalt dem erwähnten Gatten, sie in Besitz zu nehmen
			<lb n="18"/>
		auf Grund des erwähnten Ehegeschenks (sowohl) dessen, was davon (sofort) fällig (als auch) dessen, was davon
			<lb n="19"/>
		bis zu seinem Termine gestundet ist auf Grund der Absprachen, die sofort zwischen ihnen beiden stattgefunden haben,
			<lb n="20"/>
		und Gott ist der Schützer der Gottesfürchtigen. Und es wurde für sie beide Zeugnis abgelegt am
			<lb n="21"/>
		vierzehnten des Monats Rabīʿ I von den Monaten des Jahres
			<lb n="22"/>
		siebenhundertneunundvierzig. Ich war
			<lb n="23"/>
		bei dem erwähnten Vertrage zugegen und habe seinen Inhalt bezeugt
			<lb n="24"/>
		Abuʾl-Ḥātim b. ʿAlī, der Seiler.
			<lb n="25"/>
		Ich war bei dem erwähnten
			<lb n="26"/>
		Vertrage zugegen und habe bezeugt
			<lb n="27"/>
		seinen Inhalt, und es schrieb (es)
			<lb n="28"/>
		Muḥammad b. ʿAbd al-Ḫāliq.
			<lb n="29"/>
		Brautpreis der Zuhaira ibnat Mūsā, zu Lasten des Aḥmad
		Brautpreis der Zuhaira, Tochter des Mūsā, zu Lasten des Aḥmad
			<lb n="30"/>
		b. Masʿūd.
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
