<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="2440" xml:id="Grohmann_Fatimidenerlass" xml:lang="en">
   <teiHeader>
        <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.GrohmannFatimidenerlass (= P.Fatimid. 01)</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
              <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Grohmann_Fatimidenerlass</idno>
              <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
              <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM"></idno>
              <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
           <sourceDesc>
             <p/>
          </sourceDesc>
 </fileDesc>
    </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>  عماراتكم ولا تطالبوا بـ<gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
 <lb n="2"/>  بحشدٍ في حرب ولا بخروج <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
 <lb n="3"/>  وإعزاز كل راهب يخرج منكم إلى الضّياع 
 <lb n="4"/>  للتّعيُّش فيها وقضاءِ حاجات من وراه 
 <lb n="5"/>  منكم ولا تُلزموا عمّا <app type="BL"><lem resp="APD">يُحمل </lem><rdg resp="Stern">يحمل</rdg></app> النّصـ<supplied reason="lost" cert="high">ـارى</supplied> 
 <lb n="6"/>  من الميرة وما يجري مجراها مكسا ولا 
 <lb n="7"/>  غُرما قلّ أو جلّ وأن تحفظوا فيما 
 <lb n="8"/>  لكم من زرع وغلّة وعوامل في سائر 
 <lb n="9"/>  النّواحي وألّا يُعترض مَا يُخلفه <supplied reason="lost" cert="high">مـ</supplied>ـن 
 <lb n="10"/>  يموت من رُهبانكم خارجا عن دياراتـكـ<supplied reason="lost" cert="high">ـم</supplied> 
 <lb n="11"/>  في حال تردُّده إلى الرّيف وغيره 
 <lb n="12"/>  للتّصرُّف في <app type="BL"><lem resp="APD">ما </lem><rdg resp="Stern">مآربكم</rdg></app> <app type="BL"><lem resp="APD">أربكم </lem><rdg resp="APD">ø</rdg></app> من كل شئ 
 <lb n="13"/>  يملكه ليكون جميعُه عائدًا 
 <lb n="14"/>  على إخوته في رهبانيته دون كل قريب له 
 <lb n="15"/>  ونسيب غيرهم وإن الإما<supplied reason="lost" cert="high">م</supplied> 
 <lb n="16"/>  المعز لدين اللّه والإمام العزيز باللّه والإما<supplied reason="lost" cert="high">م</supplied> 
 <lb n="17"/>  الحاكم بأمر اللّه قدّس اللّه أرواحهم تقدّموا بكتب 
 <lb n="18"/>  سجلّات بإمضا ذلك كلّه <unclear reason="undefined" cert="high">لكم</unclear> وسألتم 
 <lb n="19"/>  كتب سجل بتجديد ما كانت أمضته لكـ<supplied reason="lost" cert="high">ـم</supplied> 
 <lb n="20"/>  الأئمّة وتوكيد ما رعته لكافّتكم من الحُرمة 
 <lb n="21"/>  وحفْظ ما لكم من هذه المواتّ والأذمّة 
 <lb n="22"/>  فأمر أمير المومپپن 
 <lb n="23"/>  بكتب هذا السّجل المنشور <app type="BL"><lem resp="APD">بحملكم </lem><rdg resp="Stern">بحملكم</rdg></app> على مُقتضـ<supplied reason="lost" cert="high">ـى</supplied> 
 <lb n="24"/>  النّصّ المذكور ومُوجَپ الشّرح المسطو<supplied reason="lost" cert="high">ر</supplied> 
 <lb n="25"/>  وإقراره في أيديكم حجّةً بذلك باقية على 
 <lb n="26"/>  على مر الأيّام والدّهور حتّى لا يعترضكم 
 <lb n="27"/>  معترض بما يُزيل هذا الإنعام عن حَدّه 
 <lb n="28"/>  أو يتأوّل فيه مُتأوّل بما يصرفه عن 
 <lb n="29"/>  وجهه وقصده <app type="BL"><lem resp="APD">و<unclear reason="undefined" cert="high">الذّربّ</unclear> </lem><rdg resp="Stern">والذّبّ</rdg></app> عنكم 
 <lb n="30 a right margin"/>  <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> <supplied reason="lost" cert="high">إ</supplied>ن شا اللّه 
 <lb n="30 b upper 30 c"/>  <supplied reason="lost" cert="high">أثبت</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">فـ</supplied>ـي ديوان الخراج وما جمع إليه أثبت في ديوان الزّمام والحمد للّه كما هو أهله 
 <lb n="30 c"/>  <supplied reason="lost" cert="high">أثبت</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">في</supplied> <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> والحمد للّه ولي كل نعمة لمن قرأه أو قرئ عليه من الأوليا 
 <lb n="30 d right margin"/>  <supplied reason="lost" cert="high">أثبت</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">في</supplied> ديوان الطّاهويّة وما جمع إليه 
 <lb n="30 e right margin"/>  والحمد للّه كثيرا 
 <lb n="30 f right margin"/>  <supplied reason="lost" cert="high">أثبت</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">في</supplied> الدّيوان المختص المفرد <app type="BL"><lem resp="APD">العتيك </lem><rdg resp="Stern">العتيق</rdg></app> نسخ في ديوان الأوليا الكبار وللّه الأمر <app type="BL"><lem resp="APD">أثبت </lem><rdg resp="Stern">ليثبت</rdg></app> في الدّيوان الـ<supplied reason="lost" cert="high">ـمظا</supplied>لم و<unclear reason="undefined" cert="high">داپپاپ</unclear> 
 <lb n="30 g right margin "/>  <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> والحمد للّه كما <supplied reason="omitted" cert="high">هو</supplied> مستحق وللّه الحمد بالمنّة أثبت في هذا الدّيوان 
 <lb n="30 below 30 c right"/>  والحمد للّه ولي المواهب 
 <lb n="30 below 30 c left"/>  والحمد للّه <unclear reason="undefined" cert="high">ربّ</unclear> <app type="BL"><lem resp="APD"><unclear reason="undefined" cert="high">التّوقيع</unclear> </lem><rdg resp="Stern">التّوفيق</rdg></app> 
 <lb n="31"/>  والولاة المتصرّفين في الأموال <app type="BL"><lem resp="APD">والجباة </lem><rdg resp="Stern">والجباة</rdg></app> 
 <lb n="31 a right margin"/>  <app type="BL"><lem resp="APD">أ<supplied reason="lost" cert="high">ثبت</supplied> </lem><rdg resp="Stern">ليثبت</rdg></app> <supplied reason="lost" cert="high">في</supplied> الدّيوان <app type="BL"><lem resp="APD">الفرحي </lem><rdg resp="Stern">الفرحيّ</rdg></app> إن شا اللّه 
 <lb n="31 b right margin"/>  <app type="BL"><lem resp="APD">وأثبت </lem><rdg resp="Stern">أثبت</rdg></app> ڤد<gap reason="illegible" extent="1" unit="character" />پپ والحمد للّه وحده 
 <lb n="32"/>  وسائر عبيد الدّولة وخدمها على اختلاف 
 <lb n="33"/>  طبقاتهم وتراجُح درجاتهم فليعلمه من أمر 
 <lb n="34"/>  أمير المومپپن ورسمه وليعمل عليه وبحسبه 
 <lb n="35"/>  إن شا اللّه وكتب في سپه حمس عسره 
 <lb n="36"/>  وأربع مائة <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
 <lb n="37"/>  وصلّى اللّه على جدّنا محمّد خاتم النّبيّين وسيّد المرسلين وآله الطّاهرين الأئمّة المهديّين وسلّم تسليمـ<supplied reason="lost" cert="high">ـا</supplied> 
 <lb n="38"/>  حسبنا اللّه ونعم الوكيل 
 <lb n="39"/>  <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/>ا<gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> لـ<supplied reason="lost" cert="high">ـ</supplied><gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> الـ<gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
 </ab></div>
          <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>ʿimārāt kum wa lā tuṭālabū bi *** 
 <lb n="2"/>bi ḥašd:in fī ḥarb:in wa lā bi ḫurūǧ:in *** 
 <lb n="3"/>wa ʾiʿzāzi kulli rāhib:in yaḫruǧu min kum ʾilà ăḍ ḍiyāʿi 
 <lb n="4"/>li t taʿayyuši fī hā wa qaḍāʾi ḥāǧāt:in min warāʾi hi 
 <lb n="5"/>min kum wa lā tulzamū ʿammā yaḥmilu yuḥmalu ăn naṣārà 
 <lb n="6"/>mina ăl mīraẗi wa mā yaǧrī maǧrā hā maks:an wa lā 
 <lb n="7"/>ġurm:an qalla ʾaw ǧalla wa ʾan taḥfaẓū fī mā 
 <lb n="8"/>la kum min zarʿ:in wa ġallaẗ:in wa ʿawāmila fī sāʾiri 
 <lb n="9"/>ăn nawāḥī wa ʾallā yuʿtaraḍu mā yuḫlifu hu man 
 <lb n="10"/>yamūtu min ruhbāni kum ḫāriǧ:an ʿan diyārāti kum 
 <lb n="11"/>fī ḥāli taraddudi hi ʾilà ăr rīfi wa ġayri hi 
 <lb n="12"/>li t taṣarrufi fī mā maʾāribi kum ʾarabu ø kum ø min kulli šayʾ:in 
 <lb n="13"/>yamliku hu li yakūna ǧamīʿu hu ʿāʾid:an 
 <lb n="14"/>ʿalà ʾiḫwati hi fī rahbāniyaẗi hi dūna kulli qarīb:in la hu 
 <lb n="15"/>wa nasīb:in ġayri him wa ʾinna ăl ʾimāma 
 <lb n="16"/>ăl muʿizza li dīni ăl lāhi wa ăl ʾimāma ăl ʿazīza bi ăl lāhi wa ăl ʾimāma 
 <lb n="17"/>ăl ḥākima bi ʾamri ăl lāhi qaddasa ăl lāhu ʾarwāḥa hum taqaddamū bi katbi 
 <lb n="18"/>siǧillāt:in bi ʾimḍāʾi ḏālika kulli hi la kum wa saʾaltum 
 <lb n="19"/>katba siǧill:in bi taǧdīdi mā kānat ʾamḍat hu la kum 
 <lb n="20"/>ăl ʾaʾimmaẗu wa tawkīdi mā raʿat hu li kāffaẗi kum min ăl ḥurmaẗi 
 <lb n="21"/>wa ḥifẓi mā la kum min hāḏihi ăl mawātti wa ăl ʾaḏimmaẗi 
 <lb n="22"/>fa ʾamara ʾamīru ăl muʾminīna 
 <lb n="23"/>bi katbi hāḏā ăs siǧilli ăl manšūri ḥamli bi kum yaḥmilu kum ø ʿalà muqtaḍà 
 <lb n="24"/>ăn naṣṣi ăl maḏkūri wa mūǧibi ăš šarḥi ăl masṭūri 
 <lb n="25"/>wa ʾiqrāri hi fī ʾaydī kum ḥuǧǧaẗ:an bi ḏālika bāqiyaẗ:an ʿalà 
 <lb n="26"/>ʿalà marri ăl ʾayyāmi wa ăd duhūri ḥattà lā yaʿtariḍu kum 
 <lb n="27"/>muʿtariḍ:un bi mā yuzīlu hāḏā ăl ʾinʿāma ʿan ḥaddi hi 
 <lb n="28"/>ʾaw yataʾawwalu fī hi mutaʾawwil:un bi mā yaṣrifu hu ʿan 
 <lb n="29"/>waǧhi hi wa qaṣdi hi wa ḏabbi ăḏ ḏarabi ʿan kum 
 <lb n="30"/>*** ʾin šāʾa ăl lāhu 
 <lb n="31"/>ʾuṯbita fī dīwāni ăl ḫarāǧi wa mā ǧamaʿa ʾilay hi ʾuṯbita fī dīwāni ăz zimāmi wa ăl ḥamdu li l lāhi kamā huwa ʾahlu hu 
 <lb n="32"/>ʾuṯbita fī *** wa ăl ḥamdu li l lāhi waliyyi kulli niʿmaẗ:in li man qaraʾa hu ʾaw quriʾa ʿalay hi mina ăl ʾawliyāʾi 
 <lb n="33"/>ʾuṯbita fī dīwāni ăṭ ṭāhawiyyaẗi wa mā ǧamaʿa ʾilay hi 
 <lb n="34"/>wa ăl ḥamdu li l lāhi kaṯīr:an 
 <lb n="35"/>ʾuṯbita fī ăd dīwāni ăl muḫtaṣṣi ăl mufradi ăl ʿatīki ʿatīqi nusiḫa fī dīwāni ăl ʾawliyāʾi ăl kibāri wa li l lāhi ăl ʾamru ʾuṯbita li ø yuṯbata fī ăd dīwāni ăl maẓālimi wa dāBBāB 
 <lb n="36"/>*** wa ăl ḥamdu li l lāhi kamā huwa mustaḥiqq:un wa li l lāhi ăl ḥamdu bi ăl minnaẗi ʾuṯbita fī hāḏā ăd dīwāni 
 <lb n="37"/>wa ăl ḥamdu li l lāhi waliyyi ăl mawāhibi 
 <lb n="38"/>wa ăl ḥamdu li l lāhi rabbi ăt tawqīʿi tawfīqi 
 <lb n="39"/>ø fa ø man ø qaraʾa ø hu ø ʾaw ø quriʾa ø ʿalay ø hi ø mina ø ăl ø ʾawliyāʾi 
 <lb n="40"/>wa ăl wulāẗi ăl mutaṣarrifīna fī ăl ʾamwāli ǧubāẗi wa ăl ǧibāhi 
 <lb n="41"/>ʾuṯbita li ø yuṯbata fī ăd dīwāni ăl faraǧiyyi faraḥiyyi ʾin šāʾa ăl lāhu 
 <lb n="42"/>wa ʾuṯbita ʾuṯbita ø Fd*BB wa ăl ḥamdu li l lāhi waḥda hu 
 <lb n="43"/>wa sāʾiri ʿabīdi ăd dawlaẗi wa ḫadami hā ʿalà ĭḫtilāfi 
 <lb n="44"/>ṭabaqāti him wa tarāǧuḥi daraǧāti him fa l yaʿlam hu min ʾamri 
 <lb n="45"/>ʾamīri ăl muʾminīna wa rasama hu wa l yaʿmal ʿalay hi wa bi ḥasabi hi 
 <lb n="46"/>ʾin šāʾa ăl lāhu wa kutiba fī ăl muḥarrami sanaẗa ḫamsa ʿašraẗa 
 <lb n="47"/>wa ʾarbaʿi miʾaẗ:in *** *** 
 <lb n="48"/>wa ṣallà ăl lāhu ʿalà ǧaddi nā muḥammad:in ḫātimi ăn nabiyyīna wa sayyidi ăl mursalīna wa ʾāli hi ăṭ ṭāhirīna ăl ʾaʾimmaẗi ăl mahdiyyīna wa sallama taslīm:an 
 <lb n="49"/>ḥasbu nā ăl lāhu wa niʿma ăl wakīlu 
 <lb n="50"/>***ʾ *** *** l*** ăl *** 
   </ab></div>
 <div type="translation"><ab>
		 <lb n="1"/>
 	  ihre Felder, und man soll keine Forderung gegen Euch erheben (weder) bezüglich .... [ ...noch]
 	  your cultivations, and there should be exacted from you no ...
		 <lb n="2"/>
 	  assistance in war, or going out ...;
 	  sich zur Hilfeleistung zusammenzutun im Kriege, noch hinauszuziehen [...]
		 <lb n="3"/>
 	  that those of your monks, who go out to your estates
 	  und jeden Mönch zu begünstigen, der von Euch auf die Domänen fortzieht,
		 <lb n="4"/>
 	  in order to obtain there their livelihood and transact the business of those of you whom they have left behind
 	  um dort seinen Lebensunterhalt zu erwerben und, was nottut, hinter Eurem Rücken
		 <lb n="5"/>
 	  be dealt with honourably; that you should not be obliged to pay, in respect of supplies carried by Christians
 	  zu vollenden; und dass Euch nichts von dem (als Pflicht) auferlegt wird, was die Chri[sten]
		 <lb n="6"/>
 	  and other similar things, customs
 	  an Schädigung und was auf dieselbe Linie gehört zu tragen haben; ferner keine
		 <lb n="7"/>
 	  and fines, little or much; that you safely enjoy
 	  (strafweise) Geldauflage, sei es wenig oder viel; und dass Ihr in ungestörtem Besitz dessen bleibt, was
		 <lb n="8"/>
 	  Euch gehört an Saat(feld), Ernteertrag und Zugtieren in allen
 	  your fields, crops and working-beasts;
		 <lb n="9"/>
 	  Bezirken; und dass nicht Hindernisse in den Weg gelegt werden bezüglich der Hinterlassenschaft jenes
 	  [not translated by Stern]
		 <lb n="10"/>
 	  that if a monk of yours dies outside your monasteries
 	  von Euren Mönchen, der ausserhalb Eurer Klöster
		 <lb n="11"/>
 	  anlässlich seines Besuches im Rīf oder anderswo stirbt,
 	  while he is travelling in the Rīf or elsewhere on your business,
		 <lb n="12"/>
 	  [not translated by Stern]
 	  um frei über das zu verfügen, was ihr von Allem,
		 <lb n="13"/>
 	  all his property which he leaves be not interfered with but revert
 	  was er besitzt, benötigt, damit es zur Gänze zurückkomme
		 <lb n="14"/>
 	  to his brethren in monachal life with the exclusion of relatives
 	  zu seinen Brüdern in seinem Mönchstum mit Ausschluss jedes, der ihm verwandtschaftlich nahesteht
		 <lb n="15"/>
 	  and blood-relations other than they; and that the Imam
 	  und mit anderen blutsverwandt ist. Und fürwahr, der Imām
		 <lb n="16"/>
 	  al-Muʿizz li-Dīn Allāh and the Imam al-ʿAzīz biʾllāh and the Imam
 	  al-Muʿizz li-dīn illāh und der Imām al-ʿAzīz bi-llāh und der Imām
		 <lb n="17"/>
 	  al-Ḥākim bi-Amr Allāh (may God sanctify their souls) had ordered the writing of
 	  al-Ḥākim bi-ʾamr illāh - möge Gott ihre Seelen heiligen - haben bereits früher ausstellen lassen
		 <lb n="18"/>
 	  decrees confirming all this to you. You then asked for
 	  Erlässe mit der Bestätigung all dessen zu Euren Gunsten, und Ihr habt angesucht
		 <lb n="19"/>
 	  the writing of a decree to renew
 	  um Ausstellung eines Erlasses bezüglich der Erneuerung dessen, was zu Euren Gunsten bestätigt haben
		 <lb n="20"/>
 	  all that the Imams had granted to you, to confirm the protection
 	  die Imāme, und der Bekräftigung dessen, was sie Euch allen gegenüber beobachtet haben an Schutz
		 <lb n="21"/>
 	  und Bewahrung dessen, was Euch gehört von diesen Toten und Schutzgenossen.
 	  which they had extended to all of you and to observe these bonds and engagements due to you.
		 <lb n="22"/>
 	  So hat denn angeordnet der Beherrscher der Gläubigen
 	  The Commander of the Faithful has therefore ordered
		 <lb n="23"/>
 	  die Ausstellung dieses öffentlich bekannt gemachten Erlasses, (der) Euch unterstützen möge gemäss der Absi[cht]
 	  that this open decree, to deal with you according to
		 <lb n="24"/>
 	  des erwähnten Textes und der notwendigen Folge der geschriebenen Erläuterung
 	  that text and in conformity with the explanation
		 <lb n="25"/>
 	  und seiner Anerkenntnis in Euren Händen als Beweistitel hierfür, bleibend
 	  which you have penned, be written and that it remain in your hands as a proof thereof
		 <lb n="26"/>
 	  im Verlaufe der Tage und Zeiten (d.h. immerdar), auf dass sich Euch niemand
 	  lasting through the passing of days and periods, so that no one dare interfere with you
		 <lb n="27"/>
 	  als Hindernder mit etwas in den Weg stelle, das diesen Gnadenakt in seiner Wirksamkeit zu nichte macht,
 	  by way of measures imparing the efficacy of this bounty
		 <lb n="28"/>
 	  oder ein Ausleger diesbezüglich mit einer Auslegung kommt, die von
 	  or invent an interpretation for it to turn it away from
		 <lb n="29"/>
 	  its intention; and that there be kept away from you ...
 	  seiner (des Gnadenaktes) Absicht und seinem Ziele ablenkt und übler Rede von Euch (?)
		 <lb n="30"/>
 	  [...], if God wills.
 	  [..... s]o Gott will.
		 <lb n="31"/>
 	  [Es wurde i]m Grundsteuerrentamte und was damit vereinigt ist [eingetragen]. Es wurde im Dīwān az-Zimām eingetragen, und Lob sei Gott, wie es ihm zukommt.
 	  [It has been registered in] the Office of Taxes and what appertains to it. It has been registered in the Office of the Audit; praise be to God, according to what He is worthy of.
		 <lb n="32"/>
 	  [Es wurde im ....... eingetragen], und Lob sei Gott, dem Spender jeglicher Wohltat.
 	  [It has been registered in ...]; praise be to God who grants all bounty.
		 <lb n="33"/>
 	  [Es wurde im] Dīwān aṭ-Ṭāhawīya und was damit vereinigt ist eingetragen,
 	  It has been registered in the Office ...(?) and what appertains to it;
		 <lb n="34"/>
 	  praise be to God very much.
 	  und Lob sei vielmals Gott.
		 <lb n="35"/>
 	  [Es wurde im] alten hofärarischen Spezialrentamte [eingetragen]. Kopiert im Rentamte der Hohen Verwandtschaft, und Gottes ist die Befehlsgewalt. Es wurde im Büro der Be[schwer]den und ............... eingetragen
 	  It has been registered in the Old Private Office; praise be to God as He deserves. It has been copied in the Office of the Great Dignitaries, and the rule belongs to God.
		 <lb n="36"/>
 	  It has been registered in this office;
 	  und Lob sei Gott, wie es (sich) gebührt, und Gott sei Lob in Dankespflicht. Es wurde in diesem Dīwān eingetragen,
		 <lb n="37"/>
 	  praise be to God, who grants gifts.
 	  und Lob sei Gott, dem Spender der Gaben.
		 <lb n="38"/>
 	  praise be to God, the lord of success.
 	  und Lob sei Gott, dem Herrn des Vollzugs.
		 <lb n="39"/>
 	  Let all - our friends [...] - who read this, or to whom this is read,
		 <lb n="40"/>
 	  governors, financial and taxation officials
 	  und Gouverneuren und Inhabern der Jurisdiktion über die Vermögen und die Oberhäupter (der Stämme)
		 <lb n="41"/>
 	  Es wurde im Farağī-Dīwān ein[getragen], so Gott will.
 	  Let it be registered in the Faraḥiyya Office, if God wills.
		 <lb n="42"/>
 	  Es wurde eingetragen ..............., und Lob sei Gott allein.
 	  It has been registered...(?); praise be to God alone.
		 <lb n="43"/>
 	  and all the other servants and employees of the empire according to
 	  und alle Diener und Angestellten des Staates nach ihren verschiedenen
		 <lb n="44"/>
 	  Rängen und übergeordneten Graden, der möge es zur Kenntnis nehmen auf Grund des Befehls und der Vorschrift
 	  their different states and several ranks, take cognizance of this order
		 <lb n="45"/>
 	  and command of the Commander of the Faithful and act accordingly and in conformity with it,
 	  des Beherrschers der Gläubigen, und er möge demgemäss und dementsprechend handeln,
		 <lb n="46"/>
 	  if God wills. Written in Muḥarram, the year Four-hundred
 	  so Gott will. Geschrieben im Muḥarram des Jahres vierhundert
		 <lb n="47"/>
 	  and Fifteen.
 	  fünfzehn ..............................
		 <lb n="48"/>
 	  May God bless our ancestor Muḥammad, the seal of the prophets and lord of the messengers, and his pure family, the right-guided Imams, and give them peace.
 	  Und Gott segne unsern Ahnherrn Muḥammad, den Letzten der Propheten und Herrn der Gottgesandten und seine Familie, die reinen, rechtleitenden Imāme und spende ihm Hei[l].
		 <lb n="49"/>
 	  God is sufficient for us; how excellent a Keeper is He!
 	  Unser Genüge ist Gott und der beste Sachwalter.
		 <lb n="50"/>
 </ab></div>
 </body>
 </text>
 </TEI>
