<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="427" xml:id="Grohmann_TWAe_1" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.GrohmannWirtsch. 01</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Grohmann_TWAe_1</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">106622</idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="1"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّحيم <gap reason="illegible" extent="1" unit="character" /> 
<lb n="2"/>  حفظك اللّه ومسّاك بعافية وسرور 
<lb n="3"/>  إن رأيت <app type="BL"><lem resp="APD">فأسل </lem><rdg resp="Diem, Review Wien">ياسيّدي</rdg></app> أن تبعث إلي بذلك <app type="BL"><lem resp="sīn with three dots above">الشقوف </lem><rdg resp="Levi della Vida; Diem; sīn with three dots above">السّفوف</rdg></app> وبذينّك 
<lb n="4"/>  الخلطين الّذي بفيا من الدّوا <sic n="superfluous">وتعملنى</sic><supplied reason="omitted" cert="high">وپعلمني</supplied> <app type="BL"><lem resp="APD">خبر </lem><rdg resp="Diem">خبر</rdg></app> <app type="BL"><lem resp="APD">ثمنهما </lem><rdg resp="Diem">ثمنها</rdg></app> <app type="BL"><lem resp="APD">فعلت </lem><rdg resp="Levi della Vida; Diem">فعلت</rdg></app> 
<lb n="5"/>  أبقاك اللّه وأمتع بك وكتب وبيّن لي الصّفة وكيف 
<lb n="6"/>  أعمله وكيف أشربه 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi * 
 <lb n="2"/>ḥafiẓa ka ăl lāhu wa massā ka bi ʿāfiyaẗ:in wa surūrin 
 <lb n="3"/>ʾin raʾayta fa yā ʾasalu sayyid ø ī ʾan tabʿaṯa ʾilay ya bi ḏālika ăš ăs šuqūfi safūfi wa bi ḏaynika 
 <lb n="4"/>ăl ḫalṭayni ăllaḏī baqiyā mina ăd dawāʾi wa tuʿlima nī ḫabara ḫayra ṯamani himā hā fa ø ʿallātu faʿalta 
 <lb n="5"/>ʾabqā ka ăl lāhu wa ʾamtaʿa bi ka wa kutiba wa bayyin li ya ăṣ ṣifaẗa wa kayfa 
 <lb n="6"/>ʾaʿmalu hu wa kayfa ʾašrabu hu 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Im Namen Gottes des Barmherzigen, Gütigen.
		Im Namen Gottes, des Barmherzigen und Erbarmungsvollen!
			<lb n="2"/>
		Gott behüte Dich und bringe Dir am Abend Sicherheit (vor Üblem) und Freude.
		Gott behüte Dich und bringe Dir einen Abend in Gesundheit und Freude!
			<lb n="3"/>
		to send that medical powder to me
		Wenn Du der Meinung bist, so bitte ich Dich, daß Du an mich jene Ostraka schickst und jene
		Wenn Du, o mein Herr (?), der Meinung bist, mir jenes Pulver und jene
			<lb n="4"/>
		beiden Mixturen, die von der Arznei übrig sind, und Du mich ihren besten Preis wissen läßt; denn ich bin krank.
		beiden Mixturen, die von der (zu bereitenden) Medizin noch verbleiben, zu senden und mir ihren Preis mitzuteilen, dann tu (dies bitte)!
			<lb n="5"/>
		Gott erhalte Dich und lasse Dich leben, und man schrieb&#039;(s). Und erkläre mir genau die Beschreibung und wie
		Gott erhalte Dich und schenke an Dir Nutzen! Es wurde geschrieben. Und gib mir das genaue Rezept an, ferner wie
			<lb n="6"/>
		ich sie bereiten und wie ich sie trinken soll.
		ich sie (sc. die Medizin) bereiten und wie ich sie einnehmen soll.
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
