<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="2444" xml:id="Grohmann_Mird_18" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.Mird 18</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Grohmann_Mird_18</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM"></idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="recto 1"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّحيم 
<lb n="recto 2"/>  لدرع بن عبد اللّه من عمر بن عبيد اللّه سلم عليك فإنّي أحمد إليك 
<lb n="recto 3"/>  اللّه الّذي لا إله إلّا هو 
<lb n="recto 4"/>  أمّا بعد أتم اللّه عليك أفضل عافيته في الدّنيا والآخرة 
<lb n="recto 5"/>  <supplied reason="lost" cert="high">فإ</supplied>نّك كتبت إلي <app type="BL"><lem resp="APD">من </lem><rdg resp="Diem">مع</rdg></app> أم إياس بنت معارك فيما ذكرت لك من أخذ 
<lb n="recto 6"/>  <supplied reason="lost" cert="high">ز</supplied>وجها متاعها ونفقتها وإنّي جمعت بينهما فسألته عن الّذي ذكرت 
<lb n="recto 7"/>  فاعترف بمتاعها فرددته عليها وأنكر نفقتها فسألتني المره 
<lb n="recto 8"/>  أن أجلبه إليك معها ففعلت أمرتهما جميعا أن يلحقاك 
<lb n="recto 9"/>  وكتبت تأمرني أن أقيم ما <unclear reason="undefined" cert="high">بـ</unclear>ـر<gap reason="illegible" extent="4" unit="character" />ك لح<gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/>لا <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> عا<gap reason="illegible" extent="5" unit="character" /> حضو<supplied reason="lost" cert="high">ر</supplied> 
<lb n="recto 10"/>  عـ<gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/>ـپ الـ<gap reason="illegible" extent="4" unit="character" /> <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
<lb n="verso 1"/>  لدرع بن عبد اللّه من عـ<supplied reason="lost" cert="high">ـمـ</supplied>ـر بن عبيد اللّه 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 
 <lb n="2"/>li dirʿi bni ʿabdi ăl lāhi min ʿumari bni ʿubaydi ăl lāhi salām:un ʿalay ka fa ʾin nī ʾaḥmadu ʾilay ka 
 <lb n="3"/>ăl lāha ăllaḏī lā ʾilāha ʾillā huwa 
 <lb n="4"/>ʾammā baʿdu ʾatamma ăl lāhu ʿalay ka ʾafḍala ʿāfiyati hi fī ăd dunyā wa ăl ʾāḫiraẗi 
 <lb n="5"/>fa ʾinna ka katabta ʾilay ya min maʿa ʾummi ʾiyāsa binti muʿārik:in fī mā ḏakarat la ka min ʾaḫḏi 
 <lb n="6"/>zawǧi hā matāʿa hā wa nafaqata hā wa ʾin nī ǧamaʿtu bayna humā fa saʾaltu hu ʿani ăllaḏī ḏakarta 
 <lb n="7"/>fa ĭʿtarafa bi matāʿi hā fa radadtu hu ʿalay hā wa ʾankara nafaqata hā fa saʾalat nī ăl marʾaẗu 
 <lb n="8"/>ʾan ʾaǧliba hu ʾilay ka maʿa hā fa faʿaltu ʾamartu humā ǧamīʿ:an ʾan yalḥaqā ka 
 <lb n="9"/>wa katabta taʾmuru nī ʾan ʾuqīma mā br****k lḥ*** ***lʾ *** ʿʾ***** ḥuḍūr 
 <lb n="10"/>ʿ***B ăl **** *** 
 <lb n="11"/>li dirʿi bni ʿabdi ăl lāhi min ʿumari bni ʿubaydi ăl lāhi 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Im Namen Gottes, des Barmherzigen, des Gütigen!
		In the name of God, the Compassionate, the Merciful.
			<lb n="2"/>
		Für Dirʿ bin ʿAbdallāh von ʿUmar bin ʿUbaidallāh. Heil über Dich. Einzig, ich lobpreise dich
		To Dirʿ ibn ʿAbdallāh from ʿUmar ibn ʿUbaidallāh. Hail to you. Verily, I praise unto you
			<lb n="3"/>
		God, besides whom there is no god.
		Gott, neben dem es keinen Gott gibt.
			<lb n="4"/>
		Hiernach, möge Gott Dich mit seiner unübertroffenen Einheit in dieser und der nächsten Welt ausfüllen.
		Thereafter. May God fulfil in you His best integrity in this world and the world to come.
			<lb n="5"/>
		Besonders, Du hast mir mit Um Iyās, Tochter des Muʿārik, geschrieben über das, was sie erwähnte Dir gegenüber in Hinsicht auf
		Verily, you have written to me with Umm Iyās, daughter of Muʿārik, about that which she has mentioned unto you concnerning
			<lb n="6"/>
		her [hus]bands taking away her property and her maintenance, and that I have confronted them both. I, then, asked him about that which you had mentioned.
		ihren [Ehe]mann, der ihren Besitz und ihren Unterhalt nahm, und darüber, dass ich sie beide darauf ansprach. Ich habe ihn dann gefragt darüber, was du erwähnt hast.
		... und ich habe die beide (Kontrahenten) miteinander konfrontiert ...
			<lb n="7"/>
		So he acknowledged her property. Therefore I handed it back to her, while he disowned her maintenance. So the wife asked me
		Und er erkannte ihr Eigentum an. Hiernach übergab ich es ihr wieder, während er ihren Unterhalt unterschlug. Und die Ehefrau bittet mich,
			<lb n="8"/>
		dass ich ihn mit ihr zusammenbringe möge. Und ich tat (es). Ich befahl sie beide herbei, so dass sie beide Dich erreichen sollten.
		that I might bring him with her unto you. So I did (it). I ordered them both together that they should both reach you,
			<lb n="9"/>
		and you have written ordering me that I may execute what ........ [...] .... [...] ... [...] presen[ce].
		Und Du schriebst mir, dass ich ausführen solle, was ................[..].....[..].......[..] Gegen[wart].
			<lb n="10"/>
			<lb n="11"/>
		To Dirʿ (i)bn ʿAbdallāh from ʿU[ma]r (i)bn ʿUbaidallāh.
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
