<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="438" xml:id="Grohmann_TWAe_3" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.GrohmannWirtsch. 03 (= P.Marchands V/1 05)</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Grohmann_TWAe_3</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">106630</idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="recto 1"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّحيم بصرّة فيها 
<lb n="recto 2"/>  حفظك اللّه وأبقاك وأتم النّعمة <gap reason="illegible" extent="1" unit="character" /> عليك في الدّنيا والآخره <gap reason="illegible" extent="1" unit="character" /> قد <gap reason="illegible" extent="1" unit="character" /> 
<lb n="recto 3"/>  وجّهت إليك حفظك اللّه <app type="BL"><lem resp="Grohmann erroneously, see text line 5 and translation lines 3 and 5">بسبعة </lem><rdg resp="Rāġib; Diem">بتسعة</rdg></app> الدّنانير إلّا سبع الدّراهم 
<lb n="recto 4"/>  منها ثمانية الدّنانير عين وثمانية اعشر درهم والثّمانية الدّنانير 
<lb n="recto 5"/>  بنقص قيراطين وعندك قيراطين لي فذلك تسعة الدّنانير إلّا سبع 
<lb n="recto 6"/>  الدّراهم فانظر حفظك اللّه أن تشتـ<supplied reason="lost" cert="high">ـري</supplied> لي بها متاع شقاق ورياط وتوجّها 
<lb n="recto 7"/>  إلى فى هذه الجمعة فإنّى قد أكلت كل ما فى <app type="BL"><lem resp="APD">يدى </lem><rdg resp="APD">يديّ</rdg></app> وقد أعطيت هذه الدّنانير 
<lb n="recto 8"/>  على أن أحج بها إلى مكّة وقد أكلت منها دينرين فعجّل بها على لعل اللّه يرزقنى 
<lb n="recto 9"/>  فيها شي وأخبرك أن الأزر عندى لم أبيع منها شي فلا توجّه إلى منها إيزار 
<lb n="recto 10"/>  فإنّى <app type="BL"><lem resp="APD">أشترى </lem><rdg resp="Diem">ليس</rdg></app> <app type="BL"><lem resp="“Rāġib”">أخرة </lem><rdg resp="Diem">آخذه</rdg></app> وعجّل بها على فى هذه الجـ<supplied reason="lost" cert="high">ـمعة</supplied> إن شا اللّه <app type="BL"><lem resp="APD">واحضر </lem><rdg resp="“Rāġib”">أخصّ</rdg></app> نفسك منّى بالسّلم والسّلم 
<lb n="recto 11"/>  عليك ورحمت وكتب 
<lb n="verso 1 right"/>  لأبى يعقوب حفظه اللّه من <gap reason="illegible" extent="1" unit="character" /> 
<lb n="verso 1 left"/>  أحمد بن كلّيس يدفع بالفيوم عند مسجد الجامع 
<lb n="verso 2 right"/>  إسحق بن إبرهيم السّمسار 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi bi ṣurraẗ:in fī hā 
 <lb n="2"/>ḥafiẓa ka ăl lāhu wa ʾabqā ka wa ʾatamma ăl niʿmaẗa * ʿalay ka fī ăd dunyā wa ăl ʾāḫiraẗi * qad * 
 <lb n="3"/>waǧǧahtu ʾilay ka ḥafiẓa ka ăl lāhu bi sabʿaẗi tisʿaẗi ăd danānīri ʾillā sabʿi ăd darāhimi 
 <lb n="4"/>min hā ṯamāniyaẗu ăd danānīri ʿayn wa ṯamāniyaẗa ĭʿšara dirham wa ăṯ ṯamāniyaẗu ăd danānīri 
 <lb n="5"/>bi naqṣi qīrāṭayni wa ʿinda ka qīrāṭayni l ī fa ḏālika tisʿaẗu ăd danānīri ʾillā sabʿa 
 <lb n="6"/>ăd darāhimi fa ŭnẓur ḥafiẓa ka ăl lāhu ʾan taštariya l ī bi hā matāʿa šiqāq:in wa riyāṭ:in wa tuwaǧǧih hā 
 <lb n="7"/>ʾilay ya fī hāḏihi ăl ǧumʿaẗi fa ʾin nī qad ʾakaltu kulla mā fī yad yaday ī ya wa qad ʾaʿṭayta hāḏihi ăd danānīra 
 <lb n="8"/>ʿalà ʾan ʾaḥuǧǧa bi hā ʾilà makkaẗa wa qad ʾakaltu min hā dīnārayni fa ʿaǧǧil bi hā ʿalay ya laʿalla ăl lāha yarzuqu nī 
 <lb n="9"/>fī hā šayʾ wa ʾuḫbiru ka ʾanna ăl ʾuzura ʿind ī lam ʾabīʿ min hā šayʾ fa lā tuwaǧǧih ʾilay ya min hā ʾīzār 
 <lb n="10"/>fa ʾin nī ʾaštarī laysa ʾuḫraẗ ʾāḫuḏu hu ø wa ʿaǧǧil bi hā ʿalay ya fī hāḏihi ăl ǧumʿaẗi ʾin šāʾa ăl lāhu wa ø ʾaḥḍir ʾaḫiṣṣi ø nafsa ka minn ī bi ăs salāmi wa ăs salāmu ʿalay ka 
 <lb n="11"/>ʿalay ka wa raḥmat:un wa kutiba 
 <lb n="12"/>li ʾabī yaʿqūba ḥafiẓa hu ăl lāhu min * 
 <lb n="13"/>ʾaḥmada bni killīsa yudfaʿ bi ăl fayyūmi ʿinda masǧidi ăl ǧāmiʿi 
 <lb n="14"/>ʾisḥāqa bni ʾibrāhīma ăs simsāri 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Au nom de Dieu, clément et miséricordieux!
		Im Namen Gottes des Barmherzigen, Gütigen. Mit einem Beutel, in dem.
			<lb n="2"/>
		Gott behüte Dich und erhalte Dich und vollende die Gnade an Dir in dieser und jener Welt. Schon,
		Que Dieu te garde, te conserve et parachève le bienfait envers toi dans ce monde et dans l&#039;autre!
			<lb n="3"/>
		habe ich Dir - Gott behüte Dich - neun Dīnāre weniger sieben Dirham zugesandt,
		Je t&#039;ai adressé - que Dieu te garde! `une bourse contenant´ neuf dinars moins sept dirhams
			<lb n="4"/>
		comprenant huit dinars en or et dix-huit dirhams. Les huit dinars
		wovon acht Dīnāre in Gold und achtzehn Dirham, und zwar die acht Dīnāre
			<lb n="5"/>
		mit einem Manko von zwei Karaten, während ich bei Dir ein Guthaben von zwei Karaten habe; das macht also neun Dīnāre weniger sieben
		ont deux qīrāṭ-s de moins. Tu as deux qīrāṭ-s qui m&#039;appartiennent. Cela fait neuf dinars moins sept
			<lb n="6"/>
		Dirham. So siehe zu - Gott behüte Dich -, daß Du mir darum Kleiderstoffe und Linnengewänder kaufest und sie
		dirhams. Tâche - que Dieu te garde! de m&#039;acheter (avec cette somme) de la marchandise, des šiqqa-s et des rayṭa-s, et de me les adresser
			<lb n="7"/>
		cette semaine, car j&#039;ai mangé tout ce qui se trouvait en ma possession. On m&#039;avait donné ces dinars
		mir noch in dieser Woche zusendest. Denn ich habe schon alles, was ich zur Hand hatte, verbraucht, und Du hattest mir diese Dīnāre doch gegeben,
			<lb n="8"/>
		damit ich mit ihnen nach Mekka pilgere; ich habe aber schon zwei Dīnāre davon verzehrt. So sende mir sie eilends, vielleicht wird Gott mich etwas
		pour que j&#039;aille en pèlerinage à La Mekke. Mais j&#039;en ai mangé deux. Envoie-moi donc rapidement (la marchandise). Peut-être que Dieu m&#039;attribuera
			<lb n="9"/>
		daran verdienen lassen. Ich teile Dir auch mit, daß ich von den Iḏārs, die ich habe, noch nichts verkauft habe. So sende mir denn davon keinen Iḏār mehr;
		par sa vente quelque profit. Je t&#039;informe que les voiles sont chez moi. Je n&#039;en ai vendu aucun. Ne m&#039;en adresse donc pas, 
		... Sende mir unter diesen (Kleidungsstücken) keinen ʾizār,
			<lb n="10"/>
		car j&#039;en achèterai d&#039;autres. Envoie-moi donc rapidement (la marchandise) cette semaine, si Dieu le veut! Je t&#039;adresse le salut. Que le salut soit sur toi,
		denn ich kaufe nur anderes, und sende es mir eilends noch in dieser Wo[che], so Gott will. Laß Dich von mir grüßen und Heil Dir
		denn ich werde ihn (Dir) nicht abnehmen ...
			<lb n="11"/>
		ainsi que la miséricorde (de Dieu)! (Ceci a été) écrit.
		und Barmherzigkeit (Gottes), und man schrieb&#039;s.
			<lb n="12"/>
		À Abū Yaʿqūb - que Dieu le garde! De la part
		An Abū Ya&#039;qūb - Gott behüte ihn - von
			<lb n="13"/>
		Aḥmed b. Killīs übergibt (es) in al-Fayyūm bei der Hauptmoschee.
		d&#039;Aḥmad b. Killīs. À délivrer au Fayyoum, près de la grande mosquée.
			<lb n="14"/>
		Isḥāq b. Ibrahīm, dem Sensalen,
		Isḥāq b. Ibrāhīm le commissionnaire.
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
