<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="41" xml:id="Heid_Arab_I_10" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.Heid.Arab. I 10</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Heid_Arab_I_10</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">106484</idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="1"/>  بسم اللّه الـرحمن الـرحيم 
<lb n="2"/>  من قرّة بن شريك إلى زكريّا صا<supplied reason="lost" cert="high">حب</supplied> 
<lb n="3"/>  أشمون العليا فإنّي أحمد اللّه الذي لا 
<lb n="4"/>  له إلّا هو 
<lb n="5"/>  أمّا بعد فإن يحنّس بن شنوده أخبرني أن له 
<lb n="6"/>  ثمنية عشر دينرا دين على أنبا صـ<unclear reason="undefined" cert="high">ـلـ</unclear>ـم 
<lb n="7"/>  من كورته وغلبه على حقّه فإن كان 
<lb n="8"/>  ما أخبرني حقّا وأقام على ذلك البيّنة 
<lb n="9"/>  فاجمع بينه وبين صاحبه فما كان له 
<lb n="10"/>  من حق فاستخرجه له ولا <app type="BL"><lem resp="APD">تظلمن </lem><rdg resp="APD">يظلمنّ</rdg></app> عبدك 
<lb n="11"/>  والسلم على من اتبع الهد<unclear reason="undefined" cert="high">ى</unclear> وكتب مسلم 
<lb n="12"/>  بن <app type="BL"><lem resp="APD">لپپں </lem><rdg resp="“Grohmann, P.Cair.Arab. III p. 29”">لبنن</rdg></app> ونسخ سعيد في جمادى <unclear reason="undefined" cert="high">الأولى</unclear> سنة 
<lb n="13"/>  پن 
<lb n="13"/>  إحدى وتسعين 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 
 <lb n="2"/>min qurraẗa bni šarīka ʾilà zakariyyāʾa ṣāḥibi 
 <lb n="3"/>ʾušmūna ăl ʿulyā fa ʾin nī ʾaḥmadu ăl lāha ăllaḏī lā 
 <lb n="4"/>ʾilāha ʾillā huwa 
 <lb n="6"/>ʾammā baʿdu fa ʾinna yuḥannisa bna šanūdaẗa ʾaḫbara nī ʾanna la hu 
 <lb n="7"/>ṯamāniyaẗa ʿašara dīnār:an dayn ʿalà ʾanbā ṣalm:in 
 <lb n="8"/>min kūrati hi wa ġalaba hu ʿalà ḥaqqi hi fa ʾin kāna 
 <lb n="9"/>mā ʾaḫbara nī ḥaqq:an wa ʾaqāma ʿalà ḏālika ăl bayyinaẗa 
 <lb n="10"/>fa ĭǧmaʿ bayna hu wa bayna ṣāḥibi hi fa mā kāna la hu 
 <lb n="11"/>min ḥaqq:in fa ĭstaḫriǧ hu la hu wa lā taẓlimanna yaẓlimanna yuẓlamannaَّ ʿabda ʿabdu ka 
 <lb n="12"/>wa ăs salāmu ʿalà mani ĭttabaʿa ăl hudà wa kataba muslim:un 
 <lb n="13"/>bnu lBBBa lubnāna ʾamīna wa nasaḫa saʿīd:un fī ǧumādà ăl ʾūlà sanaẗa 
 <lb n="14"/>ʾiḥdà wa tisʿīna 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Im Namen Gottes, des Barmherzigen, des Erbarmers!
			<lb n="2"/>
		Von Qorra, dem Sohne des Šarīk, an Zacharias, den Vorsteher
			<lb n="3"/>
		Von Ober-Ušmūn. Ich preise Gott, außer dem es
			<lb n="4"/>
		Keinen Gott gibt.
			<lb n="6"/>
		Des Weiteren: Johannes, der Sohn des Šenūda, hat mir erzählt, 
			<lb n="7"/>
		Daß ihm Anbā Ṣalm (?) aus seinem Kreis 18 Dīnār
			<lb n="8"/>
		Schuldet, und er hat sie ihm widerrechtlich mit Gewalt abgenommen. Wenn seine
			<lb n="9"/>
		Erzählung wahr ist und er den Beweis dafür erbringt,
			<lb n="10"/>
		So konfrontiere ihn mit seinem Gegner und was er
			<lb n="11"/>
		Mit Recht beansprucht, das verschaffe ihm; denn wahrlich nicht sollst Du Deinen Knecht vergewaltigen.
			<lb n="12"/>
		Heil über den, welcher der Rechtleitung folgt! Es hat (dies) geschrieben Muslim,
			<lb n="13"/>
		Der Sohn des N.N., und abgeschrieben Saʿīd im Ǧumādā I des Jahres
			<lb n="14"/>
		Einundneunzig.
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
