<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="606" xml:id="Jahn_JBW_6" xml:lang="en">
   <teiHeader>
        <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.Jahn 06 (= P.World p. 184)</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
              <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Jahn_JBW_6</idno>
              <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
              <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">106728</idno>
              <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
           <sourceDesc>
             <p/>
          </sourceDesc>
 </fileDesc>
    </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>  <supplied reason="lost" cert="high">بسم</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">اللّه</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">الرّحمن</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">الرّحيم</supplied> 
 <lb n="2"/>  أطال اللّه بقاك <supplied reason="lost" cert="high">وأدام</supplied> عـ<supplied reason="lost" cert="high">ـزّ</supplied>ك <supplied reason="lost" cert="high">وكرامتك</supplied> 
 <lb n="3"/>  وتأييدك وسعادتك وأتم نعمه عليك وزاد في فضله 
 <lb n="4"/>  وإحسانه إليك وجعلني فداك <app type="BL"><lem resp="APD">لمزارك </lem><rdg resp="“Levi della Vida”">لمرايرك </rdg><rdg resp="Grohmann; Diem">لم</rdg></app> 
 <lb n="5"/>  أطال اللّه بقاك <app type="BL"><lem resp="“Jahn; Grohmann”"><supplied reason="omitted" cert="high">اپى</supplied> </lem><rdg resp="“Levi della Vida”">إنّي</rdg></app> <app type="BL"><lem resp="“Jahn; Grohmann”"><supplied reason="omitted" cert="high">كپپ</supplied> </lem><rdg resp="“Levi della Vida”">كنت</rdg></app> أتوقّع سرعة قدومك 
 <lb n="6"/>  أقدمك اللّه علينا في خير وعافية وسرور 
 <lb n="7"/>  ودفع عنك مكاره الدّنيا والآخرة برحمته 
 <lb n="8"/>  فإنّه على ذلك قادر حتّى اتّصل بنا ما اغتممت 
 <lb n="9"/>  له من علّتك لا أعلّك اللّه ولا أرانا فيك 
 <lb n="10"/>  سوا ولا مكروها <app type="BL"><lem resp="APD">وأرجو </lem><rdg resp="Grohmann; Diem">وأرجوا</rdg></app> أن يكون اللّه عز وجل 
 <lb n="11"/>  قد وهب لك العافية <app type="BL"><lem resp="“Jahn; Grohmann”">فتأمّر </lem><rdg resp="Dietrich; Diem">فتأمر </rdg><rdg resp="“Dietrich”">فتتفضّل</rdg></app> أطال اللّه بقاك 
 <lb n="12"/>  <app type="BL"><lem resp="Jahn; Dietrich; Diem “written by mistake”">بالأمر </lem><rdg resp="“Grohmann”">بالاثر </rdg></app> بالكتاب إلي <app type="BL"><lem resp="APD">ومعرفتي </lem><rdg resp="“Grohmann”">وتعرّفنى</rdg></app> خبرك في نفسك 
 <lb n="13"/>  وبأمرك <app type="BL"><lem resp="APD">وعقبك </lem><rdg resp="“Grohmann”">ونهيك</rdg></app> أقف عنده <app type="BL"><lem resp="APD">وانتهى </lem><rdg resp="“Grohmann”">وأنتهي</rdg></app> موفّقا 
 <lb n="14"/>  إن شا اللّه أطال اللّه بقاك وأدام عزّك وكرامتك 
 <lb n="15"/>  وتأييدك وسعادتك وأتم نعمه عليك وزاد في فضله 
 <lb n="16"/>  وإحسانه إليك وجعلني فداك 
 </ab></div>
          <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 
 <lb n="2"/>ʾaṭāla ăl lāhu baqāʾa ka wa ʾadāma ʿizza ka wa karāmata ka 
 <lb n="3"/>wa taʾyīda ka wa saʿādata ka wa ʾatamma niʿama hu ʿalay ka wa zāda fī faḍli hi 
 <lb n="4"/>wa ʾiḥsāni hi ʾilay ka wa ǧaʿala nī fidāʾa ka li lam mazāri marāʾiri ø ka ø ø ʾara ʾazal ø ka 
 <lb n="5"/>ʾaṭāla ăl lāhu baqāʾa ka ø ʾin ø nī ø kuntu ʾatawaqqaʿu surʿaẗa qudūmi ka 
 <lb n="6"/>ʾaqdama ka ăl lāhu ʿalay nā fī ḫayr:in wa ʿāfiyaẗ:in wa surūr:in 
 <lb n="7"/>wa dafaʿa ʿan ka makāriha ăd dunyā wa ăl ʾāḫiraẗi bi raḥmati hi 
 <lb n="8"/>fa ʾinna hu ʿalà ḏālika qādir:un ḥattà ĭttaṣala bi nā mā ĭġtamamtu 
 <lb n="9"/>la hu min ʿillati ka lā ʾaʿalla ka ăl lāhu wa lā ʾarā nā fī ka 
 <lb n="10"/>sūʾ:an wa lā makrūh:an wa ʾarǧū ʾan yakūna ăl lāhu ʿazza wa ǧalla 
 <lb n="11"/>qad wahaba la ka ăl ʿāfiyaẗa fa taʾmuru taʾammar tatafaḍḍal tatafaḍḍalu ʾaṭāla ăl lāhu baqāʾa ka 
 <lb n="12"/>bi ăl ʾamri ʾaṯari bi ăl kitābi ʾilay ya wa maʿrifat tuʿarrif ī nī ḫabara ka fī nafsi ka 
 <lb n="13"/>wa bi ʾamri ka wa ʿaqbi nahyi ka ʾaqifu ʿinda hu wa ʾantahī ĭntahà muwaffaq:an 
 <lb n="14"/>ʾin šāʾa ăl lāhu ʾaṭāla ăl lāhu baqāʾa ka wa ʾadāma ʿizza ka wa karāmata ka 
 <lb n="15"/>wa taʾyīda ka wa saʿādata ka wa ʾatamma niʿama hu ʿalay ka wa zāda fī faḍli hi 
 <lb n="16"/>wa ʾiḥsāni hi ʾilay ka wa ǧaʿala nī fidāʾa ka 
   </ab></div>
 <div type="translation"><ab>
		 <lb n="1"/>
 	  [Im Namen Gottes, des Barmherzigen, Gütigen!]
 	  [In the name of God, the Compassionate, the Merciful!]
		 <lb n="2"/>
 	  Gott lasse Dich lange leben und lasse dauern Dein Ansehen, Deinen Edelsinn
 	  [May] God prolong thy life and [may He cause to continue] thy mi[gh]t, [au]tho[rity]
		 <lb n="3"/>
 	  Deinen Beistand und Dein Glück, und vollende seine Gnade an Dir, überhäufe Dich mit seiner Gunst
 	  strength [and hap]piness, and may He ful[f]il His loving kindness upon thee and increase this benefits
		 <lb n="4"/>
 	  and bounty unto thee, and may He make me thy ransom. I have not seen thee
 	  ... Ich
 	  ... may I be a ransom for your bitterness
 	  und seiner Wohltat und mache mich zu Deinem Opfer für Dein Grabmal!
		 <lb n="5"/>
 	  Gott lasse Dich lange leben! Ich erwarte Deine baldige Ankunft
 	  I was ... expecting your prompt arrival
 	  - may God prolong thy life - (although) I expect speedily thy coming,
 	  wartete immer noch – Gott lass Dich lange leben – auf Dein baldiges Eintreffen – 
		 <lb n="6"/>
 	  Gott lasse Dich bei guter Gesundheit und Freude eintreffen
 	  Gott lasse Dich im besten Wohlsein und Vergnügen ankommen,
 	  - may God let thee come unto us in wellbeing, health and happiness,
		 <lb n="7"/>
 	  and may He avert from thee the adversities of this world and of the world to come,
 	  und die Barmherzigkeit Gottes wende von Dir ab die Widerwärtigkeiten dieser und jener Welt
 	  und er wende in seiner Barmherzigkeit von Dir ab die Widerwärtigkeiten dieser und jener Welt,
 	  und wende von Dir die unangenehmen Dinge des Diesseits und Jenseits in Seiner Gnade ab,
		 <lb n="8"/>
 	  denn er ist es im Stande, bis uns zu Ohren kam, was mich bekümmert hat 
 	  denn Er ist hierzu ja fähig -, bis wir
 	  denn er ist in dieser allvermögend!, bis uns zu Ohren kam, was den Schreiber dieser Zeilen bekümmert hat,  
 	  for He is mighty thereto - until there has reached us (the news)
		 <lb n="9"/>
 	  nämlich: die Nachricht von Deiner Erkrankung. Gott mache Dich nicht krank und lasse uns in Dir 
 	  of thy illness, about which I am grieved - may God not cause thee to be ill and may He not show us in thee neither
 	  von Deiner Erkrankung, die mich sehr bekümmert hat, erfuhren – Gott lasse Dich nicht (weiter) krank sein und lasse uns, was Dich betrifft,
 	  von Deiner Erkrankung. Gott mache Dich nicht krank und lasse uns an Dir sehen
		 <lb n="10"/>
 	  evil nor adversity. And I hope that God - He is mighty and sublime -
 	  nichts Schlimmes oder Unangenehmes erleben! Ich hoffe, daß Dir Gott – Er ist mächtig und gewaltig – 
 	  nichts Schlimmes und nichts Widerwärtiges! Ich hoffe, daß Gott, der mächtig und erhaben ist,
 	  nichts Schlimmes und nichts Widerwärtiges sehen! Ich hoffe, daß Gott, der mächtig und erhaben ist, 
		 <lb n="11"/>
 	  Dir die Gesundheit bereits geschenkt hat! So befiehl denn, Gott lasse Dich lange leben!,
 	  has already given thee health. So give order - may God prolong thy life -
 	  inzwischen Gesundung geschenkt hat. Befiehl also – Gott lasse dich lange leben –
		 <lb n="12"/>
 	  daß ich brieflich über Dein Befinden in Kenntnis gesetzt werde;
 	  {den Befehl}, mir zu schreiben und meine Kenntnisnahme der Neuigkeiten über Dich persönlich wie auch,
 	  to write to me immediately a letter and inform me about thy news respecting thyself
		 <lb n="13"/>
 	  and thy command and prohibition, on which I shall bestow the fullest attention and from which I shall successfully refrain
 	  ich verharre vertrauensvoll bezüglich Deiner Sache und des Ausganges, es möge (Alles) zu einem befriedigenden Ende geführt werden, 
 	  ich verharre vertrauensvoll bezüglich (dieser) Deiner Sache und des Ausganges, es möge Alles zu einem befriedigenden Ende geführt werden, 
 	  (mir) Deinen Befehl und Dein Verbot (mitzuteilen), damit ich diese erfolgreich beachte und befolge,
		 <lb n="14"/>
 	  if God wills. May God prolong thy life and may He cause to continue thy might, authority,
 	  so Gott will. ...
 	  so Gott will! Gott lasse Dich lange leben und lasse dauern Dein Ansehen, Deinen Edelsinn,
		 <lb n="15"/>
 	  Deinen Beistand und Dein Glück, und vollende seine Gnade an Dir, überhäufe Dich mit seiner Gunst -
 	  strength and happiness, and may He fulfil His loving kindness upon thee and increase His benefits
		 <lb n="16"/>
 	  and bounty unto thee, and may He make me thy ransom.
 	  und seiner Wohltat und mache mich zu Deinem Opfer!
 </ab></div>
 </body>
 </text>
 </TEI>
