<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="623" xml:id="Jahn_JBW_12" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.Jahn 12 (= Chrest.Khoury I 98)</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Jahn_JBW_12</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">106739</idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="recto 1"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّحيم 
<lb n="recto 2"/>  من أم الحكم ابنت الحكم إلى مينا بجوش سلم عليك 
<lb n="recto 3"/>  فإنّي أحمد اللّه الّذي لا إله إلّا هو 
<lb n="recto 4"/>  أمّا بعد أخبرك <app type="BL"><lem resp="APD">ان </lem><rdg resp="“Levi della Vida, Letters p. 133”">أنّ</rdg></app> <app type="BL"><lem resp="APD">مراه </lem><rdg resp="Levi della Vida, Letters p. 133; Diem">مرأة </rdg><rdg resp="Diem, Review Wien">مرية</rdg></app> <app type="BL"><lem resp="APD">إلى </lem><rdg resp="“Levi della Vida, Letters p. 133”">أبي </rdg><rdg resp="Diem, Review Wien">الرّقّامة</rdg></app> قامة أخبرتني أنّك 
<lb n="recto 5"/>  سألتها عنّا وقد كنت بعثت إليك أن تشتري 
<lb n="recto 6"/>  لنا ثلثة دراهم زيتون ودرهم بصل ولا أدري 
<lb n="recto 7"/>  هل فرغت من ذلك أم لا وقد كنت 
<lb n="recto 8"/>  بالفسطاط حتّى قدم زوج بنتي <app type="BL"><lem resp="APD">قد </lem><rdg resp="“Levi della Vida, Letters p. 133”">ø</rdg></app> <app type="BL"><lem resp="APD">يصل </lem><rdg resp="“Levi della Vida, Letters p. 133”">فدخل</rdg></app> عليها 
<lb n="recto 9"/>  فإن كنت فرغت ممّا بعثت إليك فإنّي 
<lb n="recto 10"/>  قد بعثت إليك بمولاي <app type="BL"><lem resp="fāʾ with one dot below “Maġribī”"><supplied reason="lost" cert="high">بـ</supplied>ـفراش </lem><rdg resp="“Levi della Vida, Letters p. 133”">فراس</rdg></app> فابعث به 
<lb n="recto 11"/>  معه واقدم حتّى نراك وإن كان عندك 
<lb n="recto 12"/>  عنب شتوي فابعث إليّى بشي منه 
<lb n="recto 13"/>  <app type="BL"><lem resp="APD">أبعث </lem><rdg resp="“Levi della Vida, Letters p. 133”">ابعث</rdg></app> <app type="BL"><lem resp="APD">لك </lem><rdg resp="“Levi della Vida, Letters p. 133”">إلي</rdg></app> شي وأخبرك أن أختي أم هاشم 
<lb n="recto 14"/>  قد توفّيت رحمها اللّه وعبد الرّحمن وأخوه 
<lb n="recto 15"/>  يقروك السّلم <app type="BL"><lem resp="APD">واقرني </lem><rdg resp="“Levi della Vida, Letters p. 133”">اقرى </rdg><rdg resp="“Levi della Vida, Letters p. 133”">أقرئ</rdg></app> عبد اللّه منّا 
<lb n="recto 16"/>  السّلم والسّلم عليك <app type="BL"><lem resp="APD">وكتبت </lem><rdg resp="“Levi della Vida, Letters p. 133”">وكتب</rdg></app> 
<lb n="recto 17"/>  وإن كان <app type="BL"><lem resp="APD">عنك </lem><rdg resp="Diem “erroneously written without dāl”">عندك</rdg></app> فضلة قمح فأسلفني ثلثة أرادب <app type="BL"><lem resp="APD">مـ<supplied reason="lost" cert="high">ـن</supplied> </lem><rdg resp="Diem, Review Wien">ø</rdg></app> 
<lb n="recto 18"/>  قمح أو شعير إلى الغلّة أبعث به إليك <supplied reason="lost" cert="high">واللّه</supplied> 
<lb n="recto 19"/>  محمود وعبد الرّحمن يقول لك ابعث إلي بنرنجة 
<lb n="recto 20"/>  طيّبة واقدم إلينا حتّى تجدّد بنا عهد 
<lb n="recto 21"/>  ولو <app type="BL"><lem resp="APD">أني </lem><rdg resp="“Levi della Vida, Letters p. 133; Khoury”">أني</rdg></app> <app type="BL"><lem resp="APD">به </lem><rdg resp="“Levi della Vida, Letters p. 133; Khoury”">ø</rdg></app> <app type="BL"><lem resp="APD">من </lem><rdg resp="“Levi della Vida, Letters p. 133; Khoury”">ø </rdg><rdg resp="“Levi della Vida, Letters p. 133; Khoury”">قدمت</rdg></app> المدينة لمررت بك <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
<lb n="recto 22"/>  السّلم عليك 
<lb n="verso 1"/>  من أم الحكم ابنة الحكم إلى مينا بجوش 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 
 <lb n="2"/>min ʾummi ăl ḥakami ĭbnati ăl ḥakami ʾilà mīnā baǧūša salām:un ʿalay ka 
 <lb n="3"/>fa ʾin nī ʾaḥmadu ăl lāha ăllaḏī lā ʾilāha ʾillā huwa 
 <lb n="4"/>ʾammā baʿdu ʾuḫbiru ka ø ʾanna ø marʾaẗa mariyaẗa ʾilà ʾabī ăr ø raqqāmaẗa qāmaẗa ʾaḫbarat nī ʾanna ka 
 <lb n="5"/>saʾalta hā ʿan nā wa qad kuntu baʿaṯtu ʾilay ka ʾan taštariya 
 <lb n="6"/>la nā ṯalāṯaẗa darāhima zaytūn:in wa dirhama baṣal:in wa lā ʾadrī 
 <lb n="7"/>hal faraġta min ḏālika ʾam lā wa qad kuntu 
 <lb n="8"/>bi ăl fusṭāṭi ḥattà qadima zawǧu binti ī qad ø ø fa yaṣilu daḫala ʿalay hā 
 <lb n="9"/>fa ʾin kunta faraġta mimmā baʿaṯtu ʾilay ka fa ʾin nī 
 <lb n="10"/>qad baʿaṯtu ʾilay ka bi mawlā ya bi ø firāš:in firās:in fa ĭbʿaṯ bi hi 
 <lb n="11"/>maʿa hu wa ĭqdam ḥattà narā ka wa ʾin kāna ʿinda ka 
 <lb n="12"/>ʿinab:un šatawiyy:un fa ĭbʿaṯ ʾilay ya bi šayʾ:in min hu 
 <lb n="13"/>ʾabʿaṯu ĭbʿaṯ la ʾilay ka ya šayʾ wa ʾuḫbiru ka ʾanna ʾuḫt ī ʾumma hāšim:in 
 <lb n="14"/>qad tuwuffiyat raḥima hā ăl lāhu wa ʿabdu ăr raḥmāni wa ʾaḫū hu 
 <lb n="15"/>yuqrū ka ăs salāma wa ʾaqriʾ ʾaqri ø ĭqrà nī ø ʿabda ăl lāhi min nā 
 <lb n="16"/>ăs salāma wa ăs salāmu ʿalay ka wa katabat katabtu kataba 
 <lb n="17"/>wa ʾin kāna ʿan ʿinda ka faḍlaẗu qamḥ:in fa ʾaslif nī ṯalāṯaẗa ʾarādiba min ø 
 <lb n="18"/>qamḥ:in ʾaw šaʿīr:in ʾilà ăl ġallaẗi ʾabʿaṯu bi hi ʾilay ka wa ăl lāhu 
 <lb n="19"/>maḥmūd:un wa ʿabdu ăr raḥmāni yaqūlu la ka ĭbʿaṯ ʾilay ya bi naranǧaẗ:in 
 <lb n="20"/>ṭayyibaẗ:in wa ĭqdam ʾilay nā ḥattà tuǧaddida bi nā ʿahd 
 <lb n="21"/>wa law ʾan ʾātī nī ø bi ø hi ø mina ø qadimtu ăl madīnaẗa madīnaẗi la marartu bi ka *** 
 <lb n="22"/>ăs salāmu ʿalay ka 
 <lb n="23"/>min ʾummi ăl ḥakami ĭbnaẗi ăl ḥakami ʾilà mīnā baǧūša 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Au nom de Dieu clément et miséricordieux! 
		Im Namen Gottes, des Barmherzigen, Gütigen!
			<lb n="2"/>
		D&#039;Umm al-Ḥakam fille d&#039;al-Ḥakam à Mēna Pegoš, paix avec toi. 
		Von ʾUmm al-Ḥakam, Tochter des al-Ḥakam, an Menas Peǧōš. Heil Dir.
			<lb n="3"/>
		Ich preise für Dich Gott, außer dem es keinen Gott gibt.
		Je loue Dieu en dehors duquel il n&#039;y pas d&#039;autre Dieu. 
			<lb n="4"/>
		Des weitern: Ich tue Dir kund, daß ich es von Qāma erfahren habe. Sie hat mir berichtet, daß Du
		... Ich teile Dir mit, das Maria die Stickerin mir mitgeteilt hat, das Du
		... I inform you that Abū Qāma&#039;s wife informed me ...
		Puis je t&#039;informe que j&#039;ai appris [...] de Qāma que tu 
			<lb n="5"/>
		lui as demandé de nos nouvelles; je t&#039;avais déjà envoyé (un message) pour que tu achètes 
		sie nach uns gefragt hast. Eben habe ich jedoch zu Dir gesendet, damit Du für uns kaufest
			<lb n="6"/>
		pour nous trois drachmes d&#039;olives et une drachme d&#039;oignon, et je ne sais pas 
		um drei Dirham Oliven und um einen Dirham Zwiebeln,
			<lb n="7"/>
		si tu as fini cela ou non; j&#039;étais déjà 
		und ich weiß nun nicht, ob Du dies zu Ende gebracht hast oder nicht. Eben war ich
			<lb n="8"/>
		à al-Fusṭāṭ jusqu&#039;au moment où le mari de ma fille est arrivé, en visite conjugale chez elle; 
		in al-Fusṭāṭ, bis der Gatte meiner Tochter kam und ihr den ehelichen Besuch abstattete.
			<lb n="9"/>
		si tu as terminé (de me procurer) ce que je t&#039;ai envoyé (comme commande) - je 
		Wenn Du das nun durchgeführt hast, weswegen ich zu Dir gesendet habe - soeben habe ich
			<lb n="10"/>
		Dir meinen Freigelassenen mit Bettzeug geschickt - so sende es
		I just sent you my freedman Firās
		t&#039;ai envoyé mon affranchi avec un matelas, renvoie-le (moi) 
			<lb n="11"/>
		avec lui et viens que nous (puissions) te voir; si tu as 
		mit ihm und komme (selbst), damit wir Dich zu Gesicht bekommen. Wenn Du
			<lb n="12"/>
		des raisins d&#039;hiver, envoie-moi un peu, 
		Wintertrauben besitzest, so schicke mir etwas hievon;
			<lb n="13"/>
		ich sende Dir (dafür) etwas. Ich teile Dir mit, daß meine Schwester ʾUmm Hāšim
		je t&#039;enverrai quelque chose (pour cela). Je t&#039;informe ausssi que ma soeur Umm Hāšim 
		... send me ...
			<lb n="14"/>
		eben gestorben ist - Gott sei ihr barmherzig - ʿAbd al-Raḥmān und sein Bruder
		est déjà morte, que Dieu l&#039;ait dans sa miséricorde. ʿAbd al-Raḥmān et son frère 
			<lb n="15"/>
		lassen Dich grüßen, und richte dem ʿAbdallah von uns
		t&#039;envoient leur salut, et transmets de notre part à ʿAbd Allāh 
			<lb n="16"/>
		Grüße aus, und der Friede sei mit Dir. Ich habe es geschrieben.
		le salut; et la paix soit avec toi. Je (l&#039;ai) écrit. 
		... She has written it.
			<lb n="17"/>
		Si tu as un excédent de blé, prête-moi trois ardebs d[e] 
		Wenn Du überschüssigen Weizen hast, so leihe mir davon drei Ardaben
			<lb n="18"/>
		blé ou d&#039;orge jusqu&#039;à la (prochaine) récolte je te les renverrai. [Et Dieu] 
		Weizen oder Gerste bis zur Ernte, dann werde ich sie Dir (zurück) schicken.
			<lb n="19"/>
		... oranges ...
		soit loué. Maḥmūd et ʾAbd al-Raḥmān te disent: envoie-nous 
		Und Gott sei gelobt. Und ʿAbd-al-Raḥmān lässt Dir sagen: Schicke mir gute Zitronen
			<lb n="20"/>
		de bons citrons et viens chez nous, afin que tu renouvelles le pacte avec nous. 
		.. so that you may meet us again
		und komme zu uns, damit Du den Vertrag mit uns erneuerst,
			<lb n="21"/>
		and should I come to town ...
		Et si je viens en ville, je passerai chez toi. 
		und wenn ich ihn aus der Stadt bringe, will ich bei Dir vorbeigehen..
			<lb n="22"/>
		Heil Dir.
		La paix soit avec toi. 
			<lb n="23"/>
		D&#039;Umm al-Ḥakam fille d&#039;al-Ḥakam à Mēnās Pegōš. 
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
