<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="620" xml:id="Jahn_JBW_9" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.Jahn 09</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Jahn_JBW_9</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">106736</idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="1"/>  بسم اللّه الرّخمن الرّحيم 
<lb n="2"/>  لأبي يزيد عافاه اللّه من أبي يوسف سلم عليك فإنّي أحمد إليك اللّه الّذي لا إله إلّا هو 
<lb n="3"/>  أمّا بعد أخبرك أمتع اللّه بك أنّه ليس لي اليوم أخ <app type="BL"><lem resp="APD">أبو </lem><rdg resp="“Levi della Vida, Letters p. 131”">أثق</rdg></app> <app type="BL"><lem resp="alif superscriptum in original">مٰحبّته </lem><rdg resp="“Levi della Vida, Letters p. 131”">بمحبّته</rdg></app> غيرك 
<lb n="4"/>  <app type="BL"><lem resp="APD">فأتله </lem><rdg resp="“Levi della Vida, Letters p. 131”">فاللّه</rdg></app> اللّه في أهلي إن لا يضعو وأنت حاضر واعلم يأبا يزيد 
<lb n="5"/>  إنّي ليس <app type="BL"><lem resp="APD">بدخل </lem><rdg resp="APD">يرجا</rdg></app> حتّى <app type="BL"><lem resp="APD">يهي </lem><rdg resp="“Levi della Vida, Letters p. 132”">يهب</rdg></app> اللّه <app type="BL"><lem resp="APD">في </lem><rdg resp="“Levi della Vida, Letters p. 132”">لي</rdg></app> ما علي لناس وقد تسلّفت من أبي 
<lb n="6"/>  الحرث ثلثة درهم فاقضه إيّاها عنّي ولا <app type="BL"><lem resp="APD">تستحضر </lem><rdg resp="“Levi della Vida, Letters p. 132”">تستحصر</rdg></app> نفسك 
<lb n="7"/>  في هذا <app type="BL"><lem resp="dots of tāʾ shifted to sīn">استي </lem><rdg resp="“Levi della Vida, Letters p. 132”">اشّيء</rdg></app> ولا تبرح مكان حتّى أقدم عليك إن شا اللّه والسّلم 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 
 <lb n="2"/>li ʾabī yazīda ʿāfā hu ăl lāhu min ʾabī yūsufa salām:un ʿalay ka fa ʾin nī ʾaḥmadu ʾilay ka ăl lāha ăllaḏī lā ʾilāha ʾillā huwa 
 <lb n="3"/>ʾammā baʿdu ʾuḫbiru ka ʾamtaʿa ăl lāhu bi ka ʾanna hu laysa l ī ăl yawma ʾaḫ:un ʾabū ʾaṯiqu bi māḥabbati hi ġayra ka 
 <lb n="4"/>fa ʾatlaha ăl ø lāhu ăl lāhu fī ʾahli ī ʾin lā yaḍaʿū wa ʾanta ḥāḍir:un wa ĭʿlam yā ʾabā yazīda 
 <lb n="5"/>ʾinn ī laysa bi yurǧā daḫl:in ø ḥattà yuhayyiʾu yahibu ăl lāhu fī l ya ī mā ʿalay ya li nās:in wa qad tasallaftu min ʾabī 
 <lb n="6"/>ăl ḥāriṯi ṯalāṯaẗa dirham:in fa ĭqḍih ʾiyyā hā ʿann ī wa lā tastaḥḍir tastaḥṣir nafsa ka 
 <lb n="7"/>fī hāḏā ĭst ĭš ī šayʾi wa lā tabraḥ makān ḥattà ʾaqdamu ʿalay ka ʾin šāʾa ăl lāhu wa ăs salāmu 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Im Namen Gottes, des Barmherzigen, Gütigen!
			<lb n="2"/>
		An Abū Yazīd - Gott erhalte ihn - von Abū Yūsuf. Heil sei Dir, ich lobe für Dich Gott, außer dem es keinen Gott gibt.
			<lb n="3"/>
		Des weitern: Ich benachrichtige Dich - Gott lasse Dich leben - daß ich heute keinen Bruder besitze, dem ich meine Liebe erweisen könnte, außer Dir.
		... I have no brother today in whose affection I may trust, except you. 
			<lb n="4"/>
		God! God! what kind of family is mine, who refuse to pay for my debts. But you are present.
		Gott verhänge Verderben über meine Familie, wenn sie sich nicht unterwürfig zeigt in Deiner Gegenwart. Wisse, oh Abū Yazīd,
			<lb n="5"/>
		daß ich nun über kein Einkommen verfüge, bis daß Gott für mich bereitstellt, was ich den Leuten schulde. Eben habe ich mir von ʾAbū-al-Ḥāriṯ
		there is no hope for me, unless God gives me what I owe to certain persons ...
			<lb n="6"/>
		Do not show yourself stingy
		drei Dirham ausgeborgt, so entrichte sie ihm von mir, und wünsche Dich nicht gegenwärtig
			<lb n="7"/>
		in diesem meinem Jammer, und verlasse den Ort nicht, bevor ich zu Dir komme - so Gott will - und Heil!
		in this thing ...
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
