<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="624" xml:id="Jahn_JBW_13" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.Jahn 13 (= P.World p. 183 a)</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Jahn_JBW_13</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">106740</idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="1"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّجبم 
<lb n="2"/>  مسّاك اللّه <app type="BL"><lem resp="Jahn; Grohmann">إنّي </lem><rdg resp="Levi della Vida; Diem, P.Berl.Arab.">ابن </rdg><rdg resp="Diem, Review Wien">ø</rdg></app> أخي بعافية 
<lb n="3"/>  ورحمة اعلمني حفظك اللّه كيف 
<lb n="4"/>  كنت <app type="BL"><lem resp="“Jahn; Dietrich”">في </lem><rdg resp="“Grohmann”">ø</rdg></app> <app type="BL"><lem resp="“Jahn; Dietrich”">ليلتك </lem><rdg resp="“Grohmann”">وليلتك</rdg></app> الماضية وكيف 
<lb n="5"/>  <app type="BL"><lem resp="APD">أنت </lem><rdg resp="“Dietrich”">كنت</rdg></app> في يومك وكيف أم محمّد عافاه 
<lb n="6"/>  اللّه ومحمّد وجماعة العيال 
<lb n="7"/>  <supplied reason="lost" cert="high">أطال</supplied> اللّه فيهم العافية وكتب 
<lb n="8"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّحـ<supplied reason="lost" cert="high">ـيم</supplied> 
<lb n="9"/>  حفظكم اللّـ<supplied reason="lost" cert="high">ـه</supplied> 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 
 <lb n="2"/>massā ka ăl lāhu ʾin ĭbna ø nī ø ʾaḫ ī bi ʿāfiyaẗ:in 
 <lb n="3"/>wa raḥmaẗ:ini ʾaʿlim nī ḥafiẓa ka ăl lāhu kayfa 
 <lb n="4"/>kunta fī ø ø wa laylati laylatu ka ăl māḍiyaẗi māḍiyaẗu wa kayfa 
 <lb n="5"/>ʾanta kunta fī yawmi ka wa kayfa ʾummu muḥammad:in ʿāfā hu 
 <lb n="6"/>ăl lāhu wa muḥammad:un wa ǧamāʿaẗu ăl ʿiyāli 
 <lb n="7"/>ʾaṭāla ăl lāhu fī himu ăl ʿāfiyaẗa wa kataba kutiba 
 <lb n="8"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 
 <lb n="9"/>ḥafiẓa kumu ăl lāhu 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Im Namen Gottes des Allbarmherzigen!
		Im Namen Gottes, des Barmherzigen, Gütigen!
		In the name of God, the Compassionate, the Merciful!
			<lb n="2"/>
		Ich wish thee a good evening. Indeed, my brother, I am in good health
		Ich wünsche Dir einen guten Abend! Fürwahr, mein Bruder, ich befinde mich wohl
		Ich wünsche Dir guten Abend! Fürwahr, mein Bruder, ich befinde mich wohl 
		May God grant you, my nephew, a healthy and 
			<lb n="3"/>
		and (under the protection of God&#039;s) mercy. Please inform me - may God protect thee - how
		blessed evening. ...
		und unter dem Schutz der göttlichen Barmherzigkeit. Laß mich wissen - Gott beschütze Dich! - wie 
		und unter dem Schutze der Göttlichen Barmherzigkeit. Lasse mich wissen, - Gott beschütze Dich - wie
			<lb n="4"/>
		Du die vergangene Nacht verbracht hast und wie
		Du die vergangene Nacht zugebracht und wie 
		thou hast passed the last night and how
			<lb n="5"/>
		Du Dich am heutigen Tag befunden hast, ferner wie es der Mutter des Muhammed geht - Gott 
		Du Dich am heutigen Tage befindest und wie es der Mutter des Muḥammad geht, Gott erhalte ihn und
		thou art to-day, and how is the mother of Muḥammad, - may God give him health -
			<lb n="6"/>
		and Muḥammad and all the family -
		den Muḥammad sowie die gesammte Familie.
		erhalte ihn! - und ihm selber, sowie der ganzen Familie!
		wie es Muḥammad geht und der gesamten Familie. 
			<lb n="7"/>
		may God prolong their health - and he has written (it).
		Möge es ihnen Gott lange wohl ergehen lassen! er schrieb&#039;s.
		Möge es ihnen Gott lange wohl ergehen lassen! Man schrieb es.
		Möge Gott ihnen allen es lange wohlergehen lassen! Er schrieb&#039;s.
			<lb n="8"/>
		Im Namen Gottes, des Barmherzigen, Güti[gen]!
			<lb n="9"/>
		Gott beschütze Euch [
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
