<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="614" xml:id="Jahn_JBW_8" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.Jahn 08 (= Chrest.Khoury I 97)</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Jahn_JBW_8</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">106732</idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="recto 1"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّحيم 
<lb n="recto 2"/>  حفظك اللّه وعافاك ومتّع بك صالحا 
<lb n="recto 3"/>  قد وجّهت إليك الكبش مع الأجير وكنت 
<lb n="recto 4"/>  <app type="BL"><lem resp="APD">كلّمت </lem><rdg resp="“Levi della Vida, Letters p. 131”">طلبت</rdg></app> <app type="BL"><lem resp="APD">جدي </lem><rdg resp="“Levi della Vida, Letters p. 131”">جدي</rdg></app> أن أشتريه حتّا <app type="BL"><lem resp="APD">آمر </lem><rdg resp="“Levi della Vida, Letters p. 131”">آمر</rdg></app> لك 
<lb n="recto 5"/>  سمويل <app type="BL"><lem resp="APD">بحدي </lem><rdg resp="APD">بجدي</rdg></app> <app type="BL"><lem resp="APD">وجبلة </lem><rdg resp="“Levi della Vida, Letters p. 131”">وجبنة</rdg></app> على أن يبعثوا بها 
<lb n="recto 6"/>  إليك وكنت نسيت أمس أخبرك بأمر 
<lb n="recto 7"/>  لحمار الّذي في <app type="BL"><lem resp="APD">منستره </lem><rdg resp="Diem">منستره</rdg></app> إنّي كنت <app type="BL"><lem resp="APD">أتيته </lem><rdg resp="“Levi della Vida, Letters p. 131”">أتيته</rdg></app> 
<lb n="recto 8"/>  فأوصيت السّايس به والخولي شنودة أو 
<lb n="recto 9"/>  صبپه <app type="BL"><lem resp="APD">په </lem><rdg resp="“Levi della Vida, Letters p. 131”">فنسل</rdg></app> ڤسل ألله ان پپڤپل مپك وپپحور 
<lb n="recto 10"/>  والسّلم عليك ورحمت اللّه 
<lb n="verso 1"/>  من إسحاق إلى أبو <app type="BL"><lem resp="APD">سحل </lem><rdg resp="“Levi della Vida, Letters p. 131”">سهل</rdg></app> 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 
 <lb n="2"/>ḥafiẓa ka ăl lāhu wa ʿāfā ka wa mattaʿa bi ka ṣāliḥ:an 
 <lb n="3"/>qad waǧǧahtu ʾilay ka ăl kabša maʿa ăl ʾaǧīri wa kunta kuntu 
 <lb n="4"/>kallamtu ṭalabta ǧady ḥudayy ʾan ʾaštariya hu ḥattā ʾamara ʾāmura la ka 
 <lb n="5"/>samawīlu bi ǧady:in ḥudayy:in wa ǧabalaẗa ǧubnaẗ:in ʿalà ʾan yabʿaṯū bi hā 
 <lb n="6"/>ʾilay ka wa kuntu nasītu ʾamsi ʾuḫbiru ka bi ʾamri 
 <lb n="7"/>ăl ḥimāri ăllaḏī fī munastiraẗa munastiraẗ:in munsatari hi ø ʾin nī kuntu ʾātaytu ʾutītu hu 
 <lb n="8"/>fa ʾawṣaytu ăs sāyisa bi hi wa ăl ḫawliyyi šanūdaha ʾawṣaytu hu 
 <lb n="9"/>bi hi fa sali nasalu ăl lāha ʾan yataqabbala min ka wa yataǧawwaza ʿan ka 
 <lb n="10"/>wa ăs salāmu ʿalay ka wa raḥmatu ăl lāhi 
 <lb n="11"/>min ʾisḥāqa ʾilà ʾabū saḥl:in sahl:in 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Au nom de de Dieu clément er miséricordieux!
		Im Namen Gottes, des Barmherzigen, Gütigen!
		Im Namen Gottes, des Barmherzigen und Erbarmungsvollen!
			<lb n="2"/>
		Gott behüte Dich und gewähre Dir Gesundheit und erhalte Dich gesund.
		Gott schütze Dich, erhalte Dich gesund und gebe an Dir rechtschaffen Freude!
		Que Dieu te protège, te donne la santé et te garde en bonne santé.
			<lb n="3"/>
		Ich habe schon durch den Taglöhner den Hammel an Dich gesendet und bereits
		Ich lasse Dir hiermit diesen Hammel durch den Tagelöhner überbringen – (dies), obwohl
		J’ai déjà envoyé le bélier avec l’ouvrier salarié et j’avais
		... You have
			<lb n="4"/>
		asked that I buy a kid, so that I will order 
		Du darum gebeten hattest, ich möge (für Dich) ein Lamm kaufen -, bis ich
		mit Ḥudai gesprochen, daß ich ihn kaufe. Schließlich hat Dir
		parlé à Ḥadayy qu’il en fasse l’achat, en fin de compte
			<lb n="5"/>
		Samawīl den Auftrag gegeben, Ḥudai und Ǧabala zu bringen, damit Sie ihn (den Widder)
		Samawīl for you that they (undoubtedly the shepheards of whom Samawīl was the head) may send you a kid and some cheese.
		Samuel den Befehl geben kann, Dir ein Lamm und einen Käse zu besorgen, (und zwar) in der Weise, daß sie (sc. die Hirten) sie
			<lb n="6"/>
		an Dich senden. Ich hatte Dich gestern zu benachrichtigen vergessen betreffs
		chez toi. Et j’avais oublié hier de te donner des nouvelles au sujet de
		Dir (direkt) übersenden. Ich habe gestern vergessen, Dir wegen der Sache mit
			<lb n="7"/>
		dem Esel in seinem Verschlag (?) Bescheid zu geben, (nämlich) daß ich ihn (zu mir) habe bringen lassen,
		des Esels, welcher sich im Kloster befindet. Ich hatte ihn zum Geschenk gemacht
		l’âne qui est dans le couvent: je l’avais offert en cadeau
		the donkey which is in Munastira (sc. place name). I received it
			<lb n="8"/>
		et recommandé au palefrenier, et au jardinier Šanūda
		und habe ihn nun dem Stallknecht anvertraut, auch dem Gärtner Šanūda habe ich ihn
		worauf ich dem Stallmeister Anweisung gegeben habe, sich um ihn zu kümmern, und (ebenfalls) dem Gärtner Šanūda Anweisung gegeben habe, sich um ihn zu
			<lb n="9"/>
		anvertraut. So bitte Gott, daß er (ihn) von Dir annehme und Nachsicht gegen Dich übe!
		je l’ai recommandé aussi. Ainsi implore Dieu qu’il (l‘)accepte de toi et qu’il soit clément envers toi.
		kümmern. So bitten wir den Gott, er möge von Dir (Deine Gebete und frommen Handlungen) annehmen und Dir verzeihen!
		... We pray God that he may accept your prayers ...
			<lb n="10"/>
		Der Friede und die Barmherzigkeit Gottes seien auf Dir!
		Et la paix et la misércorde de Dieu soient avec toi.
		Heil Dir und Barmherzigkeit Gottes.
			<lb n="11"/>
		D’Isḥāq à Abū Saḥl.
		Von ʾIsḥāḳ an ʾAbū Saḥl
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
