<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="581" xml:id="Jahn_JBW_5" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.Jahn 05</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Jahn_JBW_5</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">106718</idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="recto 1"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّحيم 
<lb n="recto 2"/>  إلى أحمد بن راشدة من أبو إسمعيل وأم عمر سلم عليكم فإنّي أحمد إليكم اللّه الّذي لا إله إلّا هو 
<lb n="recto 3"/>  أمّا بعد 
<lb n="recto 4"/>  فإنّي <supplied reason="lost" cert="high">أخبـ</supplied>ـركم من خبرنا أنّا <app type="BL"><lem resp="APD">كالّذين </lem><rdg resp="Diem, Review Wien">كالّذي</rdg></app> <app type="BL"><lem resp="APD">تحبّون </lem><rdg resp="Levi della Vida; Diem">تحبّون</rdg></app> أن ينهى إليكم فيه من سلامة وصلاح واللّه محمود نسٮل اللّه 
<lb n="recto 5"/>  <supplied reason="lost" cert="high">پمام</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">تعمپه</supplied> علنپا وعليكم والرپاده من ڤصله فاپما پحن نه وله 
<lb n="recto 6"/>  <app type="BL"><lem resp="“Levi della Vida, Letters p. 130”"><gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> </lem><rdg resp="Diem, Review Wien">وإنّي</rdg></app> <app type="BL"><lem resp="APD">ان </lem><rdg resp="“Levi della Vida, Letters p. 130”">أخبركم</rdg></app> ألدرع <app type="BL"><lem resp="Jahn erroneously ‫الدرح‬, but see translation">ڤد </lem><rdg resp="Levi della Vida">الدرهم</rdg></app> حاپى پها وسامه ڤامپعپى الله پحپاپك <app type="BL"><lem resp="APD">وحباپ </lem><rdg resp="Diem">بحياتك</rdg></app> <app type="BL"><lem resp="APD">ماحده </lem><rdg resp="Diem">وحيات</rdg></app> كپپپ 
<lb n="recto 7"/>  إليكم وأنا على <app type="BL"><lem resp="APD">أمر </lem><rdg resp="Diem, Review Wien">أثر</rdg></app> كتابي هذا إن شا اللّه وإنّي <app type="BL"><lem resp="Jahn erroneously ‫انتطرت‬, but see translation">انتظرت </lem><rdg resp="Diem, Review Wien">انتضرت</rdg></app> ذاك الشّي فلم أراه 
<lb n="recto 8"/>  وأمّا ما قدّمه ولا واللّه ما أنتضر إلّا وسامة واكتب إلي مع وسامة إن كانت ولدت 
<lb n="recto 9"/>  ماجدة أم لا حتّا أعلم <app type="BL"><lem resp="APD">ذاك </lem><rdg resp="Diem, Review Wien">ذلك</rdg></app> وإن أم الحارث وأم جنادة وأم نايله يقرون عليكم السّلام 
<lb n="recto 10"/>  وإن خدش <app type="BL"><lem resp="APD">الحزّاز </lem><rdg resp="APD">الحزّاز </rdg><rdg resp="APD">الجرّار </rdg><rdg resp="APD">الخزّار</rdg></app> <app type="BL"><lem resp="APD">يسند </lem><rdg resp="Diem, Review Wien">يستديك</rdg></app> <app type="BL"><lem resp="APD">بك </lem><rdg resp="Diem, Review Wien">ø</rdg></app> نوم واقرأ على ما قبلك السّلم ماجدة وأم ماجدة <app type="BL"><lem resp="APD">و<unclear reason="undefined" cert="high">كمول</unclear> </lem><rdg resp="Diem, Review Wien">وجمعة</rdg></app> 
<lb n="recto 11"/>  ويوسف وحفص والسّلم عليكم ورحمت اللّه وبركاته وأوفاكم <app type="BL"><lem resp="Jahn erroneously ‫حبسة‬, but see original and translation">حسنه </lem><rdg resp="Levi della Vida">حسنه </rdg><rdg resp="Diem, Review Wien">حبسه</rdg></app> <app type="BL"><lem resp="Jahn erroneously ‫بحفصن‬, but see original and translation">بحفص </lem><rdg resp="Diem, Review Wien">حفص</rdg></app> <app type="BL"><lem resp="APD">والسّـ<supplied reason="lost" cert="high">ـلام</supplied> </lem><rdg resp="Diem, Review Wien">والسّلم</rdg></app> 
<lb n="verso 1"/>  وإلى <app type="BL"><lem resp="APD">عمر </lem><rdg resp="Levi della Vida">أحمد</rdg></app> بن <app type="BL"><lem resp="“Jahn, LR”">راشد </lem><rdg resp="Levi della Vida">راشدة</rdg></app> من أم عمر بركة اللّه بفاك 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 
 <lb n="2"/>ʾilà ʾaḥmada bni rāšidaẗa min ʾabū ʾismāʿīla wa ʾummi ʿumara salām:un ʿalay kum fa ʾinn ī ʾaḥmadu ʾilay kumu ăl lāha ăllaḏī lā ʾilāha ʾillā huwa 
 <lb n="3"/>ʾammā baʿdu 
 <lb n="4"/>fa ʾin nī ʾuḫbiru kum min ḫabari nā ʾanna nā ka ăllaḏīna ăllaḏī tuḥibbūna yuḥibbūna ʾan yunhà ʾilay kum fī hi min salāmaẗ:in wa ṣalāḥ:in wa ăl lāhu maḥmūd:un nasʾalu ăl lāha 
 <lb n="5"/>tamāma niʿmati hi ʿalay nā wa ʿalay kum wa ăz ziyādaẗa min faḍli hi fa ʾinnamā naḥnu bi hi wa la hu 
 <lb n="6"/>fa wa ʾin nī *** ʾuḫbiru kum ʾanna ăd dirʿa darāhima qad ǧāʾa nī bi hā wasāmaẗu wusāmaẗu fa ʾamtaʿa nī ăl lāhu bi ǧanābi ḥayāti ka ḥayāti wa ǧanābi māǧidaẗa katabtu 
 <lb n="7"/>ʾilay kum wa ʾanā ʿalà ʾamri ʾaṯari kitāb ī hāḏā ʾin šāʾa ăl lāhu wa ʾin nī ĭntaẓartu ĭntaḍartu ḏāka ăš šayʾa fa lam ʾarā hu 
 <lb n="8"/>wa ʾammā mā qaddama hu wa lā wa ăl lāhi mā ʾantaḍiru ʾillā wasāmaẗa wusāmaẗa wa ŭktub ʾilay ya maʿa wasāmaẗa wusāmaẗa ʾin kānat waladat 
 <lb n="9"/>māǧidaẗu ʾam lā ḥattā ʾaʿlama ḏāka ḏālika wa ʾinna ʾumma ăl ḥāriṯi wa ʾumma ǧanādaẗa ǧunādaẗa wa ʾumma nāʾilaẗa yuqrūna ʿalay kumu ăs salāma 
 <lb n="10"/>wa ʾinna ḫidāša ăl ǧarrāra ǧazzāra ḫazzāra ḥazzāza yusnidu yastadī ø ka bi ø ka ø ṯūm wa ĭqraʾ ʿalà mā qibala ka ăs salāma māǧidaẗa wa ʾummi māǧidaẗa wa kamūla ǧumʿaẗa 
 <lb n="11"/>wa yūsufa wa ḥafṣ:in wa ăs salāmu ʿalay kum wa raḥmatu ăl lāhi wa barakātu hu wa ʾawfā kum ḥisbaẗ:an ḥusna ḥabasa hu ø bi ḥafṣ ø ḥafṣ:in wa ăs salāmu 
 <lb n="12"/>wa ʾilà ʿumara ʾaḥmada bni rāšid:in rāšidaẗa min ʾummi ʿumara barakaẗu ăl lāhi bFʾk 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Im Namen Gottes, des Barmherzigen, Gütigen!
			<lb n="2"/>
		An Aḥmad ben Rāšida von Abū Ismaʿīl und Umm ʿUmar. Heil Euch. Ich preise für Euch Gott, außer dem es keinen Gott gibt.
			<lb n="3"/>
		Des weitern.
			<lb n="4"/>
		[Ich teile] Euch uns betreffend mit, daß wir gleich denen sind, die wünschen, daß Euch demgemäß Wohlbefinden und Gesundheit erreiche. Gott sei gelobt. Wir bitten Gott,
		... we are in the same state (of welfare) in which you would like to be ...
			<lb n="5"/>
		[Seine Gnade] an uns und an Euch zu vollenden, und das Übermaß seiner Gunst; denn wir sind durch ihn und gehören ihm.
			<lb n="6"/>
		[...] daß das Frauenhemd das mir Wasāma eben gebracht hat, - Gott lasse mich an Deiner Seite und an Seite Māǧida&#039;s leben - habe ich Euch geschrieben
		... Gott gebe mir durch dein (Weiter)leben und Māǧidahs (Weiter)leben Freude! ...
		I inform you that the dirhems which Wusāma brought ...
			<lb n="7"/>
		... that thing ...
		und mit mir steht es so, wie es dieser mein Brief sagt - so Gott will - und ich habe diese Sache erwartet, doch habe ich sie nicht zu Gesicht bekommen.
			<lb n="8"/>
		Was aber das anbetrifft, was er geboten hat, so bei Gott, ich erwarte nur den Wasāma; und schreibe mir mit Wasāma, ob Māǧida geboren hat
		What he brought was not what I expected, except Wasāma
			<lb n="9"/>
		oder ob es nicht der Fall ist, damit ich es wisse und ʾUmmal-Ḥāriṯ und ʾUmm Ǧanāda und ʾUmm Nāʾila lassen Euch grüßen.
			<lb n="10"/>
		Der Metzger Ḫidāš bittet Dich um die Lieferung von Knoblauch ...
		Und der Metzger Ḫidāš will Dir zum Tausch Knoblauch geben; und grüße Deine Angehörigen, Māǧida, die Mutter Māǧida&#039;s und Kamūl
			<lb n="11"/>
		... may He (sc. God) grant you His bounty through Ḥafṣ ...
		... und Er gewähre Euch, daß Er (Euch) Ḥafṣ erhält ...
		und Yūsuf und Ḥafṣ und Heil über Euch und die Barmherzigkeit und Segnungen Gottes, und ich werde Euch eine Rechnung mit Ḥafṣ schicken, und Heil.
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
