<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="1589" xml:id="Loth_ZweiPapyrus_2" xml:lang="en">
   <teiHeader>
        <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.Loth 2 (= P.Berl.Arab. II 75)</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
              <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Loth_ZweiPapyrus_2</idno>
              <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
              <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">170066</idno>
              <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
           <sourceDesc>
             <p/>
          </sourceDesc>
 </fileDesc>
    </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="recto 1"/>  <supplied reason="lost" cert="high">بسم</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">اللّه</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">الرّ</supplied>حمن الرّحيم 
 <lb n="recto 2"/>  <supplied reason="lost" cert="high">من</supplied> <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> <supplied reason="lost" cert="high">بنت</supplied> <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/>ن ومن خناس بنت مسلم إلى أم العرب بنت عمّار 
 <lb n="recto 3"/>  <supplied reason="lost" cert="high">وإلى</supplied> <gap reason="illegible" extent="4" unit="character" /> <supplied reason="lost" cert="high">بنـ</supplied>ـت <app type="BL"><lem resp="APD">حيّان </lem><rdg resp="APD">حبّان</rdg></app> وإلى أم عبد الرّحيم سلم عليكم فإنّي 
 <lb n="recto 4"/>  <supplied reason="lost" cert="high">أحـ</supplied>ـمد إليكم <supplied reason="lost" cert="high">ا</supplied>للّه الّذي لا إلـ<sic n="superfluous">ـپـ</sic>ـه إلّا هو 
 <lb n="recto 5"/>  <supplied reason="lost" cert="high">أمّا</supplied> بعد عافنا اللّه وإيّاكم بإحسان عافيته في الدّنيا 
 <lb n="recto 6"/>  <supplied reason="lost" cert="high">الا</supplied>حره وجعل ثوابنا وإيّاكم الجنّة برحمته كتبت إليكم 
 <lb n="recto 7"/>  ونحن سالمون صالحون كالّذي يسرّكم واللّه محمود مشكور نسل 
 <lb n="recto 8"/>  اللّه لنا ولكم <app type="BL"><lem resp="APD">ثمار </lem><rdg resp="Diem">تمام</rdg></app> نعمته علينا وعليكم والزّيادة من فظله فإنّما 
 <lb n="recto 9"/>  نحن به وله اكتبو إلينا بخبركم وسلامتكم وما كانت لكم 
 <lb n="recto 10"/>  من حاجة تأتيكم إن شـ<sic n="superfluous">ـپـ</sic>ـا اللّه فإذا كتبتم فاكتبو ثم ادفعوا 
 <lb n="recto 11"/>  كتابكم إلى من يأتيكم بهذا الكتاب فإنّه يعرفنا وهو يرسله 
 <lb n="recto 12"/>  إلينا مع من يعرف وإذا فرغ من حاجته مر عليكم ثم تكتبوا 
 <lb n="recto 13"/>  معه وإن أ<supplied reason="lost" cert="high">ر</supplied>دتم يكتب لكم أو يقرأ لكم سلوه فإنّي قد أمرته 
 <lb n="recto 14"/>  هو نعم العبد للّه وسمه يزيد بن سالم كما إذا جا إلى الفسطاط 
 <lb n="recto 15"/>  كتبتم مع من يأتي الفسطاط تكتبو معه ثم تأمره <app type="BL"><lem resp="APD">بدفعه </lem><rdg resp="APD">يدفعه</rdg></app> إلى يزيد بن سالم 
 <lb n="recto 16"/>  فإنّه يبلّغنا كتابكم إن شا اللّه وقرون منّا السّلم على سلامة وأمّها 
 <lb n="recto 17"/>  كثير وجميع أهل القرية من حببتم وما كپپ لكم من حاجة والسّلم 
 <lb n="recto 18"/>  عليكم ورحمت اللّه وبركاته ومريم وابنتها يقرون 
 <lb n="recto 19"/>  عليكم السّلم 
 <lb n="verso 1"/>  من خنا<supplied reason="omitted" cert="high">س</supplied> بنت مسلم إلى أم العرب بنت <app type="BL"><lem resp="APD"><gap reason="illegible" extent="4" unit="character" /> </lem><rdg resp="Diem">عمّار</rdg></app> 
 <lb n="verso 2 left"/>  <app type="BL"><lem resp="APD"><supplied reason="lost" cert="high">پـ</supplied>ـدڤـ<supplied reason="lost" cert="high">ـع</supplied> </lem><rdg resp="Diem">يدفع</rdg></app> <app type="BL"><lem resp="APD">پلاهـ<supplied reason="lost" cert="high">ـون</supplied> </lem><rdg resp="Diem">بلاهون</rdg></app> <app type="BL"><lem resp="APD">عپد </lem><rdg resp="Diem">عند</rdg></app> <app type="BL"><lem resp="APD"><supplied reason="lost" cert="high">المسحد</supplied> </lem><rdg resp="Diem">المسجد</rdg></app> 
 </ab></div>
          <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 
 <lb n="2"/>min *** binti ***n wa min ḫunāsa binti muslim:in ʾilà ʾummi ăl ʿarabi binti ʿammār:in 
 <lb n="3"/>wa ʾilà **** binti ḥayyāna ḥibbāna wa ʾilà ʾummi ʿabdi ăr raḥīmi salām:un ʿalay kum fa ʾin nī 
 <lb n="4"/>ʾaḥmadu ʾilay kumu ăl lāha ăllaḏī lā ʾilāha ʾillā huwa 
 <lb n="5"/>ʾammā baʿdu ʿāfā nā ăl lāhu wa ʾiyyā kum bi ʾiḥsāni ʿāfiyati hi fī ăd dunyā 
 <lb n="6"/>wa ăl ʾāḫiraẗi wa ǧaʿala ṯawāba nā wa ʾiyyā kumu ăl ǧannaẗa bi raḥmati hi katabtu ʾilay kum 
 <lb n="7"/>wa naḥnu sālimūna ṣāliḥūna ka ăllaḏī yasurru kum wa ăl lāhu maḥmūd:un maškūr:un nasalu 
 <lb n="8"/>ăl lāha la nā wa la kum ṯimāra tamāma niʿmati hi ʿalay nā wa ʿalay kum wa ăz ziyādaẗa min faẓli hi fa ʾinnamā 
 <lb n="9"/>naḥnu bi hi wa la hu ŭktubū ʾilay nā bi ḫabari kum wa salāmati kum wa mā kānat la kum 
 <lb n="10"/>min ḥāǧaẗ:in taʾtī kum ʾin šāʾa ăl lāhu fa ʾiḏā katabtum fa ŭktubū ṯumma ĭdfaʿū 
 <lb n="11"/>kitāba kum ʾilà man yaʾtī kum bi hāḏā ăl kitābi fa ʾinna hu yaʿrifu nā wa huwa yursilu hu 
 <lb n="12"/>ʾilay nā maʿa man yaʿrifu wa ʾiḏā fariġa min ḥāǧati hi marra ʿalay kum ṯumma taktubū 
 <lb n="13"/>maʿa hu wa ʾin ʾaradtum yaktubu la kum ʾaw yaqraʾu la kum salū hu fa ʾin nī qad ʾamartu hu 
 <lb n="14"/>wa huwa niʿma ăl ʿabdu li l lāhi wa smu hu yazīdu bnu sālim:in kamā ʾiḏā ǧāʾa ʾilà ăl fusṭāṭi 
 <lb n="15"/>katabtum maʿa man yaʾtī ăl fusṭāṭa taktubū maʿa hu ṯumma taʾmuru hu bi yadfaʿu dafʿi hu hi ø ʾilà yazīda bni sālim:in 
 <lb n="16"/>fa ʾinna hu yuballiġu nā kitāba kum ʾin šā ăl lāhu wa qrūna min nā ăs salāma ʿalà salāmaẗa wa ʾummi hā 
 <lb n="17"/>kaṯīr wa ǧamīʿi ʾahli ăl qaryaẗi man ḥababtum wa mā kānat la kum min ḥāǧaẗ:in wa ăs salāmu 
 <lb n="18"/>ʿalay kum wa raḥmatu ăl lāhi wa barakātu hu wa maryamu wa ĭbnatu hā yaqrūna 
 <lb n="19"/>ʿalay kumu ăs salāma 
 <lb n="20"/>min ḫunāsa binti muslim:in ʾilà ʾummi ăl ʿarabi binti **** ʿammāra 
 <lb n="21"/>dmʾnlʾlh yudfaʿu ø bi lāhūna ʿBd ʿinda *** ăl ø masǧidi 
   </ab></div>
 <div type="translation"><ab>
		 <lb n="1"/>
 	  Im Namen Gottes, des Allbarmherzigen.
 	  [Im Namen Gottes, des Barmherzigen und Gnä]digen!
		 <lb n="2"/>
 	  [Von - - - bint - - -]n und von Ḫunās bint Muslim an Umm al-ʿArab bint ʿAmmār
 	  Von ...... und von Khunâs, der Tochter Muslims an Umm-al-ʿArab, die Tochter ʿAmmârs
		 <lb n="3"/>
 	  [und an - - - bin]t Ḥayyān und an Umm ʿAbdarraḥīm. Friede sei auf Euch, denn
 	  und an ...., die Tochter Ḥaiyâns und an Umm-ʿAbd-al-raḥîm. Friede über euch! Ich
		 <lb n="4"/>
 	  ich lobe Euch gegenüber Gott, außer dem es keinen Gott gibt.
 	  preise gegen euch Gott, ausser dem es keinen Gott giebt.
		 <lb n="5"/>
 	  [Aber] danach - Gott schenke uns und Euch beste Gesundheit im Diesseits
 	  Und weiter: - Gott möge uns und euch in seinen besten Schutz nehmen in dieser und
		 <lb n="6"/>
 	  jener Welt und uns und euch das Paradies zum Lohn geben nach seiner Barmherzigkeit! Ich schreibe euch,
 	  und Jenseits und mache das Paradies zu unserer Belohnung und zu Euch in seiner Gnade: Ich schreibe Euch,
		 <lb n="7"/>
 	  indem wir gesund und wohl sind, so wie es euch freuen wird (zu hören), Gott sei gepriesen und gedankt! Wir bitten
 	  wobei wir (so) gesund und wohl sind, wie es Euch nur freuen kann; Gott sei Lob und Dank! Wir bitten
		 <lb n="8"/>
 	  Gott für uns und euch, (dass er) den Reichthum seiner Güte über uns und euch (ausschütte) und immer mehr von seiner Gnade (zu Theil werden lasse), denn
 	  Gott für uns und Euch, (daß er) uns und Euch seine volle Gnade und noch mehr seine Gunst (gewähre). Denn
		 <lb n="9"/>
 	  wir existieren nur durch ihn und für ihn. Teilt uns mit, wie es Euch geht und daß ihr Euch wohl befindet, und was Ihr
 	  wir sind nur durch ihn und für ihn. - Schreibt uns Nachricht von euch, und ob ihr euch wohl befindet, und wenn ihr
		 <lb n="10"/>
 	  braucht, wird Euch (von uns) zugehen, so Gott will. Wenn Ihr (uns) schreiben wollt, dann schreibt (den Brief) nieder und übergebt
 	  etwas braucht: es wird euch zukommen, so Gott will. Und wenn ihr schreiben wollt, so - schreibt und gebt dann
		 <lb n="11"/>
 	  den Brief hierauf demjenigen, der Euch diesen (meinen) Brief überbringt, denn er kennt uns, und er wird ihn
 	  euren Brief dem, welcher euch diesen Brief bringt; denn er kennt uns und wird ihn
		 <lb n="12"/>
 	  uns durch jemanden überbringen lassen, der (uns) kennt. Wenn er seine Angelegenheit erledigt hat, wird er bei Euch (wieder) vorbeikommen; hierauf könnt Ihr ihm (für uns) einen Brief mitgeben.
 	  uns zuschicken durch jemanden, den er kennt. Wenn er mit seinem Geschäft fertig sein wird, wird er bei euch vorüberkommen, dann werdet ihr ihm (also) einen Brief
		 <lb n="13"/>
 	  Falls ihr wünscht, daß er für Euch (den Brief) schreibt oder Euch (diesen Brief) vorliest, (dann) bittet ihn (nur), denn ich habe ihm (dies) befohlen, und
 	  mitgeben. Wenn ihr wollt, wird er für euch schreiben oder euch vortragen; bittet ihn (nur), denn ich habe ihm Auftrag gegeben, und
		 <lb n="14"/>
 	  er ist ein guter Diener Gottes! Sein Name ist Yazīd ibn Sālim. Desgleichen könnt Ihr (künftig) immer dann, wenn er nach al-Fusṭāṭ kommt,
 	  er ist ein treuer Gottesdiener; er heisst Yazîd Sohn Sâlims. - Ebenso werdet ihr (künftig), wenn er nach al-Fusṭâṭ gekommen sein wird,
		 <lb n="15"/>
 	  eure Briefe jemandem, der nach al-Fusṭâṭ geht, mitgeben: ihr werdet ihm (also) den Brief mitgeben, und du wirst ihm dann auftragen, dass  er ihn dem Yazîd Sohn Sâlims übergiebt;
 	  jemandem, der nach al-Fusṭāṭ geht, einen Brief mitgeben: Ihr gebt ihm einen Brief mit, und hierauf befiehlst Du ihm, er möge ihn Yazīd ibn Sālim übergeben,
		 <lb n="16"/>
 	  denn er wird uns (dann) Euren Brief zuleiten, so Gott will. Grüßt von uns Salāmah und ihre Mutter
 	  dieser wird dann euren Brief an uns gelangen lassen, so Gott will. - Grüsst Salâmah und ihre Mutter
		 <lb n="17"/>
 	  vielmals und alle Leute des Dorfes, wen auch immer Ihr (grüßen) wollt. Und wenn Ihr etwas braucht ... Der Friede
 	  vielmals von uns und alle Leute des Dorfs, wen ihr wollt, und wenn ihr etwas braucht - Und Friede
		 <lb n="18"/>
 	  sei auf Euch und Gottes Gnade und Segnungen. Maryam und ihre Tochter grüßen
 	  sei über euch und die Barmherzigkeit und die Segnungen Gottes. - Maryam und ihre Tochter grüssen euch.
		 <lb n="19"/>
 	  Euch.
		 <lb n="20"/>
 	  Von Khunâs, der Tochter Muslims an Umm-al-ʿArab, die Tochter des .......
 	  Von Ḫunā&lt;s&gt; bint Muslim an Umm al-ʿArab bint [ʿAmmār - - -]
		 <lb n="21"/>
 	  Ab[zuge]ben in Lāh[ūn] bei [der Moschee (?)
 </ab></div>
 </body>
 </text>
 </TEI>
