<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="2285" xml:id="MoutonSourdel_Damas_3" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.MariageSeparation 03</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">MoutonSourdel_Damas_3</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM"></idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="1"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّحيم صلّی اللّه علی <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
<lb n="2"/>  <supplied reason="lost" cert="high">الحمد</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">للّـ</supplied>ـه رب العالمين والعافية للمتّقين ولا عدوان إلّا علی الظّالمين ولا حول ولا قوّة <supplied reason="lost" cert="high">إلّا</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">بالله</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">الـ</supplied>ـعلی العظيم هذا ما أصدق وليد بن علی كلثوم بنت ثابت الـ<supplied reason="lost" cert="high">ـرّسّی</supplied> 
<lb n="3"/>  <gap reason="illegible" extent="2" unit="character" /> أصدقها ثلثة رباعيّة عينا ذهبا وازنة جيادا نقد صقلّية الجائز بين أهلها علی أن <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> نقد المعجّل من ذلك رباعی والمهر الحال بالبنا من ذلك رباعي <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
<lb n="4"/>  هذا الزّوج إلی زوجته كلثوم نقدها المذكور وهو رباعی فقبضته منه قبضا تامّا وافيا <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> علی الوفا والكمال والعدل والتّام ثم أبرأت كلثوم 
<lb n="5"/>  الزّوجة زوجها وليد المذكور براة صحيحة جائزة لقبضها واستيفايها جميعه وبقي لكلثوم <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> الزّوجة علی زوجها وليد المذكور جميع مهرها <supplied reason="lost" cert="high">المذكور</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">في</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">هـ</supplied>ـذا 
<lb n="6"/>  الكتاب دينا ثابتا وحقّا صحيحا واجبا لا مراه له فيه ولا من شی منه ولا قول ولا خرجة ولا حجّة ولا <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> ولا عائضا له إلی زوجته كلثوم أو إلی وكيلها أو إلی من <supplied reason="lost" cert="high">يقوم</supplied> 
<lb n="7"/>  <supplied reason="lost" cert="high">مقامها</supplied> <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> بسببه أو تقسيط ذلك أو شيا منه ما يسقط الحقوق الواجبة والدّيون الّازمة بعد ثبوته الأبوهيّة طول عهدها ينقضه بعد <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
<lb n="8"/>  كلّما مر عليه زمان جدّده وكلّما أتی عليه عصر أكّده ولها عليه مع ذلك أن يتّقي اللّه عز وجل فيها ويحسن صحبتها ومعاشرتها بالمعروف 
<lb n="9"/>  كما أمر الله عز وجل ولا يغيب عنها قرارا ولا يسوها ضرارا وهي عنده بأمانة لالله عز وجل الله عليه بالوفا بذلك كلّه شهيد وحسـ<supplied reason="lost" cert="high">ـيب</supplied> 
<lb n="10"/>  وكفی باللّه شهيدا وحسيبا محارپا لعباده ويتم عليها جهرا لزواجها إيّاه وولي عقد نكاحها منه أبو تميم بن محمّد الرّسّی بأمرها ورضا<supplied reason="lost" cert="high">ئها</supplied> 
<lb n="11"/>  ووكالتها إيّاه علی ذلك وهي حينئذ امرأة ثيّب صحيحة العقل والبدن جائزة الأمر وقبل منها أبو تميم ما أفاضه له من ذلك ولزوجها 
<lb n="12"/>  المذكور بالصّداق المذكور نقده ومهره وقبل منه وليد هذا النّكاح وألزم نفسه جميعه بالمخاطبة علی ذلك بلفظ التّزويج وكل واحد منهما 
<lb n="13"/>  صحيح العقل والبدن جائز الأمر شهد علی معرفة كلثوم بنت ثابت الرّ<supplied reason="lost" cert="high">سّی</supplied> بعينها واسمها وعلی إقرارها وأشهادها علی نفسها بجميع ما <supplied reason="lost" cert="high">سمّی</supplied> 
<lb n="14"/>  <supplied reason="lost" cert="high">و</supplied>نسب إليها وذلك بعد أن خوطبت بجميعه فأقرّت به وفهمته طوعا في صحّة عقلها وبدنها وجواز أمرها شهد عليهما بذلك 
<lb n="15"/>  <supplied reason="lost" cert="high">شهد</supplied> علی شهادتهما بذلك كلّه بأمرهما ومحضرهما وإذنهما <unclear reason="undefined" cert="high">لهم</unclear> <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> شهدوا أجمعون علی معرفة أبي تميم بن محمّد الرّسّی ووليد <supplied reason="lost" cert="high">بن</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">علی</supplied> 
<lb n="16"/>  الزّوج المذكورين بأعيانهما وأسمائهما وعلی إقرارهما وإشهادهما علی أنفسهما بجميع ما سمّي ونسب إليهما وذلك بعد أن قرئ عليهما ما <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
<lb n="17"/>  <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> طوعا في صحّة عقلهما وبدنهما وجواز أمرهما <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> ربيع الآخر سنة ست وأربعين وأربع مائة <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi ṣallà ăl lāhu ʿalà *** 
 <lb n="2"/>ăl ḥamdu li l lāhi rabbi ăl ʿālamīna wa ăl ʿāfiyaẗu li l muttaqīna wa lā ʿudwāna ʾillā ʿalà ăẓ ẓālimīna wa lā ḥawla wa lā quwwaẗa ʾillā bi l lāhi ăl ʿaliyyi ăl ʿaẓīmi hāḏā mā ʾaṣdaqa walīdu bnu ʿaliyy:in kulṯūma binta ṯābit:ini ăr rassiyyi 
 <lb n="3"/>*** ʾaṣdaqa hā ṯalāṯaẗa rubāʿiyyaẗ:in ʿayn:an ḏahab:an wāzinaẗ:an ǧiyād:an naqda ṣiqilliyaẗa ăl ǧāʾiza bayna ʾahli hā ʿalà ʾan *** naqd ăl muʿaǧǧali min ḏālika rubāʿiyy:un wa ăl mahru ăl ḥāla bi ăl bināʾi min ḏālika rubāʿiyy:un *** 
 <lb n="4"/>hāḏā ăz zawǧu ʾilà zawǧati hi kulṯūma naqda hā ăl maḏkūra wa huwa rubāʿiyy:un fa qabaḍat hu min hu qabḍ:an tāmm:an wāfiy:an *** ʿalà ăl wafāʾi wa ăl kamāli wa ăl ʿadli wa ăt tāmmi ṯumma ʾabraʾat kulṯūmu 
 <lb n="5"/>ăz zawǧaẗu zawǧa hā walīd ăl maḏkūra barāʾaẗ:an ṣaḥīḥaẗ:an ǧāʾizaẗ:an li qabḍi hā wa ĭstīfāyi hā ǧamīʿa hu wa baqiya li kulṯūma *** ăz zawǧaẗ ʿalà zawǧi hā walīd:ini ăl maḏkūri ǧamīʿa mahri hā ăl maḏkūri fī hāḏā 
 <lb n="6"/>ăl kitābi dayn:an ṯābit:an wa ḥaqq:an ṣaḥīḥ:an wāǧib:an lā mirāʾaẗa la hu fī hi wa lā min šayʾ:in min hu wa lā qawla wa lā ḫarǧaẗa wa lā ḥuǧǧaẗa wa lā *** *** wa lā ʿāʾiḍ:an la hu ʾilà zawǧati hi kulṯūma ʾaw ʾilà wakīli hā ʾaw ʾilà man yaqūmu 
 <lb n="7"/>maqāma hā *** bi sababi hi ʾaw taqsīṭa ḏālika ʾaw šayʾ:an min hu mā yusqaṭu ăl ḥuqūqu ăl wāǧibaẗu wa ăd duyūnu ăl lāzimaẗu baʿda ṯubūti hi ăl ʾbwhiyyaẗ ṭūla ʿahdi hā yanquḍu hu baʿda *** 
 <lb n="8"/>kulla mā marra ʿalay hi zamān:un ǧaddada hu wa kulla mā ʾatà ʿalay hi ʿaṣr:un ʾakkada hu wa la hā ʿalay hi maʿa ḏālika ʾan yattaqiya ăl lāha ʿazza wa ǧalla fī hā wa yuḥsina ṣuḥbata hā wa muʿāšarata hā bi ăl maʿrūfi 
 <lb n="9"/>kamā ʾamara ăl lāhu ʿazza wa ǧalla wa lā yaġību ʿan hā qarār:an wa lā yasūʾu hā ḍarār:an wa hiya ʿinda hu bi ʾamānaẗi ăl lāhi ʿazza wa ǧalla ăl lāhu ʿalay hi ăl bi wafāʾi bi ḏālika kulli hi šahīd:un wa ḥasīb:un 
 <lb n="10"/>wa kafà bi ăl lāhi šahīd:an wa ḥasīb:an muǧāziy:an wa li ʿibādi hi wa yutimmu ʿalay hā ǧahr:an li zawāǧi hā ʾiyyā hu wa waliyyu ʿaqdi nikāḥi hā min hu ʾabū tamīmi bnu muḥammad:ini ăr rassiyyu bi ʾamri hā wa riḍāʾi hā 
 <lb n="11"/>wa wakālaẗi hā ʾiyyā hu ʿalà ḏālika wa hiya ḥīnaʾiḏ:in ĭmraʾaẗ:un ṯayyib:un ṣaḥīḥaẗu ăl ʿaqli wa ăl badani ǧāʾizaẗu ăl ʾamri wa qabila min hā ʾabū tamīm:in mā ʾafāḍa hu la hu min ḏālika wa li zawǧi hā 
 <lb n="12"/>ăl maḏkūri bi ăṣ ṣadāqi ăl maḏkūri naqdi hi wa mahri hi wa qabila min hu walīd:un hāḏā ăn nikāḥa wa ʾalzama nafsa hu ǧamīʿa hu bi ăl muḫāṭabaẗi ʿalà ḏālika bi lafẓi ăt tazwīǧi wa kullu wāḥid:in min humā 
 <lb n="13"/>ṣaḥīḥu ăl ʿaqli wa ăl badani ǧāʾizu ăl ʾamri šahida ʿalà maʿrifaẗi kulṯūma binti ṯābit:ini ăr rassiyyi bi ʿayni hā wa ĭsmi hā wa ʿalà ʾiqrāri hā wa ʾišhādi hā ʿalà nafsi hā bi ǧamīʿi mā summiya 
 <lb n="14"/>wa nusiba ʾilay hā wa ḏālika baʿda ʾan ḫūṭibat bi ǧamīʿi hi fa ʾaqarrat bi hi wa fahimat hu ṭawʿ:an fī ṣiḥḥaẗi ʿaqli hā wa badani hā wa ǧawāzi ʾamri hā šahida ʿalay himā bi ḏālika 
 <lb n="15"/>šahida ʿalà himā šahādati bi ḏālika kulli hi bi ʾamri himā wa maḥḍari himā wa ʾiḏni himā la hum *** šahidū ʾaǧmaʿūna ʿalà maʿrifaẗi ʾabī tamīmi bni muḥammad:ini ăr rassiyyi wa walīdi bni ʿaliyy:ini 
 <lb n="16"/>ăz zawǧi ăl maḏkūrayni bi ʾaʿyāni himā wa ʾasmāʾi himā wa ʿalà ʾiqrāri himā wa ʾišhādi himā ʿalà ʾanfusi himā bi ǧamīʿi mā summiya wa nusiba ʾilay himā wa ḏālika baʿda ʾan quriʾa ʿalay himā mā *** 
 <lb n="17"/>*** ṭawʿ:an fī ṣiḥḥaẗi ʿaqli himā wa badani himā wa ǧawāzi ʾamri himā *** rabīʿa ăl ʾāḫari sanaẗa sitt:in wa ʾarbaʿīna wa ʾarbaʿi miʾaẗ:in *** 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Au nom de Dieu, le Clément, le Miséricordieux. Que Dieu répande Ses bénédictions sur [- - - - - - - - - -]
			<lb n="2"/>
		[Louange à Dieu], Seigneur des mondes, prospérité aux croyants et hostilité envers les oppresseurs. Il n’y a de force et de puissance [qu’en Dieu le] Très-Haut, le Très Grand. Voici ce que Walīd b. ʿAlī a accordé en dot (aṣdaqa) à Kulṯūm bint Ṯābit al-[Rassī]
			<lb n="3"/>
		[..] Il lui a accordé trois rubāʿī en monnaies d’or, de poids juste et de bon aloi, monnaie de Sicile, ayant cours parmi les habitants de cette région …; l’acompte (al-muʿaǧǧal) déjà versé sur cette somme étant d’un rubāʿī; la partie (mahr) de dot versée présentement, au moment de la consommation du mariage, étant d’un rubāʿī …
			<lb n="4"/>
		et l’époux [devant toujours] à son épouse Kulṯūm la pièce de monnaie (naqd) susmentionnée, c’est-à-dire un rubāʿī. L’épouse a reçu dans sa totalité et complètement, ... intégralement, parfaitement, équitablement, totalement [ce qui lui revenait]. Puis Kulṯūm, l’épouse, a remis
			<lb n="5"/>
		à son époux Walīd susdit une quittance valide et régulière, quittance de réception et de satisfaction pour l’ensemble [de ce qu’elle a touché]. Il reste dû à Kulṯūm … l’épouse de la part de son époux Walīd susdit toute la partie (mahr) restante [mentionnée dans ce]
			<lb n="6"/>
		document, comme dette bien établie et comme obligation authentique et contraignante, (qui sera versée) sans contestation en quoi que ce soit, sans discussion, sans échappatoire, sans preuve, sans …, sans substitution possible à son épouse Kulṯūm ou au fondé de pouvoir (wakīl) de celle-ci ou à quiconque [en tient]
			<lb n="7"/>
		[place], …. pour cette raison et dont ne sera pas retranché tout ou partie de ce qui constitue les droits contraignants et les dettes obligatoires après qu’a été établi …
			<lb n="8"/>
		Chaque fois que le temps s’est écoulé, Il l’a renouvelé et chaque fois que le terme fut venu, Il l’a consolidé. Et en sa faveur à elle, il lui incombe à lui de craindre Dieu - qu’Il soit exalté et glorifié - en ce qui la concerne, de lui rendre agréable la vie commune et de la bien traiter, conformément aux bons usages,
			<lb n="9"/>
		comme l’a ordonné Dieu - qu’Il soit exalté et glorifié -. Qu’il ne la quitte pas trop longtemps, qu’il ne lui cause aucun dommage et qu’elle profite auprès de lui de la protection de Dieu - qu’Il soit exalté et glorifié -. Dieu lui impose la fidélité, Il est de tout cela le témoin et le juge final,
			<lb n="10"/>
		car Dieu suffit comme témoin, comme juge ultime, comme dispensateur de récompenses envers Ses serviteurs et témoigne ouvertement du mariage de l’épousée avec lui. Le tuteur (walī) de son contrat de mariage avec lui est Abū Tamīm b. Yaḥyā al-Rassī, avec son contentement explicite (bi-amriha) à elle, avec son agrément [à elle]
			<lb n="11"/>
		et en vertu de la procuration (wikāla) qu’elle lui a donnée pour cela, alors qu’elle est aujourd’hui une femme ayant déjà été mariée (ṯayb), saine d’esprit et de corps, en état de capacité juridique. Abū Tamīm a accepté d&#039;elle ce qu&#039;elle lui a confié, en ce qui concerne son mari
			<lb n="12"/>
		susdit, en ce qui concerne la dot (ṣadāq) susmentionnée, la somme versée en pièces de monnaie (naqd) et la partie de dot (mahr). Walīd a accepté (du tuteur) ce contrat de mariage (nikāḥ). Il se conforma à tout ce qui lui fut demandé dans un entretien (muḫāṭaba) à ce sujet selon le sens du mot mariage. Tous deux (le tuteur et l’époux)
			<lb n="13"/>
		étant sains d’esprit et de corps et jouissant de la capacité juridique témoignent sur le fait qu’ils connaissent Kulṯūm bint Ṯābit al-Ra[ssī] en personne et de nom, et sur le fait qu’elle a attesté et reconnu exact, elle-même, tout ce qui [a été énoncé]
			<lb n="14"/>
		sur elle [et] sa généalogie. Et cela après qu’elle eut été interrogée sur tout ce qui lui a été lu et qu’elle l’eut compris, de plein gré، étant saine d’esprit et de corps et en état de capacité juridique. On a témoigné sur eux deux à ce sujet.
			<lb n="15"/>
		[Ont témoigné] sur leur témoignage à eux deux à propos de l’ensemble, sur leur capacité, sur leur présence et sur leur acceptation … Ils ont tous témoigné qu’ils connaissaient les susdits Abū Tamīm b. Muḥammad al-Rassī et Walīd [b. ʿAlī]
			<lb n="16"/>
		l’époux, en personne et de nom, qu’ils connaissaient leur attestation et leur témoignage sur eux-mêmes, avec tout ce qui a été dit de leur nom et de leur généalogie. Et cela après qu’il leur fut lu à tous deux ce qui …
			<lb n="17"/>
		… de leur plein gré, étant sains d’esprit et de corps et en état de capacité juridique … en rabīʿ II de l’année 446 (10 juillet-7 août 1054).
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
