<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="2264" xml:id="MoutonSourdel_Damas_1" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.MariageSeparation 01</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">MoutonSourdel_Damas_1</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM"></idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="1"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّحيم 
<lb n="2"/>  هذا ما أصدق محمّد بن هرون بن الحسن التّميمـ<supplied reason="lost" cert="high">ـی</supplied> 
<lb n="3"/>  التّاجر كريمة ابنت جعفر بن عبد اللّه الهمداني أصدقها 
<lb n="4"/>  عند عقده نكاحه إيّاها وتزويجه بها عشرين دينارا 
<lb n="5"/>  ذهبا عينا مثاقيل وازنة جيادا وعليه أن يتّقي اللّه 
<lb n="6"/>  جل وعز فيها ويحسن صحبتـ<supplied reason="lost" cert="high">ـها</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">ومعا</supplied>شرتها بالمعروف أبدا 
<lb n="7"/>  ما <gap reason="illegible" extent="18" unit="character" /> هذه العشرين 
<lb n="8"/>  الّذ<supplied reason="lost" cert="high">ي</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">حملـ</supplied>ـها محمّد بن <supplied reason="lost" cert="high">هرون</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">إلـ</supplied>ـی جعفر الهمداني بإذنها 
<lb n="9"/>  له في ذلك ورضاها وتوكيلها إيّاه به وهي يوميذ امرأة 
<lb n="10"/>  بالغ جايزة الأمر فقبل منه محمّد بن هرون هذا النّكاح 
<lb n="11"/>  ورضي به علی هذا الصّداق وأشهدا جميعا علی أنفسهما 
<lb n="12"/>  بجميع ما في هذا الكتاب في صحّة عقولهما وأبدانهما وجواز أمورهما 
<lb n="13"/>  بعد أن قرئ عليهما فأقرا بفهمه ومعرفته وذلك في جمادی الأوّل 
<lb n="14"/>  <supplied reason="lost" cert="high">من</supplied> سنة سبع وثلثين وثلثماية شهد علی ذلك جعفر بن أحمد بن 
<lb n="15"/>  <gap reason="illegible" extent="2" unit="character" /> بدر بن عبد اللّه بن نصر بن الهمداني علی إقرارهما بجميع ما في هذا الكتاب 
<lb n="16"/>  وذلك في شهر جمادی الأوّل من سنة سبع وثلثين وثلثماية 
<lb n="17"/>  شهد جعفر بن أحمد بن جعفر في تاريخه 
<lb n="18"/>  <gap reason="illegible" extent="5" unit="character" /> علی اڤرارهما پحمپع ما ڤى هدا الكپاپ ڤى حمادی الاول من سبه سپع وثلثپن 
<lb n="19"/>  شهد الحسّان بن يعقوب علی إقرارهما بجميع ما فی 
<lb n="20"/>  هذا الكتاب <gap reason="illegible" extent="10" unit="character" /> 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 
 <lb n="2"/>hāḏā mā ʾaṣdaqa muḥammadu bnu hārūna bni ăl ḥasani ăt tamīmiyyu 
 <lb n="3"/>ăt tāǧiru karīmaẗa ĭbnata ǧaʿfara bni ʿabdi ăl lāhi ăl hamadāniyyi ʾaṣdaqa hā 
 <lb n="4"/>ʿinda ʿaqdi hi nikāḥi hi ʾiyyā hā wa tazwīǧi hi bi hā ʿišrīna dīnār:an 
 <lb n="5"/>ḏahab:an ʿayn:an maṯāqīla wāzinaẗ:an ǧiyad:an wa ʿalay hi ʾan yattaqiya ăl lāha 
 <lb n="6"/>ǧalla wa ʿazza fī hā wa yuḥsina ṣuḥbata hā wa muʿāšaraẗa hā bi l maʿrūfi ʾabad:an 
 <lb n="7"/>mā *** hāḏihi ăl ʿišrīna 
 <lb n="8"/>ăllaḏī ḥamala hā muḥammadu bnu hārūna ʾilà ǧaʿfara ăl hamadāniyyi bi ʾiḏni hā 
 <lb n="9"/>la hu fī ḏālika wa riḍā hā wa tawkīli hā ʾiyyā hu bi hi wa hiya yawmayiḏ:in ĭmraʾaẗ:un 
 <lb n="10"/>bāliġ:un ǧāʾizaẗu ăl ʾamri fa qabila min hu muḥammadu bnu hārūna hāḏā ăn nikāḥa 
 <lb n="11"/>wa raḍiya bi hi ʿalà hāḏā ăṣ ṣadāqi wa ʾašhadā ǧamīʿ:an ʿalà ʾanfusi himā 
 <lb n="12"/>bi ǧamīʿi mā fī hāḏā ăl kitābi fī ṣiḥḥaẗi ʿuqūli himā wa ʾabdāni himā wa ǧawāzi ʾumūri himā 
 <lb n="13"/>baʿda ʾan quriʾa ʿalay himā fa ʾaqarrā bi fahmi hi wa maʿrifati hi wa ḏālika fī ǧumādà ăl ʾawwali 
 <lb n="14"/>min sanaẗi sabʿ:in wa ṯalāṯīna wa ṯalāṯi miʾaẗ:in šahida ʿalà ḏālika ǧaʿfaru bnu ʾaḥmada bni 
 <lb n="15"/>** badri bni ʿabdi ăl lāhi bni naṣri bni ăl hamadāniyyi ʿalà ʾiqrāri himā bi ǧamīʿi mā fī hāḏā ăl kitābi 
 <lb n="16"/>wa ḏālika fī šahri ǧumādà ăl ʾawwali min sanaẗi sabʿ:in wa ṯalāṯīna wa ṯalāṯi miʾaẗ:in 
 <lb n="17"/>šahida ǧaʿfaru bnu ʾaḥmada bni ǧaʿfara fī tārīḫi hi 
 <lb n="18"/>ʿalà ʾiqrāri himā bi ǧamīʿi mā fī hāḏā ăl kitābi fī ǧumādà ăl ʾawwali min sanaẗi sabʿ:in wa ṯalāṯīna wa ṯalāṯi miʾaẗ:in 
 <lb n="19"/>šahida ăl ḥassānu bnu yaʿqūba ʿalà ʾiqrāri himā bi ǧamīʿi mā fī 
 <lb n="20"/>hāḏā ăl kitābi *** 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Au nom de Dieu, le Clément, le Miséricordieux,
			<lb n="2"/>
		Voici ce que Muḥammad b. Hārūn b. al-Ḥasan al-Tamī[mī]
			<lb n="3"/>
		le marchand (al-tāǧir) a accordé en dot (aṣdaqa) à Karīma, fille de Ǧaʿfar b. ʿAbd Allāh al-Hamadānī. Il lui a accordé
			<lb n="4"/>
		lors de la conclusion de son contrat de mariage (ʿaqd nikāḥ) avec elle et lorsqu&#039;il l&#039;a épousée vingt dinars
			<lb n="5"/>
		en monnaies d&#039;or, pesés en miṯqāl, de poids juste et de bon aloi. Il lui incombe de craindre Dieu
			<lb n="6"/>
		- qu&#039;Il soit exalté et glorifié - en ce qui la concerne, de lui rendre agréable la vie commune et de la bien traiter, conformément aux bons usages, et à jamais
			<lb n="7"/>
		de [...] ces vingt dinars
			<lb n="8"/>
		[que] Muḥammad [b. Hārūn] a [remis à] Ǧaʿfar al-Hamadānī avec son consentement tacite (bi-iḏnihā) à elle
			<lb n="9"/>
		envers lui, avec sa décision de le prendre comme fondé de pouvoir (tawkīl) pour cela et avec son agrément à elle, alors qu&#039;elle est aujourd&#039;hui une femme
			<lb n="10"/>
		majeure, en état de capacité juridique. En conséquence Muḥammad b. Hārūn a reçu de lui (le père) ce contrat de mariage (nikāḥ)
		volljährige Frau und zur Vollstreckung ihrer Rechtsgeschäfte in der Lage ist. Muḥammad b. Hārūn willigte in diese Heirat ein
			<lb n="11"/>
		et un satisfecit pour cette dot. Ensemble, tous deux ont fait témoigner sur eux-mêmes,
		und stimmte ihr auf der Grundlage dieses Brautpreises zu. Sie beide ließen gemeinsam bezeugen
			<lb n="12"/>
		étant l&#039;un et l&#039;autre sains d&#039;esprit et de corps, en état de capacité juridique, de tout ce qui se trouve dans ce document (kitāb),
			<lb n="13"/>
		après qu&#039;on leur en eut donné lecture à tous deux et qu&#039;ils eurent reconnu l&#039;avoir compris et en avoir pris connaissance, et ceci en ǧumādā I
			<lb n="14"/>
		[de] l&#039;année 337 (6 novembre-5 décembre 948). A témoigné de cela Ǧaʿfar b. Aḥmad b.
			<lb n="15"/>
		[..] Badr. b. ʿAbd Allāh b. Naṣr b. al-Hamadānī sur leur attestation à tous deux à propos de tout ce que contient ce document.
			<lb n="16"/>
		Et ceci en ǧumādā I de l&#039;année 337 (novembre-décembre 948).
			<lb n="17"/>
		A témoigné de cela Ǧaʿfar b. Aḥmad b. Ǧaʿfar à la date indiquée
			<lb n="18"/>
		....... sur leur attestation à tous deux sur tout ce que contient ce document.
			<lb n="19"/>
		A témoigné al-Ḥassān b. Yaʿqūb sur leur attestation à tous deux sur tout ce que contient
			<lb n="20"/>
		ce document ...
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
