<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="2283" xml:id="MoutonSourdel_Damas_2" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.MariageSeparation 02</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">MoutonSourdel_Damas_2</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM"></idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="1"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّحيم 
<lb n="2"/>  هذا كتاب وكالة كتبته الشّريفة فاطمة بنت الحسين بن محمّد بن عبد الصّمد بن علی بن المعتصم لزوجها أبي الحسن علی بن الحسين الهاشمي الغايئ 
<lb n="3"/>  يوميذ بمدينة دمشق ولعبيد اللّه بن عيسی الوكيل في مجلس الحكم بالرّملة وأقرّت لهما بجميع ما فيه وأشهدت بذلك علی نفسها طوعا في صحّة عقلها 
<lb n="4"/>  وبدنها وجواز أمرها إنّني وكلتهما جميعا وبأذني وكالة صحيحة جائزة <gap reason="illegible" extent="50" unit="character" /> 
<lb n="5"/>  النّاس كلّهم وعليه وعنده وفي يدّه من مال عن ذهب وورق ومتاع وربع وعقار وغير ذلك من سائر الأشيا كلّها من <gap reason="illegible" extent="13" unit="character" /> 
<lb n="6"/>  من سائر النّواحي والبلدان والمناظرة والمنازعة والمرافعة في ذلك إلی القضاة والحكّام والسّلطان وبإثبات حججه وبيّناتي وبالملازمة 
<lb n="7"/>  <gap reason="illegible" extent="2" unit="character" /> وأخذ <gap reason="illegible" extent="7" unit="character" /> أخذ لي <gap reason="illegible" extent="19" unit="character" /> رأيتما <gap reason="illegible" extent="11" unit="character" /> وصاياه للأحكام وأخذ كتب القضاة من بعض 
<lb n="8"/>  إلی بعض إنّي <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> من البلدان وبمناظرة من ناظرني ومنازعة من نازعني وطالبني وعرض لي بخصومة أو دعوی وبتوكيل من رأيتما توكيله فيما وكّلتكما به 
<lb n="9"/>  وفيما رأيتما منه كلمون لها ولمّا <gap reason="illegible" extent="6" unit="character" /> رأيتما ولم أجعل إليك يا عبيد اللّه بن عيسی الوكيل في مجلس الحكم بالرّملة شيا غير ذلك بوجه ولا بسبب وجعلت 
<lb n="10"/>  إليك يا زوجي أبا الحسن علی بن الحسين الهاشمي استخراج حقوقي وأحكامي وتقبضها لي وإنّما من يقبض لي منه شيا ممّا معرفة لي فيه وإجارة ما <gap reason="illegible" extent="4" unit="character" /> 
<lb n="11"/>  إجارته علی من أملاكي وما في وقف علی بمدينة دمشق وغيرها فهو من <gap reason="illegible" extent="5" unit="character" /> من طويل المدّة وقصيرها وقليل الأجرة وكثيرها وتسليم ما تواجره إلی 
<lb n="12"/>  مستأجره منك وقبض أجرته تامّة وارتجاع ما تواحره عند انقضا مدّة الإجارة عنه وأن تستأنف ذلك مثل ذلك إن رأيت ذلك ومصالحة 
<lb n="13"/>  من رأيت صلحه علی ولي علی ما <gap reason="illegible" extent="4" unit="character" /> إن رأيت ذلك حظّا وصلاحا لي <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> وإلّا كتاب بجميع ذلك باسمك والإشهاد به علی نفسك وضمان اللّه بك 
<lb n="14"/>  عنّي فيه ليكون لك الرّجوع به علی وكّلتك بذلك كلّه وكالة صحيحة جاپزه وأقمتك فيه مقامي تنوب فيه منابي وأقررت إقرارا باينا مستحقّا 
<lb n="15"/>  أنّني قد كنت رجعت عن وكالة علی بن هاشم القيسی لثمان خلون من ذي القعدة سنة إحدی وعشرين وأربع ماية وكتبت بذلك كتابا نسخته بسم اللّه الرّحمن 
<lb n="16"/>  الرّحيم أقرّت الشّريفة فاطمة بنت الحسين بن محمّّد بن عبد الصّمد بن علي بن المعتصم وأشهدت علی نفسها طوعا في صحّة عقلها وبدنها وجواز أمرها أنّها قد 
<lb n="17"/>  رجعت عمّا وكّلت به لعلی بن هاشم بن أحمد القيسي المسمّی في هذا الكتاب وجميع ما يفعله في أملاكها الّتي بمدينة دمشق غير جائز له قبله ولا 
<lb n="18"/>  ماض له قوله ولا حكم وبذلك شهد الشّهود المسمون المسمون في هذا الكتاب ورجوعها عن هذه الوكالة المذكورة وذلك في يوم الأربعا 
<lb n="19"/>  لثمان خلون من ذي القعدة من سنة إحدی وعشرين واربع ماية وأشهدت علی نفسي بذلك الشّريف أبا محمّد عبد اللّه بن الميمون بن محمّد الحسيني الأذرعی 
<lb n="20"/>  والشّيخ أبا البركات المفرج بن محمّد بن عمر وأنّني لم أزل مقيمة علی الرّجوع عن وكالتي لعلی بن هاشم بن أحمد القيسي هذا مبتدأ تاريخ هذا الكتاب 
<lb n="21"/>  المنسوخ في هذا الكتاب <gap reason="illegible" extent="27" unit="character" /> فعلا ولما فضله قولا و<gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> أفعاله باطلة فيما يتعلّق بي وأقواله 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 
 <lb n="2"/>hāḏā kitābu wakālaẗ:in katabat hu ăš šarīfaẗu fāṭimaẗu bintu ăl ḥusayni bni muḥammadi bni ʿabdi ăṣ ṣamadi bni ʿaliyyi bni ăl muʿtaṣimi li zawǧi hā ʾabī ăl ḥasani ʿaliyy:ini bni ăl ḥusayni ăl hāšimiyyi ăl ġāʾibi 
 <lb n="3"/>yawmayiḏ:in bi madīnaẗi dimašqa wa li ʿubaydi ăl lāhi bni ʿīsà ăl wakīli fī maǧlisi ăl ḥukmi bi ăr ramlaẗi wa ʾaqarrat la humā bi ǧamīʿi mā fī hi wa ʾašhadat bi ḏālika ʿalà nafsi hā ṭawʿ:an fī ṣiḥḥaẗi ʿaqli hā 
 <lb n="4"/>wa badani hā wa ǧawāzi ʾamri hā ʾinna nī wakkaltu humā ǧamīʿ:an wa bi ʾiḏn ī wakālaẗ:an ṣaḥīḥaẗ:an ǧāʾizaẗ:an *** 
 <lb n="5"/>ăn nās kull hum wa ʿalay hi wa ʿinda hu wa fī yadi hi min māl:in ʿan ḏahab:in wa waraq:in wa matāʿ:in wa rabʿ:in wa ʿaqār:in wa ġayri ḏālika min sāʾiri ăl ʾašyāʾi kulli hā min *** 
 <lb n="6"/>min sāʾiri ăn nawāḥī wa ăl buldāni wa ăl munāẓaraẗu wa ăl munāzaʿaẗu wa ăl murāfaʿaẗu fī ḏālika ʾilà ăl quḍāẗi wa ăl ḥukkāmi wa ăs sulṭāni wa bi ʾiṯbāti ḥuǧaǧi hi wa bayyināt ī wa bi l mulāzamaẗi 
 <lb n="7"/>** wa ʾaḫaḏa *** ʾaḫaḏa l ī *** raʾaytumā *** waṣāyā hu li l ʾaḥkāmi wa ʾaḫḏ:un kataba ăl quḍāẗu min baʿḍ:in 
 <lb n="8"/>ʾilà baʿḍ:in ʾin nī *** mina ăl buldāni wa bi munāẓiraẗi man nāẓara nī wa munāziʿaẗi man nāzaʿa nī wa ṭālaba nī wa ʿaraḍa l ī bi ḫuṣūmaẗ:in ʾaw daʿw:an wa bi tawkīli man raʾaytumā tawkīla hu fī mā wakkaltu kumā bi hi 
 <lb n="9"/>wa fī mā raʾaytumā min hu klmwn la hā wa lammā ****** raʾaytumā wa lam ʾaǧʿal ʾilay ka yā ʿubayda ăl lāhi bna ʿīsà ăl wakīla fī maǧlisi ăl ḥukmi bi ăr ramlaẗi šayʾ:an ġayra ḏālika bi waǧh:in wa lā bi sabab:in wa ǧaʿaltu 
 <lb n="10"/>ʾilay ka yā zawǧ ī ʾabā ăl ḥasani ʿaliyya bna ăl ḥusayni ăl hāšimiyya ĭstiḫrāǧu ḥuqūq ī wa ʾaḥkām ī wa taqbiḍu hā l ī wa ʾinnamā man yaqbiḍu l ī min hu šay:an mimmā maʿrifaẗ:un l ī fī hi wa ʾiǧāraẗu mā **** 
 <lb n="11"/>ʾiǧāratu hu ʿalay ya min ʾamlāk ī wa mā fī wuqf:in ʿalay ya bi madīnaẗi dimašqa wa ġayri hā fa huwa min ***** min ṭawīli ăl muddaẗi wa qaṣīri hā wa qalīli ăl ʾuǧraẗi wa kaṯīri hā wa taslīmu mā tuʾāǧiru hu ʾilà 
 <lb n="12"/>mustaʾǧiri hi min ka wa qabḍu ʾuǧraẗi hi tāmmaẗ:an wa ĭrtiǧāʿu mā tuʾāǧiru hu ʿinda ĭnqiḍāʾi muddaẗi ăl ʾiǧāraẗi ʿan hu wa ʾan tastaʾnifa ḏālika miṯla ḏālika ʾin raʾayta ḏālika wa muṣālaḥaẗu 
 <lb n="13"/>man raʾayta hu ṣulḥa ʿalay ya wa l ī ʿalà mā **** ʾin raʾayta ḏālika ḥaẓẓ:an wa ṣalāḥ:an l ī *** wa ʾillā kitāb:un bi ǧamīʿi ḏālika bi ĭsmi ka ăl wa ʾišhādi bi hi ʿalà nafsi ka wa ḍamāni ăl lāhi bi ka 
 <lb n="14"/>ʿan nī fī hi li yakūna la ka ăr ruǧūʿu bi hi ʿalay ya wakkaltu ka bi ḏālika kulli hi wakālaẗ:an ṣaḥīḥaẗ:an ǧāʾizaẗ:an wa ʾaqamtu ka fī hi maqām ī tanūbu fī hi manāb ī wa ʾaqrartu ʾiqrār:an bāyin:an mustaḥiqq:an 
 <lb n="15"/>ʾan nī qad kuntu raǧaʿtu ʿan wakālaẗi ʿaliyyi bni hāšim:ini ăl qaysiyyi li ṯamān:in ḫalawna min ḏī ăl qaʿdaẗi sanaẗi ʾiḥdà wa ʿišrīna wa ʾarbaʿaẗi miyaẗ:in wa katabtu bi ḏālika kitāb:an nusḫaẗu hu bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni 
 <lb n="16"/>ăr raḥīmi ʾaqarrati ăš šarīfaẗu fāṭimaẗu bintu ăl ḥusayni bni muḥammadi bni ʿabdi ăṣ ṣamadi bni ʿaliyyi bni ăl muʿtaṣimi wa ʾašhadat ʿalà nafsi hā ṭawʿ:an fī ṣiḥḥaẗi ʿaqli hā wa badani hā wa ǧawāzi ʾamri hā ʾanna hā qad 
 <lb n="17"/>raǧaʿat ʿammā wakkalat bi hi li ʿaliyyi bni hāšimi bni ʾaḥmada ăl qaysiyyi ăl musammà fī hāḏā ăl kitābi wa ǧamīʿu mā yafʿalu hu fī ʾamlāki hā ăllatī bi madīnaẗi dimašqa ġayru ǧāʾiz:in la hu qibalu hu wa lā 
 <lb n="18"/>māḍ:in la hu qawlu hu wa lā ḥukm:un wa bi ḏālika šahida ăš šuhūdu ăl musammawna ăl musammawna fī hāḏā ăl kitābi wa ruǧūʿu hā ʿan hāḏihi ăl wakālaẗi ăl maḏkūraẗi wa ḏālika fī yawmi ăl ʾarbaʿāʾi 
 <lb n="19"/>li ṯamān:in ḫalawna min ḏī ăl qaʿdaẗi min sanaẗi ʾiḥdà wa ʿišrīna wa ʾarbaʿi miyaẗ:in wa ʾašhadtu ʿalà nafs ī bi ḏālika ăš šarīfa ʾabā muḥammad:in ʿabda ăl lāhi bna ăl maymūni bni muḥammad:ini ăl ḥusayniyya ăl ʾaḏraʿiyya 
 <lb n="20"/>wa ăš šayḫa ʾabā ăl barakāti ăl mufarraǧa bna muḥammadi bni ʿumara wa ʾanna nī lam ʾazal muqīmaẗ:an ʿalà ăr ruǧūʿi ʿan wakālaẗ ī li ʿaliyyi bni hāšimi bni ʾaḥmada ăl qaysiyyi hāḏā mubtadaʾa tārīḫi hāḏā ăl kitābi 
 <lb n="21"/>ăl mansūḫi fī hāḏā ăl kitābi *** fiʿl:an wa li mā faḍlu hu qawl:an wa *** ʾafʿālu hu bāṭilaẗ:un fī mā yataʿallaqu b ī wa ʾaqwālu hu *** 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Au nom de Dieu, le Clément, le Miséricordieux,
			<lb n="2"/>
		Ceci est un document de gérance (kitāb wikāla) accordé par la noble (šarīfa) Fāṭima, fille d&#039;al-Ḥusayn b. Muḥammad b. ʿAbd al-Ṣamad b. ʿAlī b. al-Muʿtaṣim à son époux Abū l-Ḥasan ʿAlī b. al-Ḥusayn al-Hāšimī, absent
			<lb n="3"/>
		actuellement de Damas, et à ʿUbayd Allāh b. ʿĪsā son «fondé de pouvoir» (wakīl) au tribunal (maǧlis al-ḥukm) d&#039;al-Ramla. Elle atteste en leur faveur à tous deux tout ce qui se trouve dans ce document. Elle a fait témoigner à ce sujet et sur elle-même, de plein gré, étant saine d&#039;esprit
			<lb n="4"/>
		et de corps et en état de capacité juridique: «Certes, je les ai pris comme gérants tous les deux ensemble et avec ma permission pour une gérance valide et régulière ... [faisant de chacun d&#039;entre eux]
			<lb n="5"/>
		et aux yeux de quiconque, un gérant responsable, qui détient et a entre ses mains la fortune en or, en argent, en biens, en bâtiments et terrains ainsi que de toute autre nature que ce soit ...
			<lb n="6"/>
		en toute région et contrée que ce soit, [qu&#039;il s&#039;agisse de répondre] aux controverses, aux litiges ou aux plaintes portées devant les cadis, les juges et l&#039;autorité (sulṭān), à partir de  l&#039;établissement solide des preuves et de ma propre démonstration, d&#039;exiger le paiement des dettes,
			<lb n="7"/>
		... de recevoir la peine ... infligée par les juges, la sanction notifiée par les cadis de la part d&#039;un tel envers
			<lb n="8"/>
		un tel ... en quelque contrée que ce soit, de discuter avec ceux qui me mettent en cause, de disputer avec ceux qui m&#039;attaquent, me cherchent noise, me présentent des réclamations ou des plaintes, de choisir pour gérant ceux que vous décidez tous les deux de choisir dans la mesure où je vous ai choisis tous les deux pour la gérance
			<lb n="9"/>
		et dans la mesure où vous avez décidé ... À toi, ʿUbayd Allāh b. ʿĪsā, mon gérant au tribunal d&#039;al-Ramla, je n&#039;ajoute rien d&#039;autre à cela, ni explicitement ni implicitement.
			<lb n="10"/>
		A toi, mon époux, Abū l-Ḥasan ʿAlī b. al-Ḥusayn al-Hāšimī, je t&#039;accorde de récupérer les droits et les décisions en ma faveur, d&#039;en prendre possession en mon nom, notamment de ce que je sais m&#039;avoir été pris, et je t&#039;autorise...
			<lb n="11"/>
		et l&#039;autorisation de récupérer de mes biens, et de mes waqf dans la ville de Damas et ailleurs, assignés en mon nom depuis plus ou moins longtemps, et que le loyer soit petit ou grand, et de remettre en mon nom ce qui a été loué au
			<lb n="12"/>
		locataire et de toucher le loyer entièrement et de récupérer ce qui a été loué lorsqu&#039;est écoulé le terme de la location, et si tu commences cela ou ce qui s&#039;apparente à cela [accepter les loyers de] ceux qui veulent être tes locataires ...
			<lb n="13"/>
		ce que tu as jugé à mon détriment ou en ma faveur ... sauf en vertu d&#039;un document à ton nom concernant tout cela, de ton propre témoignage à ce sujet et la garantie de Dieu pour toi,
			<lb n="14"/>
		[document] que j&#039;ai donné pour qu&#039;il te soit possible de me les faire rendre, je t&#039;ai accordé pour tout cela une gérance valide et régulière et je t&#039;ai mis à la place qui était la mienne et où il t&#039;a été donné d&#039;être mon représentant et je déclare de manière évidente et régulière
			<lb n="15"/>
		que j&#039;ai annulé la gérance accordée à ʿAlī b. Hāšim al-Qaysī dans la dernière semaine de ḏū l-qaʿda de l&#039;année 421 (fin novembre 1030) et j&#039;ai écrit à ce sujet le document dont voici le texte: «Au nom de Dieu, le Clément,
			<lb n="16"/>
		le Miséricordieux, la noble Fāṭima, fille d&#039;al-Ḥusayn b. Muḥammad b. ʿAbd al-Ṣamad b. ʿAlī b. al-Muʿtaṣim atteste et fait témoigner sur elle-même, de plein gré, étant saine d&#039;esprit et de corps et en état de capacité juridique qu&#039;elle
			<lb n="17"/>
		annule le document de gérance accordé à ʿAlī b. Hāšim b. Aḥmad al-Qaysī mentionné dans ce document. Elle annule tout ce qu&#039;il a fait auparavant touchant ses biens dans la ville de Damas sans avoir eu d&#039;autorisation préalable,
			<lb n="18"/>
		une fois passées la limite et la validité de son mandat. Les témoins nommés dans ce document témoignent de cela, à savoir l&#039;annulation de la gérance susmentionnée qui eut lieu le mercredi,
			<lb n="19"/>
		une semaine avant la fin de ḏū l-qaʿda de l&#039;année 421 (fin novembre 1030). J&#039;ai fait témoigner sur moi-même à ce sujet le šarīf Abū Muḥammad ʿAbd Allāh b. Maymūn b. Muḥammad al-Ḥusaynī al-Aḏraʿī
			<lb n="20"/>
		ainsi que le šayḫ Abū l-Barakāt al-Mufarraǧ b. Muḥammad b. ʿUmar. Certes je n&#039;ai jamais cessé de m&#039;en tenir à l&#039;annulation de la gérance de ʿAlī b. Hāšim b. Aḥmad al-Qaysī, annulation commençant à la date du document
			<lb n="21"/>
		recopié dans ce document-ci ... en actes et le mieux en paroles ... ses actions seront nulles en ce qui me concerne et ses propos ...
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
