<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="2247" xml:id="MoutonSourdel_Damas" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.MariageSeparation p. 65</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">MoutonSourdel_Damas</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM"></idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="1"/>  العزّة للّه تعالي 
<lb n="2"/>  كتابي إلي حضرة السّت العزيزة الكريمة 
<lb n="3"/>  أطال اللّه بقاها وأدام عزّها ونعماها 
<lb n="4"/>  وَحرسها وتولّها ومن حسن التّوفيق لا أخلاها 
<lb n="5"/>  وَجمعني وإيّاها علي أسر حال وأنعم بال إن شا 
<lb n="6"/>  اللّه تعالي والسّلام والّذي أعرّفكي إنني علي جملة السّلا<supplied reason="lost" cert="high">م</supplied> 
<lb n="7"/>  والعافية وما لي شغل قلب إلّا أنني وقد سمعت 
<lb n="8"/>  شي من وقت كنتي برّا فبِللّه عليكي لا تعودي 
<lb n="9"/>  تفعليه غيره ده 
<lb n="10"/>  سل كتابي يخبرك ممّا ألاقي من لوعة البين والإشتياق 
<lb n="11"/>  لا جزي اللّه ساعة البين خيرا وأذاق الفراق مر المذاق 
<lb n="12"/>  علّلوني منكم ولو بكتاب مطمعي بعد بينكم بالِإتلاق 
<lb n="13"/>  غيره 
<lb n="14"/>  فالحمد للّه وحده 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>ăl ʿizzaẗu l lāhi li taʿālà 
 <lb n="2"/>kitāb ī ʾilà ḥaḍraẗi ăs sitti ăl ʿazīzaẗi ăl karīmaẗi 
 <lb n="3"/>ʾaṭāla ăl lāhu baqāʾa hā wa ʾadāma ʿizza hā wa naʿmāʾa hā 
 <lb n="4"/>wa ḥarasa hā wa tawalla hā wa min ḥusni ăt tawfīqi lā ʾaḫlā hā 
 <lb n="5"/>wa ǧamaʿa nī wa ʾiyyā hā ʿalà ʾasarri ḥāl:in wa ʾanʿami bāl:in ʾin šāʾa 
 <lb n="6"/>ăl lāhu taʿālà wa ăs salāmu wa ăllaḏī ʾuʿarrifu kī ʾin nī ʿalà ǧumlaẗi ăs salāmi 
 <lb n="7"/>wa ăl ʿāfiyaẗi wa mā l ī šuġlu qalb:in ʾillā ʾan nī wa qad samiʿtu 
 <lb n="8"/>šayʾ min waqt:in kuntī barr:an fa bi l lāhi ʿalay kī lā taʿūdī 
 <lb n="9"/>tafʿalī hi ġayra hu dh 
 <lb n="10"/>sal kitāb ī yuḫbiru ki mimmā ʾulāqī min lawʿaẗi ăl bayni ăl wa ĭštiyāqi 
 <lb n="11"/>lā ǧazà ăl lāhu sāʿaẗa ăl bayni ḫayr:an wa ʾuḏāqu ăl firāqa murra ăl maḏāqi 
 <lb n="12"/>ʿallilū nī min kum wa law bi kitābi maṭmaʿ ī baʿda bayni kum bi ăl ʾitilāqi 
 <lb n="13"/>ġayru hu 
 <lb n="14"/>ăl fa ḥamdu l lāhi li waḥda hu 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Gloire à Dieu le Très Haut
			<lb n="2"/>
		Ma lettre s&#039;adresse à sa grandeur, la dame (Sitt), honorée et respectée
			<lb n="3"/>
		- que Dieu fasse durer son existence, perpétue sa gloire et sa fortune -
			<lb n="4"/>
		qu&#039;Il la protège et la gratifie de son secours ainsi que de l&#039;éclat de Ses bienfaits, qu&#039;Il ne l&#039;abandonne pas
			<lb n="5"/>
		et qu&#039;Il nous réunisse dans la meilleure des situations et le plus parfait bien-être, si Dieu
			<lb n="6"/>
		veut. Salut. Ce que je te fais savoir, c&#039;est que je suis dans la paix
			<lb n="7"/>
		et la santé la meilleure et je n&#039;ai pas d&#039;autre souci que ce que j&#039;ai entendu
			<lb n="8"/>
		dire de toi lorsque tu étais sortie. Aussi, par Dieu, ne recommence pas
			<lb n="9"/>
		ce que tu as fait.
			<lb n="10"/>
		Demande à ma lettre de te dire ce que m&#039;a coûté la peine de la séparation et de l&#039;absence.
			<lb n="11"/>
		Que Dieu ne compense pas en bonheur le moment de la séparation et qu&#039;il  te fasse partager le goût amer de ce que je ressens
			<lb n="12"/>
		Que je sois distrait de toi, ne serait-ce que par une lettre de l&#039;objet de mes désirs, après ton départ avec éclat.
			<lb n="13"/>
			<lb n="14"/>
		Louange à Dieu l&#039;Unique
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
