<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="2484" xml:id="MoutonSourdel_Damas_10" xml:lang="en">
   <teiHeader>
        <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.MariageSeparation 10</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
              <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">MoutonSourdel_Damas_10</idno>
              <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
              <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM"></idno>
              <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
           <sourceDesc>
             <p/>
          </sourceDesc>
 </fileDesc>
    </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّحيم وما توفيقي <supplied reason="omitted" cert="high">إلّا</supplied> <supplied reason="omitted" cert="high">بـاللّه</supplied> 
 <lb n="2"/>  الحمد للّه الّذي رفع بقدرته السّماوات وزينها 
 <lb n="3"/>  بالنّجوم الزّاهرات وأنار بنور عرشه 
 <lb n="4"/>  سواد الظّلمات وجعل الشّمس والقمر آيات 
 <lb n="5"/>  معجزات وأخرج من الأرض أنواع النّبات 
 <lb n="6"/>  أحمده علی سوابغ النّعم المجسّمات 
 <lb n="7"/>  وأعوذ به من النّقمة والآفات وأشهد ان 
 <lb n="8"/>  محمّد عبده ورسوله أرسله بالهد<supplied reason="omitted" cert="high">ی</supplied> ودين 
 <lb n="9"/>  الحق ليظهره علی الدّين كلّه ولو كره 
 <lb n="10"/>  المشركون الحمد اللّه الّذي جعل هذا حلّا 
 <lb n="11"/>  حلالـ<supplied reason="omitted" cert="high">ـا</supplied> للمسلمين وخص به أهل الإيمان 
 <lb n="12"/>  وأمر به النّبی عليه السّلام وجعله حزر<supplied reason="omitted" cert="high">ا</supplied> 
 <lb n="13"/>  من الشّيطان وأمان من العصيان وجعل 
 <lb n="14"/>  <sic n="superfluous">و</sic>المودّة نسب الأمّة سبب كما قال اللّه 
 <lb n="15"/>  عز وجل وهو الّذي خلق من 
 <lb n="16"/>  الما بشر<supplied reason="omitted" cert="high">ا</supplied> <sic n="superfluous">و</sic><supplied reason="omitted" cert="high">فجعله</supplied> نسبـ<supplied reason="omitted" cert="high">ـا</supplied> <supplied reason="omitted" cert="high">و</supplied>صهر<supplied reason="omitted" cert="high">ا</supplied> وكان ربّك قديرا 
 <lb n="17"/>  هذا ما أصدق هلال ابن فرج علی زوجته 
 <lb n="18"/>  أم <app type="BL"><lem resp="APD">الغمر </lem><rdg resp="APD">الغمر</rdg></app> أصدقها علی بركات اللّه وعونه وحسن 
 <lb n="19"/>  توفيـ<sic n="superfluous">ـپـ</sic>ـقه رأس الفريضة المذكورة ثلاثين 
 <lb n="20"/>  دينار<supplied reason="omitted" cert="high">ا</supplied> جياد<supplied reason="omitted" cert="high">ا</supplied> مثاقيل عجّل لـها من حليها وحلّلها 
 <lb n="21"/>  عشرة دنانير وطرحت لوجه اللّه ولمن حضر 
 <lb n="22"/>  من المسلمين تسعة دنانير ونفّقا لها علی عتق وحوزة 
 <lb n="23"/>  لها أحد عشر دينار<supplied reason="omitted" cert="high">ا</supplied> عجّل لها دينار الحادي العشر النّقطا 
 <lb n="24"/>  وبقي عشرة تطالبه بها متا ما شاپ واشتهات 
 <lb n="25"/>  وهي يوميذ عاقلة صحيحة الجسم ولها عليه المواپمه وفي العسر 
 <lb n="26"/>  واليسر وله عليها أيضا مثل ذالك ورضي بذالك أبيها 
 <lb n="27"/>  وعلی ذالك شهدت الشّهود شهد خلف وشهد ياسر 
 <lb n="28"/>  وشهد خامر وشهد منصور وشهد سرّار 
 <lb n="29"/>  وشهد المعلّم يحيی وصـ<supplied reason="omitted" cert="high">ـلّـ</supplied>ـی اللّه علی 
 <lb n="30"/>  سيّدنا محمّد 
 </ab></div>
          <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi wa mā tawfīq ī ʾillā bi ăl lāhi 
 <lb n="2"/>ăl ḥamdu li l lāhi ăllaḏī rafaʿa bi qudrati hi ăs samāwāti wa zayyana hā 
 <lb n="3"/>bi ăn nuǧūmi ăz zāhirāti wa ʾanāra bi nūri ʿarši hi 
 <lb n="4"/>sawāda ăẓ ẓulumāti wa ǧaʿala ăš šamsa wa ăl qamara ʾāyāt:in 
 <lb n="5"/>muʿǧizāt:in wa ʾaḫraǧa mina ăl ʾarḍi ʾanwāʿa ăn nabāti 
 <lb n="6"/>ʾaḥmadu hu ʿalà sawābiġi ăn niʿami ăl muǧassamāti 
 <lb n="7"/>wa ʾaʿūḏu bi hi mina ăn niqmaẗi wa ăl ʾāfāti wa ʾašhadu ʾanna 
 <lb n="8"/>muḥammad ʿabdu hu wa rasūlu hu ʾarsala hu bi ăl hudà wa dīni 
 <lb n="9"/>ăl ḥaqqi li yuẓhira hu ʿalà ăd dīni kulli hi wa law kariha 
 <lb n="10"/>ăl mušrikūna ăl ḥamdu li l lāhi ăllaḏī ǧaʿala hāḏā ḥall:an 
 <lb n="11"/>ḥalāl:an li l muslimīna wa ḫaṣṣa bi hi ʾahla ăl ʾīmāni 
 <lb n="12"/>wa ʾamara bi hi ăn nabiyya ʿalay hi ăs salāmu wa ǧaʿala hu ḥizr:an 
 <lb n="13"/>mina ăš šayṭāni wa ʾamān mina ăl ʿiṣyāni wa ǧaʿala 
 <lb n="14"/>ăl mawaddaẗa nasaba ăl ʾummaẗi sabab kamā qāla ăl lāhu 
 <lb n="15"/>ʿazza wa ǧalla wa huwa ăllaḏī ḫalaqa mina 
 <lb n="16"/>ăl māʾi bašar:an fa ǧaʿala hu nasab:an wa ṣihr:an wa kāna rabbu ka qadīr:an 
 <lb n="17"/>hāḏā mā ʾaṣdaqa hilālu ĭbnu faraǧ:in ʿalà zawǧati hi 
 <lb n="18"/>ʾummi ăl ʿamri ġamri ʾaṣdaqa hā ʿalà barakāti ăl lāhi wa ʿawni hi wa ḥusni 
 <lb n="19"/>tawfīqi hi raʾsa ăl farīḍaẗi ăl maḏkūraẗi ṯalāṯīna 
 <lb n="20"/>dīnār:an ǧiyād:an maṯāqīla ʿaǧǧala la hā min ḥalyi hā wa ḥulali hā 
 <lb n="21"/>ʿašaraẗa danānīra wa ṭaraḥat li waǧhi ăl lāhi wa li man ḥaḍara 
 <lb n="22"/>mina ăl muslimīna tisʿaẗa danānīra wa naffaqā la hā ʿalà ʿitq:in wa ḥawzaẗ:in 
 <lb n="23"/>la hā ʾaḥada ʿašara dīnār:an ʿaǧǧala la hā dīnāra ăl ḥādī ăl ʿašara ăn nuqaṭā 
 <lb n="24"/>wa baqiya ʿašaraẗ:un tuṭālibu hu bi hā matā mā šāʾat wa ĭštahāt 
 <lb n="25"/>wa hiya yawmayiḏ:in ʿāqilaẗ:un ṣaḥīḥaẗu ăl ǧismi wa la hā ʿalay hi ăl muwāʾamaẗu wa fī ăl ʿusri 
 <lb n="26"/>wa ăl yusri wa la hu ʿalay hā ʾayḍ:an miṯlu ḏālika wa raḍiya bi ḏālika ʾabī hā 
 <lb n="27"/>wa ʿalà ḏālika šahidati ăš šuhūdu šahida ḫalaf:un wa šahida yāsiru 
 <lb n="28"/>wa šahida ḫāmiru wa šahida manṣūr:un wa šahida sarrāru 
 <lb n="29"/>wa šahida ăl muʿallimu yaḥyà wa ṣallà ăl lāhu ʿalà 
 <lb n="30"/>sayyidi nā muḥammad:in 
   </ab></div>
 <div type="translation"><ab>
		 <lb n="1"/>
 	  Au nom de Dieu, le Clément, le Miséricordieux, et il n’est d’assistance &lt;qu’en Dieu&gt;.
		 <lb n="2"/>
 	  Louange à Dieu Qui a, par Sa puissance, élevé les cieux, Qui les a ornés
		 <lb n="3"/>
 	  d’étoiles brillantes, Qui éclaire par la lumière de Son trône
		 <lb n="4"/>
 	  la noirceur des ténèbres, Qui a fait du soleil et de la lune des signes
		 <lb n="5"/>
 	  merveilleux, et Qui a fait sortir de la terre les diverses plantes.
		 <lb n="6"/>
 	  Je Le loue pour ses incommensurables bienfaits;
		 <lb n="7"/>
 	  j’ai recours à Lui contre les rancœurs et les manquements; je témoigne que
		 <lb n="8"/>
 	  Muḥammad est Son serviteur et Son messager «qu’Il a envoyé avec la guidance et la religion
		 <lb n="9"/>
 	  de vérité, pour la faire prévaloir sur toute religion, n’en déplaise
		 <lb n="10"/>
 	  aux associateurs» (Coran IX, 33). Louange à Dieu Qui a rendu (cette religion)
		 <lb n="11"/>
 	  accessible aux musulmans, Qui en a fait l’apanage des hommes de foi,
		 <lb n="12"/>
 	  Qui en a confié la responsabilité au Prophète - que le salut soit sur lui -, Qui l’a fait échapper
		 <lb n="13"/>
 	  à Satan, Qui l’a protégée de la désobéissance,
		 <lb n="14"/>
 	  Qui l’a perpétuée grâce à l’amour et Qui l’a liée à la Communauté (umma) car comme Dieu - qu’Il soit glorifié et exalté - a dit:
		 <lb n="15"/>
 	  «C’est Lui qui, de l’eau, a créé
		 <lb n="16"/>
 	  l’homme &lt;et a tiré de celui-ci&gt; une descendance des deux sexes. Ton Seigneur est omnipotent» (Coran XXV, 54).
		 <lb n="17"/>
 	  Voici ce que Hilāl b. Faraǧ a accordé en dot (aṣdaqa) à son épouse
		 <lb n="18"/>
 	  Umm al-ʿAmr. Il lui a accordé, pour obtenir la bénédiction de Dieu, Son aide et la beauté
		 <lb n="19"/>
 	  de Son assistance, (pour se conformer) à l’essentiel de l’obligation susmentionnée, trente
		 <lb n="20"/>
 	  dinars de bon aloi, pesés en miṯqāl. Il lui a remis immédiatement en bijoux et vêtements
		 <lb n="21"/>
 	  dix dinars. Elle a, de son côté, pour plaire à Dieu et aux musulmans présents, renoncé
		 <lb n="22"/>
 	  à neuf dinars et tout deux l’ont dépensé en sa faveur à elle pour des affranchissements et d’autres œuvres pies
		 <lb n="23"/>
 	  [Sur les derniers] 11 dinars, il lui en a remis immédiatement (ʾaǧǧala) un, le onzième dinar, en cadeau de mariage.
		 <lb n="24"/>
 	  Il reste dû dix (dinars) qu’elle lui demandera quand elle le voudra et le désirera.
		 <lb n="25"/>
 	  Alors qu’elle est aujourd’hui une femme sensée et en bonne santé physique. Il lui incombe à lui de vivre en bonne intelligence avec elle, dans l’adversité
		 <lb n="26"/>
 	  comme dans la prospérité. Et il lui incombe aussi à elle d’agir de même façon. Son père a été satisfait de tout cela.
		 <lb n="27"/>
 	  Et sur cela ont témoigné les témoins Ḫalaf et Yāsir,
		 <lb n="28"/>
 	  Ḫāmir, Manṣūr et Sarrār
		 <lb n="29"/>
 	  et l’enseignant en sciences religieuses (muʿallim) Yaḥyā. Que Dieu répande Ses bénédictions
		 <lb n="30"/>
 	  sur notre seigneur Muḥammad.
 </ab></div>
 </body>
 </text>
 </TEI>
