<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="2475" xml:id="MoutonSourdel_Damas_09" xml:lang="en">
   <teiHeader>
        <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.MariageSeparation 09</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
              <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">MoutonSourdel_Damas_09</idno>
              <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
              <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM"></idno>
              <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
           <sourceDesc>
             <p/>
          </sourceDesc>
 </fileDesc>
    </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّحيم صلّی اللّه علی النّبی محمّد وآله وصحبه وسلّم تسليما 
 <lb n="2"/>  بحمد اللّه سپحاپه پحپ اليداپه وپالصلاه علی پپپه محمد صلی الله علپه وسلم پكون النهاته 
 <lb n="3"/>  والحمد للّه الاول پلا ابپدا والاحر پلا ابپها والحالق بلا اِحتذا والحاكم پلا اقبدا معيد كل سی ومبديه 
 <lb n="4"/>  وجامع النّاس ليوم لا ريب فيه الّذي ابتدع الأكوان وأحكم ما صنع باتّقان وقَهَرَ كلَّ شی بعزٍّ 
 <lb n="5"/>  وسلطان واستوی إلى السّما وهي دخان فقال لها وللأرض ائتيا طوعا أو كرها قالتا أتينا طايعين 
 <lb n="6"/>  أحمده حمد العارفين وأومن به إيمان المومپپن وأسله سلامة الدّنيا والدّين وأشهد ألّا إله إلّا اللّه 
 <lb n="7"/>  وحده لا شريك له وأشهد أن محمّدا عبده الأمين ورسوله المبين صلّی اللّه عليه في الأوّلين والآخرين وعلی 
 <lb n="8"/>  آله وصحبـه وسلّم عليه وعليهم أجمعين والحمد للّه الدى حعل النكاج من سراپع الدپن وسپن المرسلين وپدپ الپه 
 <lb n="9"/>  في كتابه المبين فقال وهو أصدق القائلين وأنكحوا الأيامى منكم والصّالحين من عبادكم وإمائكم إن يكونوا فقرا 
 <lb n="10"/>  يغنهم اللّه من فضله واللّه واسع عليم فله الحمد علی نعمته وهو المستعان علی طاعته وصلّی اللّه أفضل صلواته 
 <lb n="11"/>  علی خير بريّته نبيه محمّد وآله وسلّم ورحم وكرّم وشرّف وعظّم 
 <lb n="12"/>  وإن هذا ما أصدق ميمون بن توفيق بن <app type="BL"><lem resp="APD">النّشر </lem><rdg resp="APD">النّشر</rdg></app> النّفوسی ست العشير بنت 
 <lb n="13"/>  سعيد بن حمّود الهاشمی أصدقها صداقا تزوّجها عليه وملك عصمتها به علی ما أحلّه اللّه تعالی وسنّة 
 <lb n="14"/>  النّبی محمّد صلّی اللّه عليه وسلّم تسليما منه عاجل ومنه آجل والعاجل لها عليه من ذلك خادم فصيحة 
 <lb n="15"/>  بلغت السّويّة في خلقها قيمتها عشرة دنانير ذهبا عينا وازنة جيادا سكّته كبارا طرابلسيّة نقدا معجّلا 
 <lb n="16"/>  فنقدها ذلك قبل دخوله بها وروپه إيّاها والآجل لها عليه من ذلك ستّون دينارا ذهبا عينا وازنة جيادا 
 <lb n="17"/>  سكّته كبارا وصف ما ذكر وخادم ثانية بوصف الخادم الأولی قيمتها عشر دنانير <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
 </ab></div>
          <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi ṣallà ăl lāhu ʿalà ăn nabiyyi muḥammad:in wa ʾāli hi wa ṣaḥbi hi wa sallama taslīm:an 
 <lb n="2"/>bi ḥamdi ăl lāhi subḥāna hu yaǧibu ăl bidāyaẗu wa bi ăṣ ṣalāẗi ʿalà nabiyyi hi muḥammad:in ṣallà ăl lāhu ʿalay hi wa sallama takūnu ăn nihāyaẗu 
 <lb n="3"/>wa ăl ḥamdu li l lāhi ăl ʾawwali bi lā ĭbtidāʾ:in wa ăl ʾāḫiri bi lā ĭntihāʾ:in wa ăl ḫāliqi bi lā ĭḥtiḏāʾ:in wa ăl ḥākimi bi lā ĭqtidāʾ:in muʿīdi kulli šayʾ:in wa mubdī hi 
 <lb n="4"/>wa ǧāmiʿi ăn nāsi li yawm:in lā rayba fī hi ăllaḏī ĭbtadaʿa ăl ʾakwāna wa ʾaḥkama mā ṣanaʿa bi ʾitqān:in wa qahara kulla šayʾ:in bi ʿizz:in 
 <lb n="5"/>wa sulṭān:in wa ĭstawà ʾilà ăs samāʾi wa hiya duḫān:un fa qāla la hā wa li l ʾarḍi ĭʾtiyā ṭawʿ:an ʾaw karh:an qālatā ʾataynā ṭāyiʿīna 
 <lb n="6"/>ʾaḥmadu hu ḥamda ăl ʿārifīna wa ʾuʾminu bi hi ʾīmāna ăl muʾminīna wa ʾasalu hu salāmaẗa ăd dunyā wa ăd dīni wa ʾašhadu ʾallā ʾilāha ʾillā ăl lāhu 
 <lb n="7"/>waḥda hu lā šarīka la hu wa ʾašhadu ʾanna muḥammad:an ʿabdu hu ăl ʾamīnu wa rasūlu hu ăl mubīnu ṣallà ăl lāhu ʿalay hi fī ăl ʾawwalīna wa ăl ʾāḫirīna wa ʿalà 
 <lb n="8"/>ʾāli hi wa ṣaḥbi hi wa sallama ʿalay hi wa ʿalay him ʾaǧmaʿīna wa ăl ḥamdu li l lāhi ăllaḏī ǧaʿala ăn nikāḥa min šarāʾiʿi ăd dīni wa sunani ăl mursalīna wa nadaba ʾilay hi 
 <lb n="9"/>fī kitābi hi ăl mubīni fa qāla wa huwa ʾaṣdaqu ăl qāʾilīna wa ʾankiḥū ăl ʾayāmà min kum wa ăṣ ṣāliḥīna min ʿibādi kum wa ʾimāʾi kum ʾin yakūnū fuqarāʾa 
 <lb n="10"/>yuġni himu ăl lāhu min faḍli hi wa ăl lāhu wāsiʿ:un ʿalīm:un fa la hu ăl ḥamdu ʿalà niʿmati hi wa huwa ăl mustaʿānu ʿalà ṭāʿati hi wa ṣallà ăl lāhu ʾafḍala ṣalawāti hi 
 <lb n="11"/>ʿalà ḫayri bariyyati hi nabiyyi hi muḥammad:in wa ʾāli hi wa sallama wa raḥima wa karrama wa šarrafa wa ʿaẓẓama 
 <lb n="12"/>wa ʾinna hāḏā mā ʾaṣdaqa maymūnu bnu tawfīqi bni ăl bišri našri ăn nafūsiyyu sitta ăl ʿašīri binta 
 <lb n="13"/>saʿīdi bni ḥammūda ăl hāšimiyyi ʾaṣdaqa hā ṣadāq:an tazawwaǧa hā ʿalay hi wa milku ʿiṣmati hā bi hi ʿalà mā ʾaḥalla hu ăl lāhu taʿālà wa sunnaẗu 
 <lb n="14"/>ăn nabiyyi muḥammad:in ṣallà ăl lāhu ʿalay hi wa sallama taslīm:an min hu ʿāǧil:un wa min hu ʾāǧil:un wa ăl ʿāǧilu la hā ʿalay hi min ḏālika ḫādim:un faṣīḥaẗ:un 
 <lb n="15"/>balaġat ăs sawiyyaẗa fī ḫalqi hā qīmatu hā ʿašaraẗu danānīra ḏahab:an ʿayn:an wāzinaẗ:an ǧiyād:an sikkatu hu kibār:an ṭarābulusiyyaẗ:un naqd:an muʿaǧǧal:an 
 <lb n="16"/>fa naqada hā ḏālika qabla duḫūli hi bi hā wa ruʾyaẗ:in ʾiyyā hā wa ăl ʾāǧilu la hā ʿalay hi min ḏālika sittūna dīnār:an ḏahab:an ʿayn:an wāzinaẗ:an ǧiyād:an 
 <lb n="17"/>sikkatu hu kibār:an waṣfa mā ḏukira wa ḫādim:un ṯāniyaẗ:un bi waṣfi ăl ḫādimi ăl ʾūlà qīmatu hā ʿašru danānīra *** 
   </ab></div>
 <div type="translation"><ab>
		 <lb n="1"/>
 	  Au nom de Dieu, le Clément, le Miséricordieux. Que Dieu répande Ses bénédictions sur le prophète Muḥammad, sa famille et ses compagnons, et qu&#039;Il leur accorde le salut.
		 <lb n="2"/>
 	  Par la louange de Dieu - qu&#039;Il soit loué - Qui a imposé le commencement, et par la prière sur Son prophète Muḥammad - que la bénédiction et le salut de Dieu soient sur lui -, qui est l&#039;achèvement.
		 <lb n="3"/>
 	  Louange à Dieu, le Premier qui n&#039;a de commencement, le Dernier qui n&#039;a d&#039;achèvement, le Créateur que l&#039;on ne peut imiter, le Juge contre qui on ne peut rien décider, Celui qui fait revenir toute chose et la fait recommencer,
		 <lb n="4"/>
 	  «Celui Qui rassemble les hommes le jour sur lequel il n&#039;y a nul doute» (Coran III, 9), Qui crée ce qui existe, Qui consolide ce qu&#039;Il a réalisé, et soumet toute chose avec force
		 <lb n="5"/>
 	  et puissance, et Qui «se tourna vers le ciel alors que celui-ci n&#039;était que fumée et lui dit ainsi qu&#039;à la terre: venez de gré ou de force. Le ciel et la terre répondirent: &#034;Nous venons avec obéissance&#034;» (Coran XLI, 10).
		 <lb n="6"/>
 	  Ich preise Ihn mit dem Lobpreis der (wahrlich um Ihn) Wissenden, glaube an ihn im Glauben der (wahrlich) Gläubigen und bitte Ihn um Wohlbehaltenheit im Jenseits und in der Religion und bezeuge, dass es keinen Gott gibt außer Gott,
 	  Je Le loue à la manière de ceux qui ont la connaissance mystique, je crois en Lui selon la foi des croyants, je Le bénis à la manière du monde d&#039;ici bas et de la religion, je témoigne qu&#039;il n&#039;y a pas de divinité autre que Dieu,
		 <lb n="7"/>
 	  Unique, sans associé et je témoigne que Muḥammad est son serviteur fidèle, son envoyé manifeste - que Dieu le bénisse parmi les premiers et les derniers - ainsi que
		 <lb n="8"/>
 	  sa famille et ses compagnons et lui accorde le salut ainsi qu&#039;à eux tous. Louange à Dieu qui a placé le mariage parmi les règles de la religion, les habitudes des envoyés, et l&#039;a recommandé
		 <lb n="9"/>
 	  dans Son livre clair, disant, Lui qui est le plus véridique: «Mariez les célibataires parmi vous ainsi que vos esclaves, hommes et femmes, à la piété reconnue et dont Dieu assurera - par Sa faveur - la subsistance s&#039;ils sont pauvres,
		 <lb n="10"/>
 	  Dieu est large et omniscient» (Coran XXIV, 32). À Lui la louange pour ses faveurs, alors qu&#039;Il est Celui à qui l&#039;on demande aide pour obéir. Que Dieu répande Ses meilleures bénédictions
		 <lb n="11"/>
 	  sur la meilleure de Ses créatures, Son Prophète Muḥammad et sa famille, ainsi que salut, miséricorde, générosité, noblesse et grandeur.
		 <lb n="12"/>
 	  Certes, voici ce que Maymūn b. Tawfīq b. al-Našr al-Nafūsī a accordé en dot (aṣdaqa) à Sitt al-ʿAšīr, fille de
		 <lb n="13"/>
 	  Saʿīd b. Ḥammūd al-Hāšimī. Il lui a accordé une dot (ṣadāq) pour son mariage et pour prix de sa vertu (ʿiṣmatiha) selon ce que recommandent Dieu et la sunna
		 <lb n="14"/>
 	  du prophète Muḥammad - que la bénédiction et le salut de Dieu soient sur lui -. Il l&#039;a gratifiée d&#039;une dot avec acompte (ʿāǧil) et reliquat (āǧil); l&#039;acompte en sa faveur à elle et à ses dépens à lui, est une servante qui parle arabe,
		 <lb n="15"/>
 	  qui a atteint sa maturité physique et dont la valeur se monte à dix dinars en monnaies d&#039;or, de poids juste et de bon aloi, en grosses pièces de Tripoli versées immédiatement (naqd muʿaǧǧal)
		 <lb n="16"/>
 	  et cela a été réglé avant la consommation et avant de l&#039;avoir vue. Le reliquat en sa faveur à elle et à ses dépens à lui est de soixante dinars, en monnaies d&#039;or, de poids juste et de bon aloi,
		 <lb n="17"/>
 	  en grosses pièces décrites précédemment et une deuxième servante qui jouit des mêmes qualités que la première et dont la valeur se monte à 10 dinars ...
 </ab></div>
 </body>
 </text>
 </TEI>
