<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="2367" xml:id="MoutonSourdel_Damas_6b" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.MariageSeparation 06b</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">MoutonSourdel_Damas_6b</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM"></idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="1"/>  بسم اللّه الرّحمـ<supplied reason="lost" cert="high">ـن</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">الرّحيم</supplied> 
<lb n="2"/>  هذا كتاب كتبه الخضر بن المسلم بن الأنصاری المزارع بباب الجابية لزو<supplied reason="lost" cert="high">جته</supplied> <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> <gap reason="illegible" extent="9" unit="character" /> 
<lb n="3"/>  <gap reason="illegible" extent="5" unit="character" />اع المعروف بوالدها كتاب بنكاح وأقرّها بما يذكر فيه وأشهد به علي نفسه في صحّة <gap reason="illegible" extent="9" unit="character" /> 
<lb n="4"/>  ومعرفة جامعة إنّني تزوّجتك يا كرم تزويجا صحيحا بولي مرشد ومهر معلوم و<gap reason="illegible" extent="12" unit="character" /> 
<lb n="5"/>  وتصاحبنا بالمعروف وإنّه جرت بيني وبينك مشاجرة أوجبت نزولي عنك بنكـ<supplied reason="lost" cert="high">ـ</supplied><gap reason="illegible" extent="14" unit="character" /> 
<lb n="6"/>  <gap reason="illegible" extent="2" unit="character" />ـپپن تاريخهما لسبع خلون من صفر من سنة سبع وستّين وأر<supplied reason="lost" cert="high">بعمائة</supplied> <gap reason="illegible" extent="16" unit="character" /> 
<lb n="7"/>  <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> إسمعيل وهاشم بن المحسن بن علی البزّاز وحضر من أصلح بيننا <gap reason="illegible" extent="16" unit="character" /> 
<lb n="8"/>  <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> <supplied reason="lost" cert="high">الـ</supplied>ـطّلاق وهو اثنتان <unclear reason="undefined" cert="high">فـصرتی</unclear> بهما زوجتي وجارية في عصمتي <gap reason="illegible" extent="17" unit="character" /> 
<lb n="9"/>  <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> بالمعروف ما أمر اللّه تعالی به في مثله وسنّة نبيّه محمّد صلّی اللّه <supplied reason="lost" cert="high">عليه</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">وسلّم</supplied> <gap reason="illegible" extent="11" unit="character" /> 
<lb n="10"/>  <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> علی من الصّداق نصف دينار ذهبا عينا باقٍ لك علی وفي ذمّتي دينا واجـ<supplied reason="lost" cert="high">ـبا</supplied> <gap reason="illegible" extent="11" unit="character" /> 
<lb n="11"/>  وقبلته منه وأشهدا عليهما بجميع ما فيه بعد قراپه فعرفاه في شهر ربيع الأوّل <supplied reason="lost" cert="high">سنة</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">سبع</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">وستّين</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">وأربع</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">مائة</supplied> 
<lb n="12"/>  شهد الحسين بن حمزة بن أبي طاهر الرّا<gap reason="illegible" extent="4" unit="character" /> علی إقرار المدّعي بجميع ما في هذا الظّهر في تاريخه 
<lb n="13"/>  شهد <gap reason="illegible" extent="17" unit="character" /> 
<lb n="14"/>  بما في <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> <gap reason="illegible" extent="13" unit="character" /> 
<lb n="15"/>  شهد <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> علی بن <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> بن حسين بن عبد اللّه الحنفی 
<lb n="16"/>  <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> شهر ربيع الأوّل سنة سبع وستّين وأربع مائة 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 
 <lb n="2"/>hāḏā kitāb:un kataba hu ăl ḫaḍiru bnu ăl muslimi bni ăl ʾanṣāriyyi ăl muzāriʿu bi bābi ăl ǧābiyaẗi li zawǧati hi *** ********* 
 <lb n="3"/>***āʿ ăl maʿrūf bi wālidi hā kitāb bi nikāḥ:in wa ʾaqarra hā bi mā yuḏkaru fī hi wa ʾašhada bi hi ʿalà nafsi hi fī ṣiḥḥaẗ *** 
 <lb n="4"/>wa maʿrifaẗ ǧāmiʿaẗ ʾinna nī tazawwaǧtu ki yā karama tazwīǧ:an ṣaḥīḥ:an bi waliyy:in muršid:in wa mahr:in maʿlūm:in wa *** 
 <lb n="5"/>wa taṣāḥabnā bi ăl maʿrūfi wa ʾinna hu ǧarat bayn ī wa bayna ki mušāǧaraẗ:un ʾawǧabat nuzūl ī ʿan ki bi nk*** *** 
 <lb n="6"/>**tīna tārīḫ hmā li sabʿ:in ḫalawna min ṣafar:in min sanaẗi sabʿ:in wa sittīna wa ʾarbaʿi miʾaẗ:in *** 
 <lb n="7"/>*** ʾismāʿīl wa hāšim bn ăl muḥsini bni ʿaliyy:ini ăl bazzāz wa ḥaḍara man ʾaṣlaḥa bayna nā *** 
 <lb n="8"/>*** ăṭ ṭalāq wa huwa ĭṯnatāni fa ṣirtī bi himā zawǧat ī wa ǧāriyaẗ:an fī ʿiṣmat ī *** 
 <lb n="9"/>*** bi ăl maʿrūfi mā ʾamara ăl lāhu taʿālà bi hi fī miṯli hi wa sunnaẗu nabiyyi hi muḥammad:in ṣallà ăl lāhu ʿalay hi wa sallama *** 
 <lb n="10"/>*** ʿalay ya mina ăṣ ṣadāqi niṣfu dīnār:in ḏahab:an ʿayn:an bāq:in la ki ʿalay ya wa fī ḏimmat ī dayn:an wāǧib:an *** 
 <lb n="11"/>wa qabilat hu min hu wa ʾašhadā ʿalay himā bi ǧamīʿi mā fī hi baʿda qirāʾati hi fa ʿarafā hu fī šahri rabīʿa ăl ʾawwali sanaẗa sabʿ:in wa sittīna wa ʾarbaʿi miʾaẗ:in 
 <lb n="12"/>šahida ăl ḥusaynu bnu ḥamzaẗa bni ʾabī ṭāhir:ini ăr rā**** ʿalà ʾiqrāri ăl muddaʿī bi ǧamīʿi mā fī hāḏā ăẓ ẓahri fī tārīḫi hi 
 <lb n="13"/>šahida *** 
 <lb n="14"/>bi mā fī *** ************* 
 <lb n="15"/>šahida *** ʿaliyy bn *** bni ḥusayni bni ʿabdi ăl lāhi ăl ḥanafiyyu 
 <lb n="16"/>*** šahri rabīʿa ăl ʾawwali sanaẗa sabʿ:in wa sittīna wa ʾarbaʿi miʾaẗ:in 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Au nom de Dieu le Clém[ent, le Miséricordieux],
			<lb n="2"/>
		Ceci est le document (kitāb) qu&#039;al-Ḫaḍir b. al-Muslim b. al-Anṣārī le propriétaire terrien (al-muzāriʿ) à Bāb al-Ǧābiyya a écrit en faveur de son é[pouse ...]
			<lb n="3"/>
		... connu comme son père, figurant dans le contrat de mariage. Il atteste en sa faveur ce qui y est mentionné et fait témoigner à ce sujet à ses propres dépens, étant sain [...]
			<lb n="4"/>
		et en pleine connaissance: «De fait, je t&#039;ai épousée, ô Karam, selon un mariage légitime, avec un tuteur responsable (walī muršid), avec une dot explicite (mahr maʿlūm) et [...]
			<lb n="5"/>
		et nous nous sommes bien entendus, conformément aux bons usages; puis survint entre moi et toi une dispute (mušāǧara) qui m&#039;a obligé à me séparer de toi [...]
			<lb n="6"/>
		... à la date du 23 ṣafar 467 (17 octobre 1074) [...]
			<lb n="7"/>
		... (en présence) d&#039;Ismāʿīl et Hāšim b. al-Muḥsin b. ʿAlī le marchand d&#039;étoffes (al-bazzāz) et se sont présentés ceux qui ont essayé de nous réconcilier [...]
		... (en présence) d&#039;Ismāʿīl et Hāšim b. al-Muḥsin b. ʿAlī le marchand d&#039;étoffes (al-bazzāz) jusqu&#039;à ce que se présente quelqu&#039;un pour améliorer la situation entre nous [...]
			<lb n="8"/>
		... [la] répudiation et elle est double, .... ma femme et la concubine (ǧāriya) confiée à mon autorité maritale [...]
			<lb n="9"/>
		... conformément aux bons usages, ce qu&#039;en pareille situation commandent Dieu le Très-Haut et la sunna de son Prophète Muḥammad - que [le salut] et la bénédiction de Dieu [soient sur lui - ...]
			<lb n="10"/>
		[il incombe] à mes dépens sur la dot un demi-dinar en monnaies d&#039;or restant dû par moi, sous ma garantie, comme dette contraignante».
			<lb n="11"/>
		Elle l&#039;a reçue venant de sa part. Tous deux ont fait témoigner sur eux-mêmes de tout ce qu&#039;il y a dans ce document après qu&#039;ils l&#039;eurent lu de manière à en prendre connaissance au mois de rabīʿ I [467].
			<lb n="12"/>
		A témoigné al-Ḥusayn b. Ḥamza b. Abī Ṭāhir al-... sur l&#039;attestation du déclarant et sur tout ce qui se trouve sur ce côté à la date indiquée.
			<lb n="13"/>
		A témoigné [...]
			<lb n="14"/>
		de tout ce que [...]
			<lb n="15"/>
		A témoigné ... ʿAlī ... b. Ḥusayn b. ʿAbd Allāh le hanafite
			<lb n="16"/>
		... au mois de rabīʿ I 467 (25 octobre-23 novembre 1074)
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
