<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="2335" xml:id="MoutonSourdel_Damas_11b" xml:lang="en">
   <teiHeader>
        <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.MariageSeparation 11b</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
              <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">MoutonSourdel_Damas_11b</idno>
              <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
              <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM"></idno>
              <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
           <sourceDesc>
             <p/>
          </sourceDesc>
 </fileDesc>
    </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّحيم أشهدت علي نفسها عائشة بنت عبد الحليم ابن أبي طالب المذكورة في أعلا هذا 
 <lb n="2"/>  الكتاب شهدا هذا القبل بالطّوع منها والرّضى أنّها قد قبضت من علي بن محمّد الـهوّاري 
 <lb n="3"/>  المذكور في الأعلا ثلاثة دنانير من السّبعة دنانير المذكورة في الأعلا وهي واجب المهر الأوّل 
 <lb n="4"/>  من المهرين المذكورين قبضا صحيحا وأبرأته من ذلك براأة جائزة ولم يبق لها <app type="BL"><lem resp="APD">فيه </lem><rdg resp="UB">قبله</rdg></app> سوى بقيّة 
 <lb n="5"/>  المهر وذلك أربعة دنانير لا غير ذلك وقبل منها اعترافها هذا وأشهدا على أنفسهما بذلك 
 <lb n="6"/>  في أواخر ذي الحجّة من سنة ست وثمانين وأربعمائة شهد لذلك يحيى بن خليفة الـعيني 
 <lb n="7"/>  عبد القاهر بن أبي تمّام النّجّار وعبد اللّه بن عمر العيني صح 
 </ab></div>
          <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi ʾašhadat ʿalà nafsi hā ʿāʾišaẗu bintu ʿabdi ăl ḥalīmi ĭbni ʾabī ṭālib:in ăl maḏkūraẗu fī ʾaʿlā hāḏā 
 <lb n="2"/>ăl kitābi šuhadāʾa hāḏā ăl qubuli bi ăṭ ṭawʿi min hā wa ăr riḍà ʾanna hā qad qabaḍat min ʿaliyyi bni muḥammad:ini ăl hawwāriyyi 
 <lb n="3"/>ăl maḏkūri fī ăl ʾaʿlā ṯalāṯaẗa danānīra mina ăs sabʿaẗi danānīra ăl maḏkūraẗi fī ăl ʾaʿlā wa hiya wāǧibu ăl mahri ăl ʾawwali 
 <lb n="4"/>mina ăl mahrayni ăl maḏkūrayni qabḍ:an ṣaḥīḥ:an wa ʾabraʾat hu min ḏālika barāʾaẗ:an ǧāʾizaẗ:an wa lam yabqa la hā fī qibala hi hu siwà baqiyyaẗi 
 <lb n="5"/>ăl mahri wa ḏālika ʾarbaʿaẗu danānīra lā ġayra ḏālika wa qabila min hā ĭʿtirāfa hā hāḏā wa ʾašhadā ʿalà ʾanfusi himā bi ḏālika 
 <lb n="6"/>fī ʾawāḫiri ḏī ăl ḥiǧǧaẗi min sanaẗi sitt:in wa ṯamānīna wa ʾarbaʿi miʾaẗ:in šahida li ḏālika yaḥyà bnu ḫalīfaẗa ăl ʿayniyyu 
 <lb n="7"/>ʿabdu ăl qāhiri bnu ʾabī tammām:in ăn naǧǧāru wa ʿabdu ăl lāhi bnu ʿumara ăl ʿayniyyu ṣaḥḥa 
   </ab></div>
 <div type="translation"><ab>
		 <lb n="1"/>
 	  Au nom de Dieu, le Clément, le Miséricordieux. A fait témoigner sur elle-même ʿĀ&#039;yša, fille de ʿAbd al-Ḥalīm b. Abī Ṭālib, mentionné plus haut dans ce
		 <lb n="2"/>
 	  document qu&#039;elle avait reçu de plein gré et avec satisfaction, et avait reçu réellement de la part de ʿAlī b. Muḥammad le blanchisseur de toiles (al-hawwārī)
		 <lb n="3"/>
 	  susmentionné, trois dinars sur les sept mentionnés plus haut et c&#039;est là ce qui était dû comme première partie de la dot (al-mahr al-awwal)
		 <lb n="4"/>
 	  les deux parties mentionnées. Elle en a donné quittance régulière, si bien qu&#039;il lui reste dû seulement le reliquat
		 <lb n="5"/>
 	  de la dot, soit quatre dinars sans plus et lui a reçu d&#039;elle cette reconnaissance. Tous deux ont fait témoigner de cela sur eux-mêmes
		 <lb n="6"/>
 	  à la fin de ḏū l-ḥiǧǧa 486 (janvier 1094). Ont témoigné sur cela Yaḥyā b. Ḫalīfa al-ʿAynī,
		 <lb n="7"/>
 	  ʿAbd al-Qāhir b. Abī Tammām le menuisier (al-naǧǧār) et ʿAbd Allāh b. ʿUmar al-ʿAynī - Authentique.
 </ab></div>
 </body>
 </text>
 </TEI>
