<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="2651" xml:id="Muriel_Morales_Cancilleria_1" xml:lang="en">
   <teiHeader>
        <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.MurielMoralesCancillería 1</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
              <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Muriel_Morales_Cancilleria_1</idno>
              <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
              <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM"></idno>
              <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
           <sourceDesc>
             <p/>
          </sourceDesc>
 </fileDesc>
    </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>  بِسم اللّهِ الرّحمن الرَّحيم صلّى اللَّه عَلَى سيّدنا ومولانا محمّد <supplied reason="lost" cert="high">وعلى</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">آله</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">وصحبه</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">وسلّم</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">تسليما</supplied> 
 <lb n="2"/>  ليعلَم من يَّقِفُ علَى هذَا المكْتُوب الكَريم أَو يسْمَعُه أنَّنا عبْد اللّه أمير المُسْلمين محمَّد 
 <lb n="3"/>  الغَالبُ باللّهِ ابن 
 <lb n="4"/>  <sic n="superfluous">ابن</sic> الأمير <sic n="superfluous">المدرس</sic> <supplied reason="omitted" cert="high">المقدّس</supplied> أبي الجيوش نصر بن أمير المسلمين أبي عبد اللّه بن أمير المسلمين أبي 
 <lb n="5"/>  الحَجَّاج بنِ أَمِير الْمُسْلمين أَبِي الْوَليد بن نصْرٍ سُلْطَان 
 <lb n="6"/>  <sic n="superfluous">عرْباس</sic> <supplied reason="omitted" cert="high">غرناطة</supplied> وما إلَيْها مِن بلَاد الْمُسْلمين أَعْلَى اللَّه أمرِهِ وأَسْعَد زَمَانَه 
 <lb n="7"/>  وعَصْرَه أصْدَرْنَا كِتَابَنا هَذَا للفَارِس المُكرّم الْمُختر المبْرُور المَشْكُور 
 <lb n="8"/>  دَياقُه ذي <sic n="superfluous">سُرْف</sic> <supplied reason="omitted" cert="high">سرطة</supplied> خَدِيم السُّلطَان المُعظَّم سُلْطَان قشْتَالةَ أكْرَمَه اللَّهُ بتقْواهُ 
 <lb n="9"/>  ليسْتَظْهِرَ عَلى أَنْ يَكُون بِمَضمَّنَته هُو ومَنْ يَصل معهُ مِن نَّاسِه تَحْتَ الْأَمان 
 <lb n="10"/>  التَّام <sic n="superfluous">الشامِى</sic> <app type="BL"><lem resp="APD"><supplied reason="omitted" cert="high">الشّامِل</supplied> </lem><rdg resp="DP">السّامِيّ</rdg></app> الْعَام في اَنفُسِهمْ وَاَمْوَالهِمْ وَجَمِيعُ أشْيَايهِمْ وَكَافة أَحْوَالهم 
 <lb n="11"/>  لا بتَعرّضٍ إلَيْهم بضَرر في نفسٍ وَلا فِي مَال ولا تلحَقهمْ من أَحَدٍ إذَياةٌ بوَجْه ولا 
 <lb n="12"/>  بِحَال وينْسَحِبُ عَليهم حُكْمُ هَذَا الأمان في حَال وُصُولهِم لحَضْرة غَرنَاطةَ 
 <lb n="13"/>  أمّنها اللَّهُ تعلى واقَامَتهُم بِهَا ورُجُوعهِمْ يَكُونُونَ فِي كُل ذَلِك محْفُوظينَ 
 <lb n="14"/>  مَلْحُوظِين لَا سَبيلَ لأَحَدٍ عَلَيْهمْ ولا تَطَرّقَ بوَجْهٍ مِنْ وُجوه المَضَرّة إِليهم وعَلى 
 <lb n="15"/>  مَن يَقفُ عَلى مَكْتُوبنا هَذَا من القُوَّادِ والْحكَّام وَالأشياخ والنّوّاب وَالخُدَّام 
 <lb n="16"/>  أعزَّهم اللّه تعلى أن يَّعْمل بِمُقتَضَى الْأمرِ الكَريم ويلحَظهم حُكمُ مَا تظمَّنَه مِن 
 <lb n="17"/>  التَأمِين الشَّامِل العَمِيم بحَوْلِ اللّه تَعلى وكتب في اليَوم التَّاسِع عشر لجُمدى 
 <lb n="18"/>  الْأخِرة عَام خمسَةٍ وارْبَعِين وَثَماني مايه صحّ هذا هـ 
 </ab></div>
          <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi ṣallà ăl lāhu ʿalà sayyidi nā wa mawlā nā muḥammad:in wa ʿalà ʾāli hi wa ṣaḥbi hi wa sallama taslīm:an 
 <lb n="2"/>li yaʿlama man yaqifu ʿalà hāḏā ăl maktūbi ăl karīmi ʾaw yasmaʿu hu ʾanna nā ʿabdu ăl lāhi ʾamīru ăl muslimīna muḥammad:un 
 <lb n="3"/>ăl ġālibu bi ăl lāhi ĭbnu 
 <lb n="4"/>ăl ʾamīri ăl muqaddasi ʾabī ăl ǧuyūši naṣr:in bni ʾamīri ăl muslimīna ʾabī ʿabdi ăl lāhi bni ʾamīri ăl muslimīna ʾabī 
 <lb n="5"/>ăl ḥaǧǧāǧi bni ʾamīri ăl muslimīna ʾabī ăl walīdi bni naṣr:in sulṭānu 
 <lb n="6"/>ġarnāṭaẗa wa mā ʾilay hā min bilādi ăl muslimīna ʾaʿlà ăl lāhu ʾamra hu wa ʾasʿada zamāna hu 
 <lb n="7"/>wa ʿaṣra hu ʾaṣdarnā kitāba nā hāḏā li l fārisi ăl mukarrami ăl muḫtāri ăl mabrūri ăl maškūri 
 <lb n="8"/>diyāquha ḏī suriṭaẗa ḫadīmi ăs sulṭāni ăl muʿaẓẓami sulṭāni qaštālaẗa ʾakrama hu ăl lāhu bi taqwā hu 
 <lb n="9"/>li yastaẓhira ʿalà ʾan yakūna bi muḍammanati hi huwa wa man yaṣilu maʿa hu min nāsi hi taḥta ăl ʾamāni 
 <lb n="10"/>ăt tāmmi ăš ăs šāmili sāmiyyi ăl ʿāmi fī ʾanfusi him wa ʾamwāli him wa ǧamīʿu ʾašyāʾi him wa kāfaẗu ʾaḥwāli him 
 <lb n="11"/>lā bi taʿarruḍ:in ʾilay him bi ḍarar:in fī nafs:in wa lā fī māl:in wa lā talḥaqu hum min ʾaḥad ʾiḏāyaẗ:un bi waǧh:in wa lā 
 <lb n="12"/>bi ḥāl:in wa yansaḥibu ʿalay him ḥukmu hāḏā ăl ʾamāni fī ḥāli wuṣūli him li ḥaḍraẗi ġarnāṭaẗa 
 <lb n="13"/>ʾammana hā ăl lāhu taʿālà wa ʾiqāmaẗi him bi hā wa ruǧūʿi him yakūnūna fī kulli ḏālika maḥfūẓīna 
 <lb n="14"/>malḥūẓīna lā sabīla li ʾaḥad:in ʿalay him wa lā taṭarruqa bi waǧh:in min wuǧūhi ăl maḍarraẗi ʾilay him wa ʿalà 
 <lb n="15"/>man yaqifu ʿalà maktūbi nā hāḏā mina ăl quwwādi wa ăl ḥukkāmi wa ăl ʾašyāḫi wa ăn nuwwābi wa ăl ḫuddāmi 
 <lb n="16"/>ʾaʿazza humu ăl lāhu taʿālà ʾan yaʿmala bi muqtaḍà ăl ʾamri ăl karīmi wa yalḥaẓa hum ḥukmu mā taḍammana hu mina 
 <lb n="17"/>ăt taʾmīni ăš šāmili ăl ʿamīmi bi ḥawli ăl lāhi taʿālà wa kutiba fī ăl yawmi ăt tāsiʿi ʿašara li ǧumādà 
 <lb n="18"/>ăl ʾaḫiraẗi ʿāma ḫamsaẗ:in wa ʾarbaʿīna wa ṯamānī miʾaẗ:in ṣaḥḥa hāḏā ĭntahà 
   </ab></div>
 <div type="translation"><ab>
		 <lb n="1"/>
 	  En el nombre de Dios, Clemente y Misericordioso, Dios bendiga y salve a nuestro señor y soberano Muḥammad, y a su linaje y a sus compañeros.
		 <lb n="2"/>
 	  Sepan cuantos lean u oigan este noble escrito que Nos, el siervo de Dios y príncipe de os musulmanes, Muḥammad,
		 <lb n="3"/>
 	  Vencedor por gracia de Dios,
		 <lb n="4"/>
 	  hijo del príncipe santificado Abī l-Ŷuyūš Naṣr, hijo del príncipe de los musulmanes Abū ʿAbd Allāh, hijo del príncipe de los musulmanes Abū
		 <lb n="5"/>
 	  l-Ḥaŷŷāŷ, hijo del principe de los musulmanes Abū l-Walīd b. Naṣr, rey
		 <lb n="6"/>
 	  de Granada y de las tierras de musulmanes que dependen de ella - ¡Dios eleve su autoridad y haga feliz su tiempo
		 <lb n="7"/>
 	  y su época! -, hemos dirigido este nuestro escrito al honrado, escogido piadoso y agradecido caballero
		 <lb n="8"/>
 	  Diego de Zurita, servidor del excelso rey, rey de Castilla, a quien Dios honre por su piedad,
		 <lb n="9"/>
 	  para que se considere bajo garantía, él y quienes con él lleguen,
		 <lb n="10"/>
 	  en completa, entera y total seguridad, tanto para sí mismos, como para su bienes, pertenencias y la totalidad de sus recursos,
		 <lb n="11"/>
 	  de que no le ocurrirá mal alguno a su persona ni sus haberes, ni les alcanzará daño de nadie en su dignida o su
		 <lb n="12"/>
 	  estado. Y se les aplicará el efecto legal de esta garantía tanto en el momento de su llegada a la corte de Granada
		 <lb n="13"/>
 	  - ¡que Dios el Altísimo preserve! -, como durante su residencia en ella, y a su regreso. Y serán mientras tantos protegidos
		 <lb n="14"/>
 	  y honrados, y nadie tendrá modo de ir contra ellos no podrá dirigirse a ellos con ninguna de las maneras de hacer daño. Y todos
		 <lb n="15"/>
 	  los caídes, jeques, gobernadores, alguaciles y servidores
		 <lb n="16"/>
 	  - ¡Dios los favorezca! – que lean este nuestro escrito, deberán cumplir el objetivo de este noble mandato y honrarlos con el efecto legal
		 <lb n="17"/>
 	  de la seguridad completa y total que se les garantiza, con la ayuda de Dios el Altísimo. Escribióse el día diecinueve de Ŷumādà
		 <lb n="18"/>
 	  II del año 845 [4 de septiembre de 1441]. Correcto.
 </ab></div>
 </body>
 </text>
 </TEI>
