<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="1379" xml:id="P_Berl_Arab_13_a" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.Berl.Arab. I 13 (= Chrest.Khoury I 32 = P.RagibQalamun 6)</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">P_Berl_Arab_13_a</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">169173</idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="1"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّحيم 
<lb n="2"/>  أقر <app type="BL"><lem resp="dotted nūn">سلمان </lem><rdg resp="Rāġib">سليمان</rdg></app> بن <app type="BL"><lem resp="APD">جبارة </lem><rdg resp="Karabacek, Khoury, Rāġib">جبارة</rdg></app> وأشهد على نفسه في صحّة عقله وبدنه 
<lb n="3"/>  وجواز أمر<supplied reason="omitted" cert="high">ه</supplied> طايعا غير مكره ولا مجبر ولا <app type="BL"><lem resp="APD">متطهد </lem><rdg resp="Khoury with correction.">مضطّهد</rdg></app> أن عنده 
<lb n="4"/>  وقبله وفي ذمّته وفي خالص ماله دينا واجبا وحق ثابتا 
<lb n="5"/>  أن لأبو الدّين بن ر<supplied reason="omitted" cert="high">مـ</supplied>ـضان <app type="BL"><lem resp="APD">الرّابغي </lem><rdg resp="Karabacek">الرّابغيّ</rdg></app> عند <app type="BL"><lem resp="APD">سليم </lem><rdg resp="Rāġib">سليمن</rdg></app> بن <app type="BL"><lem resp="APD">جبارة </lem><rdg resp="Khoury, Rāġib">جبارة</rdg></app> 
<lb n="6"/>  <sic n="superfluous">دپپار</sic> دينار عين وازنة من ضرب مصر يدفع له 
<lb n="7"/>  ذلك شهر بوونه بغير مدافعة ولا يحتج عليه 
<lb n="8"/>  بحجّة بوجه من الوجـ<supplied reason="omitted" cert="high">ـو</supplied>ه ولا سبب من الأسباب وبذلك أشهد 
<lb n="9"/>  على نفسه في سنة ثمان وخمسين وأربع مائة 
<lb n="10 right (1st witness)"/>  شهد <app type="BL"><lem resp="APD">عپپا<gap reason="illegible" extent="2" unit="character" /> </lem><rdg resp="Karabacek; Khoury; Rāġib">عساكر</rdg></app> بن <app type="BL"><lem resp="APD">موسي </lem><rdg resp="Rāġib">مدني</rdg></app> بجميع ما في 
<lb n="11 right (1st witness)"/>  هذا الكتاب وكتب عنه بأمره ومحضره 
<lb n="10 left (2nd witness)"/>  شهد عيسى بن فاتك على إقرار 
<lb n="11 left (2nd witness)"/>  المقر بجميع ما في هذا الكتاب 
<lb n="12 left (2nd witness)"/>  وكتب عنه بأمره ومحضره 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 
 <lb n="2"/>ʾaqarra salmānu sulaymānu bnu ḥabāraẗa ǧibāraẗa ǧubāraẗa wa ʾašhada ʿalà nafsi hi fī ṣiḥḥaẗi ʿaqli hi wa badani hi 
 <lb n="3"/>wa ǧawāzi ʾamri hi ṭāyiʿ:an ġayra mukrah:in wa lā muǧbar:in wa lā mutṭahad:in muḍṭahad:in ʾanna ʿinda hu 
 <lb n="4"/>wa qibala hu wa fī ḏimmati hi wa fī ḫāliṣi māli hi dayn:an wāǧib:an wa ḥaqq ṯābit:an 
 <lb n="5"/>ʾanna li ʾabū ăd dīni bni ramaḍāna ăr rābiġiyyi rābiʿiyyi ʿinda salīmi sulaymāna bni ḥbāraẗa ǧibāraẗa ǧubāraẗa 
 <lb n="6"/>dīnār ʿayn wāzinaẗ:an min ḍarbi miṣra yadfaʿu la hu 
 <lb n="7"/>ḏālika šahra baʾūniha bi ġayri mudāfaʿaẗ:in wa lā yaḥtaǧǧu ʿalay hi 
 <lb n="8"/>bi ḥuǧǧaẗ:in bi waǧh:in mina ăl wuǧūhi wa lā sabab:in mina ăl ʾasbābi wa bi ḏālika ʾašhada 
 <lb n="9"/>ʿalà nafsi hi fī sanaẗi ṯamān:in wa ḫamsīna wa ʾarbaʿi miʾaẗ:in 
 <lb n="10"/>šahida ʿBBā** ʿasākiru bnu mūsà madaniyy:in bi ǧamīʿi mā fī 
 <lb n="11"/>hāḏā ăl kitābi wa kutiba ʿan hu bi ʾamri hi wa maḥḍari hi 
 <lb n="12"/>šahida ʿīsà bnu fātik:in ʿalà ʾiqrāri 
 <lb n="13"/>ăl muqirri bi ǧamīʿi mā fī hāḏā ăl kitābi 
 <lb n="14"/>wa kutiba ʿan hu bi ʾamri hi wa maḥḍari hi 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Au nom de Dieu clément et miséricordieux !
			<lb n="2"/>
		Salmān Ibn Ǧubāra a reconnu et pris à témoin, étant dans la plénitude de ses facultés mentale et physique
		Sulaymān b. Ǧubāra a reconnu devant témoins dans la plénitude de ses facultés mentales et physiques,
			<lb n="3"/>
		et sa capacité juridique, de bon gré, non contraint, forcé ou ma[l]traité, qu&#039;il a,
		sa capacité juridique et son assentiment, sans violence, ni contrainte ou oppression qu&#039;il détient
			<lb n="4"/>
		à son débit, sous sa protection et de son bien intégral, une dette obligatoire et une obligation valide,
		chez lui dans son patrimoine et ses biens propres une dette obligatoire et un droit établi.
			<lb n="5"/>
		Abū-l-Dīn b. Ra&lt;ma&gt;ḍān al-Rābiʿī a sur Sulaymān b. Ǧubāra une créance
		(il a reconnu) que Salīm Ibn Ǧubāra doit à Abū l-Dīn Ibn Ramaḍān al-Rābiʿī (sic)
			<lb n="6"/>
		{d&#039;un dinar} d&#039;un dinar en espèces de plein poids de la frappe de Miṣr. Ce dernier lui paiera
		un dīnār en pièce d&#039;or, bien pesé et frappé en Egypte. Il lui paiera
			<lb n="7"/>
		cela au mois de baʾūna sans remise et n&#039;invoquera envers lui
		cela au mois de payni (baʾūne), sans qu&#039;il cherche à ajourner ou à invoquer
			<lb n="8"/>
		aucun argument pour quelque cause ou quelque motif que ce soit. De cela il a pris témoins
		un argument d&#039;aucun genre, ni une raison quelconque. Il prit des
			<lb n="9"/>
		en l&#039;année quatre cent cinquante-huit.
		témoins de cela en l&#039;an quatre cent cinquante-huit:
			<lb n="10"/>
		A témoigné ʿAsākir b. Madanī de la totalité du contenu
		A témoigné ʿAsākir Ibn Mūsā de tout le contenu
			<lb n="11"/>
		de ce document, et on écrivit à sa place, sur son ordre et en sa présence.
		de cet écrit. On a écrit pour lui sur son ordre et en sa présence.
			<lb n="12"/>
		A témoigné ʿĪsā Ibn Fātik de la reconnaissance
			<lb n="13"/>
		de celui qui a reconnu tout le contenu de ce document,
		du débiteur de la totalité du contenu de cet écrit.
			<lb n="14"/>
		et on écrivit à sa place, sur son ordre et en sa présence.
		On a écrit pour lui sur son ordre et en sa présence.
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
