<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="1803" xml:id="Prag_850" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.Prag.Arab. 85</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Prag_850</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">169543</idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="1"/>  ‮بسم اللّه الرّحمن الرّحيم ‪δʹ 
<lb n="2"/>  يدفع مينا بن بسطل متقبّل <app type="BL"><lem resp="APD">رجائ </lem><rdg resp="Diem">رظيّ</rdg></app> الملك عمّا عليه من الأجرة لسنة تسع 
<lb n="3"/>  وتسعين وثلثمائة إلى حسن النّوبي عن أجره لنجم برموده من هذه السّنة 
<lb n="4"/>  رباعي واحد ويحتسب به إن شا اللّه حسبي ثقتي باللّه 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 1/4 
 <lb n="2"/>yadfaʿu mīnā bnu busṭula mutaqabbilu raǧāʾi raẓiyyi ăl mulki ʿammā ʿalay hi mina ăl ʾuǧraẗi li sanaẗi tisʿ:in 
 <lb n="3"/>wa tisʿīna wa ṯalāṯi miʾaẗ:in ʾilà ḥasan:ini ăn nūbiyyi ʿan ʾaǧri hi li naǧmi barmūdiha min hāḏihi ăs sanaẗi 
 <lb n="4"/>rubāʿiyy wāḥid wa yaḥtasibu bi hi ʾin šāʾa ăl lāhu ḥasb ī ṯiqat ī bi ăl lāhi 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Im Namen Gottes, des Barmherzigen, Gütigen! 1/4
			<lb n="2"/>
		Es zahlt Menas b. Postol(os), der Pächter von Raǧāʾ el-Mulk, von dem, was er an Pacht schuldet für das Jahr drei-
		Mīnā b. Postol(os), der Pächter von Raḍīy al-Mulk, möge zahlen von dem, was er an Pacht schuldet für das Jahr drei-
			<lb n="3"/>
		hundertneunundneunzig an Ḥasan, den Nubier, aus seiner Pacht für die Rate Barmūde von diesem Jahre
			<lb n="4"/>
		einen Vierteldīnār und dies verbuchen, so Gott will! Mein Genüge ist mein Vertrauen in Gott!
		einen Vierteldīnār und er stellt damit die Rechnung glatt, so Gott will! Mein Genüge ist mein Vertrauen in Gott!
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
