<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="525" xml:id="Raghib_March_2_34" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.Marchands II 34</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Raghib_March_2_34</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">106695</idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="1"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّحيم 
<lb n="2"/>  وفّق اللّه أمرك وأسـ<supplied reason="omitted" cert="high">ـعـ</supplied>ـد جدّك وأعلا ذكرك وحسّن فعلك فهمت كتابك أكرمك اللّه وأنا ومن قبلي 
<lb n="3"/>  بحال جميل وستر واللّه محمود مشكور لا إله إلّا هو وصلّى اللّه على محمّد ما أسر إلي لطف كلامك وما ذكرت 
<lb n="4"/>  من جميل مذهبك ومحبّتك لي وأنت بحمد اللّه ونعمته أخ وحبيب أخيه لحق أيقرّب إلى اللّه ما <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
<lb n="5"/>  ومن <app type="BL"><lem resp="APD">يذبر </lem><rdg resp="APD">يذبر </rdg><rdg resp="APD">يدير</rdg></app> كلامي حمد <app type="BL"><lem resp="APD">العاقبة </lem><rdg resp="APD">ألغا</rdg></app> <sic n="superfluous">ڤپه</sic> <app type="BL"><lem resp="APD">له </lem><rdg resp="APD">فيه</rdg></app> احپرپى حسن اپك دكرپ علطى غلپك ڤى الكپاپ <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
<lb n="6"/>  وغلظي عليك إنّما هو غلظ مودّة من مثلي لمثلك وكلامي لك أذكرك ما يجب لك وعليك هـ<supplied reason="lost" cert="high">ـ</supplied><gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
<lb n="7"/>  وليس مذهبي في من هو دونك إلّا خير لمن يقصد الخير فكيف بك وأنت <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
<lb n="8"/>  محبّتك لي ومودّتك وأنت تعرف أنّك تجدني لك ناصر ومعين <gap reason="illegible" extent="4" unit="character" /> 
<lb n="9"/>  من <supplied reason="lost" cert="high">طو</supplied>ل ولا من عرض إنّما الرّجل بقلبه و<supplied reason="omitted" cert="high">ر</supplied>وحه ولسانه ودينه ولسـ<supplied reason="lost" cert="high">ـت</supplied> <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
<lb n="10"/>  <gap reason="illegible" extent="2" unit="character" />ـا <gap reason="illegible" extent="2" unit="character" />ا من <unclear reason="undefined" cert="high">قبله</unclear> وا<gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/>ا<gap reason="illegible" extent="2" unit="character" /> أكرمـ<supplied reason="lost" cert="high">ـهـ</supplied>ـم <supplied reason="lost" cert="high">يـ</supplied>ـتركوا وإنّما يتّقوا الشّر ا<gap reason="illegible" extent="4" unit="character" /> <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
<lb n="11"/>  ما حسن <app type="BL"><lem resp="APD"><sic n="superfluous">أكرمك</sic><supplied reason="omitted" cert="high">اكرمه</supplied> </lem><rdg resp="APD">أكرمه</rdg></app> اللّه <app type="BL"><lem resp="APD">يعنى </lem><rdg resp="APD">يقصر</rdg></app> بحاجة <app type="BL"><lem resp="APD"><sic n="superfluous">نفسك</sic><supplied reason="omitted" cert="high">پڤسه</supplied> </lem><rdg resp="APD">نفسه</rdg></app> فكيف بحاجة غير<supplied reason="lost" cert="high">ه</supplied> <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
<lb n="12"/>  قد علم اللّه فيما بيني وبينه بم أمسكت عن كلامه ا<gap reason="illegible" extent="2" unit="character" /> <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
<lb n="13"/>  أحببت أن يجري اللّه ذلك على يديه وقد كلّمه حسن ولم <unclear reason="undefined" cert="high">يجبـ</unclear><supplied reason="lost" cert="high">ـ</supplied><gap reason="illegible" extent="1" unit="character" /><unclear reason="undefined" cert="high"></unclear><supplied reason="lost" cert="high"><unclear reason="undefined" cert="high"></unclear></supplied> <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
<lb n="14"/>  أن يأتيك الأمر بالّذي تحب وأرجوا ألّا تخالفني الغريب لا يخا<supplied reason="lost" cert="high">لفني</supplied> <app type="BL"><lem resp="APD"><gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> </lem><rdg resp="Diem">فكيف</rdg></app> 
<lb n="15"/>  وهو قد عرف قيامي له ولغيره وما قد عرفه <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
<lb n="16"/>  الحمد وله الشّكر 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 
 <lb n="2"/>waffaqa ăl lāhu ʾamra ka wa ʾasʿada ǧidda ka wa ʾaʿlā ḏikra ka wa ḥassana fiʿla ka fahimtu kitāba ka ʾakrama ka ăl lāhu wa ʾanā wa man qibal ī 
 <lb n="3"/>bi ḥāl:in ǧamīl:in wa sitr:in wa ăl lāhu maḥmūd:un maškūr:un lā ʾilāha ʾillā huwa wa ṣallà ăl lāhu ʿalà muḥammad:in mā ʾasarra ʾilay ya luṭfa kalāmi ka wa mā ḏakarta 
 <lb n="4"/>min ǧamīli maḏhabi ka wa maḥabbati ka l ī wa ʾanta bi ḥamdi ăl lāhi wa niʿmati hi ʾaḫ:un wa ḥabību ʾaḫī hi la ḥaqq:un ʾa yuqarribu ʾilà ăl lāhi mā *** 
 <lb n="5"/>wa man yaḏburu yudabbiru yudīru kalām ī ḥamd ḥamida ăl ʿāqibaẗa ʾalġā ø fī ø hi la hu ʾaḫbara nī ḥasan:un ʾanna ka ḏakarta ġilaẓ ī ʿalay ka fī ăl kitābi *** 
 <lb n="6"/>wa ġilaẓ ī ʿalay ka ʾinnamā huwa ġilaẓu mawaddaẗ:in min miṯl ī li miṯli ka wa kalām ī la ka ʾaḏkara ka mā yaǧibu la ka wa ʿalay ka h*** 
 <lb n="7"/>wa laysa maḏhab ī fī man huwa dūna ka ʾillā ḫayr li man yaqṣidu ăl ḫayra fa kayfa bi ka wa ʾanta *** 
 <lb n="8"/>maḥabbat ka l ī wa mawaddat ka wa ʾanta taʿrifu ʾanna ka taǧidu nī la ka nāṣir wa muʿīn **** 
 <lb n="9"/>min ṭūl:in wa lā min ʿarḍ:in ʾinnamā ăr raǧulu bi qalbi hi wa rūḥi hi wa lisāni hi wa dīni hi wa lastu *** 
 <lb n="10"/>**ʾ **ʾ min qibali hi wʾ***ʾ** ʾakram hum yatrukū wa ʾinnamā yattaqū ăš šarra ا**** *** 
 <lb n="11"/>mā ḥasan:un ʾakrama ka hu ăl lāhu yaʿnà yaqṣuru bi ḥāǧaẗi nafsi ka hi fa kayfa bi ḥāǧaẗi ġayri hi *** 
 <lb n="12"/>qad ʿalima ăl lāhu fī mā bayn ī wa bayna hu bi ma ʾamsaktu ʿan kalāmi hi ʾ** *** 
 <lb n="13"/>ʾaḥbabtu ʾan yuǧriya ăl lāhu ḏālika ʿalà yaday hi wa qad kallama hu ḥasan:un wa lam yuǧib *** 
 <lb n="14"/>ʾan yaʾtiya ka ăl ʾamru bi ăllaḏī tuḥibbu wa ʾarǧū ʾallā tuḫālifa nī ăl ġarību lā yuḫālifu nī *** fa ø kayfa *** ʾanta *** 
 <lb n="15"/>wa huwa qad ʿarafa qiyām ī la hu wa li ġayri hi wa mā qad ʿarafa hu *** *** 
 <lb n="16"/>ăl ḥamdu wa la hu ăš šukru 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Au nom de Dieu, clément et miséricordieux!
			<lb n="2"/>
		Que Dieu seconde ta tâche, assiste ton zèle, exalte ta réputation et embellisse tes oeuvres! J&#039;ai compris ta lettre - que Dieu t&#039;honore! alors que moi et les miens
			<lb n="3"/>
		sont en bel état et protection. Dieu soit loué et remercié, il n&#039;est de divinité que Lui et qu&#039;Il bénisse Muḥammad! Comme j&#039;ai été réjoui de l&#039;amabilité de tes propos et de ce que tu as mentionné
			<lb n="4"/>
		de la beauté de ta conduite et de ton amitié pour moi. Tu es, grâce à Dieu et Son bienfait, un frère et l&#039;ami de son frère. Vraiment, rapproche-t-il de Dieu ce que [....]
			<lb n="5"/>
		A ceux qui méditent mes paroles, il appartient de louer leur fin. Ḥasan m&#039;a informé que tu as mentionné ma dureté pour toi dans la lettre [....]
		Celui qui rédige mes propos, il appartient de louer leur fin. Ḥasan m&#039;a informé que tu as mentionné ma dureté pour toi dans la lettre [....]
		Celui qui tourne mes propos en louange y commet une erreur. Ḥasan m&#039;a informé que tu as mentionné ma dureté pour toi dans la lettre [....]
			<lb n="6"/>
		Ma dureté pour toi n&#039;est que dureté d&#039;affection, d&#039;un (homme) comme moi envers un (homme) comme toi. Et mes propos te rappelant tes droits et tes obligations. [....]
			<lb n="7"/>
		Ma conduite à l&#039;égard de ceux qui te sont inférieurs n&#039;est que bien pour ceux qui tendent au bien. Comment (ne le serait-elle) à ton égard? Tu [....]
			<lb n="8"/>
		ton amitié et ton affection. Tu sais que tu trouveras en moi un auxiliaire et un assistant pour toi.[....]
			<lb n="9"/>
		par la [statu]re ni par la carrure. Mais l&#039;homme (ne vaut que) par son coeur, son &lt;es&gt;prit, sa langue et sa religion. Je ne suis pas [....]
			<lb n="10"/>
		.... de sa part (?) et .... les plus généreux abandonnent `mais´ se préservent du mal .... [....]
			<lb n="11"/>
		Ḥasan - que Dieu l&#039;honore! ne `manque pas´ pas de ses propres affaires. Comment (manque-t-il) de celles des autres? [....]
		Ḥasan - que Dieu l&#039;honore! ne `s&#039;occupe´ pas de ses propres affaires. Comment (s&#039;occuperait-il) de celles des autres? [....]
			<lb n="12"/>
		Dieu sait ce qu&#039;il y a entre lui et moi par ce que je me suis abstenu de lui parler ..[....]
			<lb n="13"/>
		J&#039;ai voulu que Dieu lui confie l&#039;exécution de ceci. Ḥasan lui a parlé mais il n&#039;a pas répondu (?) [....]
			<lb n="14"/>
		que l&#039;affaire t&#039;arrive comme tu le souhaites. J&#039;espère que tu ne me contrarieras pas. L&#039;étranger ne [me] con[trarie] pas [....]
			<lb n="15"/>
		Il sait que je prends soin de lui et d&#039;autres que lui, et ce qu&#039;il sait .... [....]
			<lb n="16"/>
		qu&#039;Il soit loué et remercié!
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
