<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="758" xml:id="Raghib_March_5_1_9" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.Marchands V/1 09</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Raghib_March_5_1_9</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">106831</idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="recto 1"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّحيم 
<lb n="recto 2"/>  أبقاك اللّه يأخـ<supplied reason="lost" cert="high">ـي</supplied> وحفظك وأمتع <supplied reason="lost" cert="high">بـ</supplied>ـك وتمّم نعـ<supplied reason="lost" cert="high">ـمـ</supplied>ـه عليك وكرامته 
<lb n="recto 3"/>  لك في الدّنيا <supplied reason="lost" cert="high">والآخرة</supplied> برحمته كتبت إليك وجميع من نعنا بأمره على 
<lb n="recto 4"/>  ما يسرّك أعلمك حفظك اللّه أنّي بعت رزمتك برأس المال 
<lb n="recto 5"/>  فـ<supplied reason="lost" cert="high">ـو</supplied>اللّه أسله العون برحمته الّذي يعني <supplied reason="lost" cert="high">بـ</supplied>ـمساومة متاعـ<supplied reason="lost" cert="high">ـك</supplied> <gap reason="illegible" extent="4" unit="character" /> وقد 
<lb n="recto 6"/>  أحببت تـ<supplied reason="lost" cert="high">ـبـ</supplied>ـعث <supplied reason="lost" cert="high">بنـ</supplied>ـقدك أو بربحي لفافة بربع فواللّه ما ربحت عليك 
<lb n="recto 7"/>  فيها شيا وما أخذت إلّا بغصب <gap reason="illegible" extent="4" unit="character" /> فبحقّي عليك ألّا فـ<supplied reason="lost" cert="high">ـعـ</supplied>ـلت 
<lb n="recto 8"/>  وكتبت عليها بضاعة وإن لـ<supplied reason="lost" cert="high">ـم</supplied> يسهل <supplied reason="lost" cert="high">عـ</supplied>ـليك فلا لأعفي عليك 
<lb n="recto 9"/>  وقد واللّه عـ<supplied reason="lost" cert="high">ـنـ</supplied>ـدي <gap reason="illegible" extent="5" unit="character" /> الـ<gap reason="illegible" extent="6" unit="character" /> <gap reason="illegible" extent="4" unit="character" /> <gap reason="illegible" extent="4" unit="character" /> الدّنانير مع در<supplied reason="lost" cert="high">ا</supplied>هم علي 
<lb n="recto 10"/>  من ضعف البصر واللّه يحفظك من كل مكروه برحمته <supplied reason="lost" cert="high">وقد</supplied> و<supplied reason="lost" cert="high">جّـ</supplied>ـهت إ<supplied reason="lost" cert="high">ليك</supplied> 
<lb n="recto 11"/>  مع ميمون المكري بعشرين دينرا عشرة لـ<gap reason="illegible" extent="4" unit="character" /> وعشرة من متاعك 
<lb n="recto 12"/>  وقد أحببت أن توجّه إلي بمنديلين منديل شقاق ومنديل رياط وقد أرغب 
<lb n="recto 13"/>  بهم ثمن أسله دننير كثيرة فبحقّي عليك <supplied reason="lost" cert="high">يـ</supplied>ـأبو علي إن أخلفتني ويكون 
<lb n="recto 14"/>  متاع صالح ويكون سبعة وعشرين عدد الرّياط واللّه خير حفظنا وهو 
<lb n="recto 15"/>  أرحم الرّاحمين أبقاك اللّه وحفظك 
<lb n="verso 1"/>  لأبي يعقوب وأبو علي حفظهما اللّه من عمرو بن ثور 
<lb n="verso 2"/>  <gap reason="illegible" extent="4" unit="character" /> <gap reason="illegible" extent="4" unit="character" /> 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 
 <lb n="2"/>ʾabqā ka ăl lāhu yā ʾaḫ ī wa ḥafiẓa ka wa ʾamtaʿa bi ka wa tammama niʿama hu ʿalay ka wa karāmata hu 
 <lb n="3"/>la ka fī ăd dunyā wa ăl ʾāḫiraẗi bi raḥmati hi katabtu ʾilay ka wa ǧamīʿu man naʿnā bi ʾamri hi ʿalà 
 <lb n="4"/>mā yasurru ka ʾuʿlimu ka ḥafiẓa ka ăl lāhu ʾan nī biʿtu rizmata ka bi raʾsi ăl māli 
 <lb n="5"/>fa wa ăl lāhi ʾasalu hu ăl ʿawna bi raḥmati hi ăllaḏī yaʿnī bi musāwamaẗi matāʿi ka **** wa qad 
 <lb n="6"/>ʾaḥbabtu tabʿaṯu bi naqdi ka ʾaw bi ribḥ ī lifāfaẗ:an bi rubʿ:in fa wa ăl lāhi mā rabiḥtu ʿalay ka 
 <lb n="7"/>fī hā šayʾ:an wa mā ʾuḫiḏat ʾillā bi ġaṣb **** fa bi ḥaqq ī ʿalay ka ʾallā faʿalta 
 <lb n="8"/>wa katabta ʿalay hā biḍāʿaẗ:an wa ʾin lam yashul ʿalay ka fa lā li ʾuʿfiya ʿalay ka 
 <lb n="9"/>wa qad wa ăl lāhi ʿind ī ***** ăl ****** **** **** ăd danānīr maʿa darāhima ʿalay ya 
 <lb n="10"/>min ḍaʿfi ăl baṣari wa ăl lāhu yaḥfaẓu ka min kulli makrūh:in bi raḥmati hi wa qad waǧǧahtu ʾilay ka 
 <lb n="11"/>maʿa maymūn:ini ăl mukārī bi ʿišrīna dīnār:an ʿašaraẗ:in li **** wa ʿašaraẗ:in min matāʿi ka 
 <lb n="12"/>wa qad ʾaḥbabtu ʾan tuwaǧǧiha ʾilay ya bi mandīlayni mandīli šiqāq:in wa mandīli riyāṭ:in wa qad ʾarġabu 
 <lb n="13"/>bi him ṯaman ʾasalu hu danānīra kaṯīraẗ:an fa bi ḥaqq ī ʿalay ka yā ʾabū ʿaliyy:in ʾin ʾaḫlafta nī wa yakūnu 
 <lb n="14"/>matāʿ ṣāliḥ wa yakūnu sabʿaẗ:an wa ʿišrīna ʿadadu ăr riyāṭi wa ăl lāhu ḫayru ḥifẓi nā wa huwa 
 <lb n="15"/>ʾarḥamu ăr rāḥimīna ʾabqā ka ăl lāhu wa ḥafiẓa ka 
 <lb n="16"/>li ʾabī yaʿqūba wa ʾabū ʿaliyy:in ḥafiẓa humā ăl lāhu min ʿamri bni ṯawr:in 
 <lb n="17"/>**** **** 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Au nom de Dieu, clément et miséricordieux!
			<lb n="2"/>
		Que Dieu te conserve, [mon frère] et te garde, qu&#039;Il laisse jouir [de] ta (présence) et parachève Ses bienfaits envers toi et Sa magnanimité
			<lb n="3"/>
		pour toi dans ce monde [et dans l&#039;autre] par Sa miséricorde! Je t&#039;écris, alors que moi et tous ceux qui font l&#039;objet de notre sollicitude sommes (dans l&#039;état)
			<lb n="4"/>
		qui te réjouira. Je t&#039;informe - que Dieu te garde! que j&#039;ai vendu ton ballot au capital (investi à l&#039;achat).
			<lb n="5"/>
		Je demande à Dieu l&#039;aide pour Sa miséricorde : Il s&#039;est préoccupé de fixer le cours de [ta] marchandise....
			<lb n="6"/>
		J&#039;aimerais que tu envoies avec ton argent ou mon bénéfice une lifāfa pour un quart (de dinar). Par Dieu! Je n&#039;ai tiré
			<lb n="7"/>
		(de ta marchandise) aucun bénéfice et elle n&#039;a été prise que de force.... Par égard pour moi, fais-le
			<lb n="8"/>
		et écris sur elle «marchandise»! Si cela ne t&#039;est pas facilité, abstiens-toi (de le faire), pour que je te pardonne.
			<lb n="9"/>
		Par Dieu! J&#039;ai...[..]....[..]..[.].[....] les dinars avec les dirhams
			<lb n="10"/>
		par faiblesse de vue. Que Dieu te garde de tout désagrément par Sa miséricorde! Je [t]&#039;ai adressé
			<lb n="11"/>
		avec Maymūn l&#039;ânier vingt dinars : dix de .... et dix de ta marchandise. 
			<lb n="12"/>
		J&#039;aimerais que tu m&#039;envoies deux mouchoirs, l&#039;un šiqqa et l&#039;autre rayṭa. Je désire
			<lb n="13"/>
		par eux un prix pour lequel je demande beaucoup de dinars. Par égard pour moi, Abū ʿAlī! ne me contrecarre pas; que ce soit
			<lb n="14"/>
		une bonne marchandise et que le nombre de rayṭa-s soit de vingt-sept. Dieu est le meilleur qui nous garde! C&#039;est
			<lb n="15"/>
		le plus miséricordieux des miséricordieux. Que Dieu te conserve et te garde!
			<lb n="16"/>
		À Abū Yaʿqūb et Abū ʿAlī - que Dieu les garde! De la part de ʿAmr b. Ṯawr.
			<lb n="17"/>
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
