<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="481" xml:id="Raghib_March_2_23" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.Marchands II 23</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Raghib_March_2_23</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">106666</idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="1"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّحيم جعلت فداك وأطال اللّه يأخي <supplied reason="omitted" cert="high">بقاك</supplied> 
<lb n="2"/>  وأعزّك وأكرمك وأتم نعمه عليك في الدّنيا والآخرة 
<lb n="3"/>  برحمته يأخي جعلنا اللّه من السّو فداك جعل يومنا 
<lb n="4"/>  قبل يومك يأخي ياسيّدي ياحبيبي سترك اللّه 
<lb n="5"/>  بستر <supplied reason="omitted" cert="high">الـ</supplied>ـعافية في الدّنيا والآخرة دفع اللّه عنك 
<lb n="6"/>  المكار<supplied reason="omitted" cert="high">ه</supplied> والآفات إنّه سميع الدّعا رفع اللّه 
<lb n="7"/>  ذكرك أعطاك اللّه أفضل أملك يأخي ياسيّدي 
<lb n="8"/>  أعلمك يأخي أن أبي أبقاه اللّه كتب إلى الحايز 
<lb n="9"/>  ادفع إلى أنوبيس نصف والحايز غائب يأخي 
<lb n="10"/>  جعلت فداك وأطال اللّه 
<lb n="11"/>  بقاك كلّم أبي حتّا يعجّل علي بالثّوب أنا واللّه 
<lb n="12"/>  عريانة وأنت قد رأيتني ورأيت ما أنا<supplied reason="omitted" cert="high">ڤپه	</supplied> من الحهد 
<lb n="13"/>  واللّه ما لي عيش طيّب وللّه الحمد وأنا واللّه عريانة 
<lb n="14"/>  جائعة عطشانة واللّه لقد كتبت <supplied reason="lost" cert="high">إليك</supplied> ولي أربع 
<lb n="15"/>  أيّام ما في بيتي ما عطشانة منذ أربع أيّام 
<lb n="16"/>  <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> ما وجدت <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
<lb n="17"/>  بوقالي في بيت الجيران كل يوم والحمد للّه رب العا 
<lb n="18"/>  لمپن اپا وألله اڤيم پومپن <sic n="superfluous">پومپن</sic> حپاع لا پحد 
<lb n="19"/>  يخبز لنا ولا يطحن يأ<supplied reason="lost" cert="high">خي</supplied> كلّم أبي أبقاه اللّه لأختك 
<lb n="20"/>  حتّا يعجّل علي بثوبي أنا واللّه عريت و<gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/>ت 
<lb n="21"/>  وأنت قد رأيتني والحنون أبي لم يدفع إ<supplied reason="lost" cert="high">ليّ</supplied> كلّم أبي 
<lb n="22"/>  يكتب إلى من يدفع إلي ياسيّدي يأخي لا تـ<supplied reason="lost" cert="high">ـتـ</supplied>ـوانّا 
<lb n="23"/>  <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
<lb n="24"/>  <gap reason="illegible" extent="9" unit="character" />ه إلّا ا<gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> الـ<gap reason="illegible" extent="7" unit="character" /> الّذي على 
<lb n="25"/>  <app type="BL"><lem resp="APD"><gap reason="illegible" extent="4" unit="character" /> </lem><rdg resp="Diem">اللّه</rdg></app> <app type="BL"><lem resp="APD">ا<gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> </lem><rdg resp="Diem">اللّه</rdg></app> في أنا أختك <app type="BL"><lem resp="APD">أنت </lem><rdg resp="Diem">وأنت</rdg></app> مثاب 
<lb n="26"/>  في كل ما <app type="BL"><lem resp="APD">يلي </lem><rdg resp="Diem">تلي</rdg></app> منّا جعلت فداك ياسيّدي يأخي 
<lb n="27"/>  عجّل على جواب كتابي إليك أطال اللّه <supplied reason="omitted" cert="high">بقاك</supplied> 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi ǧuʿiltu fidāʾa ka wa ʾaṭāla ăl lāhu yā ʾaḫ ī baqāʾa ka 
 <lb n="2"/>wa ʾaʿazza ka wa ʾakrama ka wa ʾatamma niʿama hu ʿalay ka fī ăd dunyā wa ăl ʾāḫiraẗi 
 <lb n="3"/>bi raḥmati hi yā ʾaḫ ī ǧaʿala nā ăl lāhu mina ăs sūʾi fidāʾa ka ǧaʿala yawma nā 
 <lb n="4"/>qabla yawmi ka yā ʾaḫ ī yā sayyid ī yā ḥabīb ī satara ka ăl lāhu 
 <lb n="5"/>bi sitri ăl ʿāfiyaẗi fī ăd dunyā wa ăl ʾāḫiraẗi dafaʿa ăl lāhu ʿan ka 
 <lb n="6"/>ăl makāriha wa ăl ʾāfāti ʾinna hu samīʿu ăd duʿāʾi rafaʿa ăl lāhu 
 <lb n="7"/>ḏikra ka ʾaʿṭā ka ăl lāhu ʾafḍala ʾamali ka yā ʾaḫ ī yā sayyid ī 
 <lb n="8"/>ʾuʿlimu ka yā ʾaḫ ī ʾanna ʾab ī ʾabqā hu ăl lāhu kataba ʾilà ăl ḥāyiza 
 <lb n="9"/>ĭdfaʿ ʾilà ʾanūbīsa niṣf wa ăl ḥāyizu ġāʾib:un yā ʾaḫ ī 
 <lb n="10"/>ǧuʿiltu fidāʾa ka wa ʾaṭāla ăl lāhu 
 <lb n="11"/>baqāʾa ka kallim ʾab ī ḥattā yuʿaǧǧila ʿalay ya bi ăṯ ṯawbi ʾanā wa ăl lāhi 
 <lb n="12"/>ʿuryānaẗ:un wa ʾanta qad raʾayta nī wa raʾayta mā ʾanā fī hi mina ăl ǧuhdi 
 <lb n="13"/>wa ăl lāhi mā l ī ʿayš:un ṭayyib:un wa li l lāhi ăl ḥamdu wa ʾanā wa ăl lāhi ʿuryānaẗ:un 
 <lb n="14"/>ǧāʾiʿaẗ:un ʿaṭšānaẗ:un wa ăl lāhi la qad katabtu ʾilay ka wa l ī ʾarbaʿu 
 <lb n="15"/>ʾayyām:in mā fī bayt ī māʾ:un ʿaṭšānaẗ:un munḏu ʾarbaʿi ʾayyām:in 
 <lb n="16"/>*** mā waǧadtu *** 
 <lb n="17"/>būqāl ī fī bayti ăl ǧīrāni kulla yawm:in wa ăl ḥamdu li l lāhi rabbi ăl ʿālamīna 
 <lb n="18"/>ʾanā wa ăl lāhi ʾuqīmu yawmayni ǧiyāʿ:un lā naǧidu ʾaḥad 
 <lb n="19"/>yaḫbizu la nā wa lā yaṭḥanu yā ʾaḫ ī kallim ʾab ī ʾabqā hu ăl lāhu li ʾuḫti ka 
 <lb n="20"/>ḥattā yuʿaǧǧila ʿalay ya bi ṯawb ī ʾanā wa ăl lāhi ʿarītu wa ***t 
 <lb n="21"/>wa ʾanta qad raʾayta nī wa ăl ḥanūnu ʾab ī lam yadfaʿ ʾilay ya kallim ʾab ī 
 <lb n="22"/>yaktubu ʾilà man yadfaʿu ʾilay ya yā sayyid ī yā ʾaḫ ī lā tatawānā 
 <lb n="23"/>*** 
 <lb n="24"/>*********h ʾillā ʾ*** ăl ******* ăllaḏī ʿalà 
 <lb n="25"/>**** ăl ø lāhu ʾ*** ăl ø lāhu fī ya ʾanā ʾuḫtu ka ø wa ʾanta muṯāb:un 
 <lb n="26"/>fī kulli mā talī yalī min nā ǧuʿiltu fidāʾa ka yā sayyid ī yā ʾaḫ ī 
 <lb n="27"/>ʿaǧǧil ʿalà ǧawābi kitāb ī ʾilay ka ʾaṭāla ăl lāhu baqāʾa ka 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Au nom de Dieu, clément et miséricordieux! Puissé-je te servir de rançon! Que Dieu prolonge, mon frère, &lt;ton existence&gt;
			<lb n="2"/>
		et te fortifie, qu&#039;Il t&#039;honore et parachève Ses bienfaits envers toi dans ce monde et dans l&#039;autre
			<lb n="3"/>
		par Sa miséricorde, mon frère! Que Dieu nous fasse te servir dans le mal de rançon! Qu&#039;Il nous fasse mourir
			<lb n="4"/>
		avant toi, mon frère, mon seigneur, mon bien-aimé! Que Dieu te protège
			<lb n="5"/>
		par la protection de la paix dans ce monde et dans l&#039;autre! Qu&#039;Il écarte de toi
			<lb n="6"/>
		les désagréments et les ennuis! En vérité, Il entend bien l&#039;invocation. Que Dieu exalte
			<lb n="7"/>
		ta réputation et exauce ta meilleure espérance, mon frère, mon seigneur!
			<lb n="8"/>
		Je t&#039;informe, mon frère, que mon père - que Dieu le conserve! a écrit au préposé:
			<lb n="9"/>
		«Paie à Anūbīs un demi-(dinar)». Mais le préposé est absent, mon frère.
			<lb n="10"/>
		Puissé-je te servir de rançon! Que Dieu prolonge
			<lb n="11"/>
		ton existence! Parle à mon père afin qu&#039;il m&#039;envoie rapidement la pièce d&#039;étoffe. Je suis, par Dieu!
			<lb n="12"/>
		toute nue. Et toi, tu m&#039;as vue et tu as vu dans quel dénuement je suis.
			<lb n="13"/>
		Par Dieu! je n&#039;ai pas la vie bonne. Dieu soit loué! Je suis, par Dieu! toute nue.
			<lb n="14"/>
		J&#039;ai faim et soif. Par Dieu! je [t&#039;]écris, alors que je n&#039;ai, depuis quatre
			<lb n="15"/>
		jours, pas d&#039;eau dans ma maison. J&#039;ai soif depuis quatre jours.
			<lb n="16"/>
		[....] je n&#039;ai trouvé ....
			<lb n="17"/>
		mon cruchon dans la maison des voisins tous les jours. Dieu soit loué, Seigneur des mon-
			<lb n="18"/>
		des! Par Dieu! nous restons deux jours {deux jours} affamés. Nous ne trouvons personne
			<lb n="19"/>
		pour nous faire du pain ni pour moudre (le blé). [Mon frère], parle à mon père pour ta sœur
			<lb n="20"/>
		afin qu&#039;il m&#039;envoie rapidement ma pièce d&#039;étoffe. Par Dieu! je suis dénudée et [....].
			<lb n="21"/>
		Toi tu m&#039;as vue. Et mon tendre père ne m&#039;a (rien) payé. Parle à mon père
			<lb n="22"/>
		pour qu&#039;il écrive à celui qui me paiera (le demi-dinar), mon seigneur, mon frère! Ne tarde pas à
			<lb n="23"/>
			<lb n="24"/>
		.... celui qui est sur
			<lb n="25"/>
		.... à mon sujet. Je suis ta sœur. Tu seras récompensé
			<lb n="26"/>
		pour tout ce qui nous touche. Puissé-je te servir de rançon, mon seigneur, mon frère!
			<lb n="27"/>
		Envoie-moi rapidement une réponse à mon lettre que je t&#039;adresse. Que Dieu prolonge &lt;ton existence&gt;!
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
