<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="723" xml:id="Raghib_March_3_41" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.Marchands III 41</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Raghib_March_3_41</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">106804</idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="1"/>  <supplied reason="lost" cert="high">پسم</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">الله</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">الر</supplied>حمن الرّحپم 
<lb n="2"/>  <supplied reason="lost" cert="high">اكرمك</supplied> ألله <supplied reason="lost" cert="high">پطا</supplied>عپه وهباك كرامپه ڤى الدپپا والاحره پرحمپه وصل كپابك 
<lb n="3"/>  <supplied reason="lost" cert="high">وڤهـ</supplied>ـمپ <supplied reason="lost" cert="high">مـ</supplied>ـا دكرپ <supplied reason="lost" cert="high">مـ</supplied>ـن سرا روجى حڤاف لخارپـ<supplied reason="omitted" cert="high">ـپـ</supplied>ـپن اپپپ عسر سپپن واحرا اپپپ سپع 
<lb n="4"/>  سنين لصاحبة الثّوب الّذي <app type="BL"><lem resp="APD">عليه </lem><rdg resp="APD">عملته</rdg></app> الشّرا وقد بعته بخمس قراريط وربع اشتريت بها الخفّين 
<lb n="5"/>  أنا وأبو عفّان قلّبنا الّقيساريّة حتّا استرخصنا لها الخف الكبير بدرهمين ودانق 
<lb n="6"/>  والصّغير بدرهمين الباقي لها ربع قيراط ولك قبلي اثنا عشر إيزار كتبت في شرا غلالتين 
<lb n="7"/>  معافري فقد اشتريت لك الغلالتين <supplied reason="omitted" cert="high">بـ</supplied>ـسبعة اعشر قيراط ونصف واحدة أرفع من 
<lb n="8"/>  الأخرا بقيراط وعشر دهاقين جياد بربع دينر وثلث قيراط و<supplied reason="lost" cert="high">كـ</supplied>ـما شرى هذه على ثلاثين 
<lb n="9"/>  بدينر فإنّما وقف بربع شهري حسبنا ستّة تقع على أربعين بشهري وبعت لك أربعة 
<lb n="10"/>  أثواب من أجود ما كان فيها بأحد <supplied reason="omitted" cert="high">و</supplied>عشرين قيراط <supplied reason="omitted" cert="high">ا</supplied>لكمد وما أعطيت ببعضها 
<lb n="11"/>  إلّا سدس دينر ونصف قيراط فقد كتبت إليك غير مرّة لا يغرّك هذا المتاع 
<lb n="12"/>  المكمود الحرج فإنّه ليس شرا والسّوق نافق إن يخرج فيه الصّحيح من المتاع 
<lb n="13"/>  فكيف الحرج وكتبت في مزج ولم يشهّي ثخنه فكرهت أ<supplied reason="lost" cert="high">ن</supplied> <gap reason="illegible" extent="4" unit="character" /> 
<lb n="14 right margin"/>  الباقي لك ثمانية أثواب 
<lb n="15 right margin"/>  إنشا اللّه <sic n="superfluous">نبعيها</sic><supplied reason="omitted" cert="high">پپپعها</supplied> فإنّه متاع 
<lb n="16 right margin"/>  سي جدّا 
<lb n="top upside down 1 right"/>  لأبي هريرة أكرمه اللّه 
<lb n="top upside down 2 right"/>  جعفر بن أحمد بن عبد المومن 
<lb n="top upside down 1 left"/>  من محمّد وإبرا<supplied reason="lost" cert="high">هيم</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">ابني</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">عمرو</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">بن</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">ثور</supplied> 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 
 <lb n="2"/>ʾakrama ka ăl lāhu bi ṭāʿati hi wa habā ka karāmata hu fī ăd dunyā wa ăl ʾāḫiraẗi bi raḥmati hi waṣala kitābu ka 
 <lb n="3"/>wa fahimtu mā ḏakarta min širāʾi zawǧay ḫifāf:in li ǧāriyatayni ĭbnati ʿašri sinīna wa ʾuḫrā ĭbnati sabʿi 
 <lb n="4"/>sinīna li ṣāḥibaẗi ăṯ ṯawbi ăllaḏī ʿalay ʿamiltu hi hu ăš širāʾa širāʾu wa qad biʿtu hu bi ḫamsi qarārīṭa wa rubʿ:ini ĭštaraytu bi hā ăl ḫuffayni 
 <lb n="5"/>ʾanā wa ʾabū ʿaffāna qallabnā ăl qaysāriyyaẗa ḥattā ĭstarḫaṣnā la hā ăl ḫuffa ăl kabīra bi dirhamayni wa dānaq:in 
 <lb n="6"/>wa ăṣ ṣaġīra bi dirhamayni ăl bāqī la hā rubʿu qīrāṭ:in wa la ka qibal ī ĭṯnā ʿašara ʾīzār katabta fī širāʾi ġilālatayni 
 <lb n="7"/>maʿāfiriyy fa qadi ĭštaraytu la ka ăl ġilālatayni bi sabʿaẗa ĭʿšara qīrāṭ wa niṣf:in wāḥidaẗ:un ʾarfaʿu mina 
 <lb n="8"/>ăl ʾuḫrā bi qīrāṭ:in wa ʿašra dahāqīna ǧiyād:in bi rubʿi dīnār:in wa ṯulṯi qīrāṭ:in wa kamā širà hāḏihi ʿalà ṯalāṯīna 
 <lb n="9"/>bi dīnār:in fa ʾinnamā waqafa bi rubʿ:in šahriyy:in ḥasabnā sittaẗ:an taqaʿu ʿalà ʾarbaʿīna bi šahriyy:in wa biʿtu la ka ʾarbaʿaẗa 
 <lb n="10"/>ʾaṯwāb:in min ʾaǧwadi mā kāna fī hā bi ʾaḥad:in wa ʿišrīna qīrāṭ ăl kamdu wa mā ʾuʿṭītu bi baʿḍi hā 
 <lb n="11"/>ʾillā sudsa dīnār:in wa niṣfa qīrāṭ:in fa qad katabtu ʾilay ka ġayra marraẗ:in lā yaġurri ka hāḏā ăl matāʿu 
 <lb n="12"/>ăl makmūdu ăl ḥarāǧu fa ʾinna hu laysa širāʾ wa ăs sūqu nāfiq:un ʾin yuḫraǧ fī hi ăṣ ṣaḥīḥu mina ăl matāʿi 
 <lb n="13"/>fa kayfa ăl ḥarāǧu wa katabta fī mazǧ:in wa lam yušahhī ṯiḫanu hu fa karihtu ʾan **** 
 <lb n="14"/>ăl bāqī la ka ṯamāniyaẗu ʾaṯwāb:in 
 <lb n="15"/>ʾin šāʾa ăl lāhu nabīʿu hā fa ʾinna hu matāʿ:un 
 <lb n="16"/>sayyiʾ:un ǧidd:an 
 <lb n="17"/>li ʾabī hurayraẗa ʾakrama hu ăl lāhu 
 <lb n="18"/>ǧaʿfara bni ʾaḥmada bni ʿabdi ăl muʾmini 
 <lb n="19"/>min muḥammad:in wa ʾibrāhīma ĭbnay ʿamri bni ṯawr:in 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		[Au nom de Dieu, clé]ment et miséricordieux!
			<lb n="2"/>
		[Que] Dieu [t&#039;honore dans l&#039;obéis]sance (qui Lui est due) [et] t&#039;accorde Sa magnanimité dans ce monde et dans l&#039;autre par Sa miséricorde! Ta lettre m&#039;est parvenue.
			<lb n="3"/>
		J&#039;ai com[pris ce] que tu mentionnais [au] sujet de l&#039;achat de deux paires de bottines pour deux esclaves, l&#039;une de dix ans et l&#039;autre de sept,
			<lb n="4"/>
		appartenant à la propriétaire de la pièce d&#039;étoffe au moyen de laquelle l&#039;achat a été fait. Je l&#039;ai vendu pour cinq qīrāṭ-s et quart avec lesquels j&#039;ai acheté les deux (paires) de bottines.
			<lb n="5"/>
		Abū ʿAffān et moi avons exploré la qaysāriyya jusqu&#039;à ce que nous lui eussions acheté à bon compte la (paire) de grandes bottines pour deux dirhams et un dānaq
			<lb n="6"/>
		et la (paire) de petites pour deux dirhams. Il lui reste un quart de qīrāṭ. Tu as chez moi douze voiles. Tu as écrit au sujet de l&#039;achat de deux robes
			<lb n="7"/>
		Maʿāfirī. Je te les ai achetées &lt;pour&gt; dix-sept qīrāṭ-s et demi. L&#039;une vaut
			<lb n="8"/>
		un qīrāṭ de plus que l&#039;autre. (Je t&#039;ai également acheté) dix bons dihqān-s pour un quart de dinar et un tiers de qīrāṭ. Comme l&#039;achat de ces (dihqān-s) a été effectué au prix de trente
			<lb n="9"/>
		pour un dinar, ils n&#039;ont coûté qu&#039;un quart (de dinar) ayant cours. Nous en avons compté six au prix de quarante pour un (dinar) ayant cours. J&#039;ai vendu pour toi quatre
			<lb n="10"/>
		pièces d&#039;étoffe parmi les meilleures qui s&#039;y trouvaient pour vingt-et-un qīrāṭ-s. (Quant aux étoffes) caties, on ne m&#039;a donné pour quelques-unes
			<lb n="11"/>
		qu&#039;un sixième de dinar et un demi-qīrāṭ. Je t&#039;ai écrit plus d&#039;une fois : ne te laisse pas aveugler par cette marchandise
			<lb n="12"/>
		catie. La criée n&#039;est pas achat. Le marché est bien achalandé si on y sort la marchandise sans défaut.
			<lb n="13"/>
		Comment (n&#039;en serait-il pas de même) de la criée? Tu as écrit au sujet de (l&#039;achat) de miel. Sa cristallisation n&#039;est guère appétissante. J&#039;ai donc répugné à ....
			<lb n="14"/>
		Il te reste huit pièces d&#039;étoffe.
			<lb n="15"/>
		Si Dieu le veut! nous les vendrons. C&#039;est une marchandise
			<lb n="16"/>
		très mauvaise.
			<lb n="17"/>
		À Abū Hurayra - que Dieu l&#039;honore! 
			<lb n="18"/>
		Ǧaʿfar b. Aḥmad b. ʿAbd al-Muʾmin.
			<lb n="19"/>
		De la part de Muḥammad et d&#039;Ibrāhīm ibnayy ʿAmr b. Ṯawr.
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
