<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="763" xml:id="Raghib_March_5_1_11" xml:lang="en">
   <teiHeader>
        <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.Marchands V/1 11</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
              <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Raghib_March_5_1_11</idno>
              <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
              <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">106833</idno>
              <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
           <sourceDesc>
             <p/>
          </sourceDesc>
 </fileDesc>
    </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّحيم 
 <lb n="2"/>  حفظك اللّه وعافاك أتاني منك <supplied reason="lost" cert="high">كـ</supplied>ـتاب بعد كتاب فالأوّل 
 <lb n="3"/>  منها ذكرت لي فيه أنّك تريد تز<supplied reason="lost" cert="high">و</supplied>يج ابنت عمّك وتسلني عن 
 <lb n="4"/>  رأيي في ذلك وكتاب بعده بالفرا<supplied reason="lost" cert="high">غ</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">منه</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">فـأ</supplied>سل اللّه <app type="BL"><lem resp="APD">يابني </lem><rdg resp="APD">يابنيّ</rdg></app> أن يعزم لك 
 <lb n="5"/>  ولنا في كل أمر على أرشد الأمور في عافية فأمّا مسرّتك إيّاي 
 <lb n="6"/>  في ابنت عمّك فما أحسن ما رأيت وما أحق بعضكم من بعض بذلك 
 <lb n="7"/>  واعلم <app type="BL"><lem resp="APD">يابني </lem><rdg resp="APD">يابنيّ</rdg></app> أن لولا ما أداري ممّن عندنا لقد خرجت إليك ولكن لو أنّي 
 <lb n="8"/>  خرجت إليك لكنّا منهم في أنّة ولكنّي وقفت عن الخروج إلى 
 <lb n="9"/>  ما قبلك مداراة منّي لهم ونحن كل يوم منذ جانى أوّل كتبك بذلك 
 <lb n="10"/>  فاللّه أعلم ماذا نلقا من وهبة وأمّها وإ<supplied reason="lost" cert="high">نّـ</supplied>ـما ترسل علينا أمّها فإذا احتججت 
 <lb n="11"/>  عليهم بأنّهم ظلموك وأنّهم فعلوا ما لا يجوز لهم فإذا كلّمتهم بذلك 
 <lb n="12"/>  كسرتهم بذلك ثم لا ينشبوا حتّى يثور <unclear reason="undefined" cert="high">أرپضا</unclear> <supplied reason="omitted" cert="high">ارصـپا</supplied> فيحن ڤپما الله په 
 <lb n="13"/>  فأمّا العمّة فقد خفت أن تتوسوس أسفا عليك ونحن نسل <sic n="superfluous">ا</sic><gap reason="illegible" extent="1" unit="character" /> 
 <lb n="14"/>  أن يسلّمها وإيّانا من كل مكروه وقد وجّهت إليك بصرّة فيها درهم 
 <lb n="15"/>  ونصف ونصف دانق دفعه إلي أحمد بن يونس بن أخـي كبيس <del rend="erasure" status="unremarkable">ا</del>زعم أنّه 
 <lb n="16"/>  كان لك عليه وثلث درهم ونصف دانق كان قضا لك من عمل 
 <lb n="17"/>  الخف فاقبض ذلك من صاحب كتابي هذا إليك إن شا اللّه واعلم 
 <lb n="18"/>  <app type="BL"><lem resp="APD">يابني </lem><rdg resp="APD">يابنيّ</rdg></app> أنّي قد كنت أحب <app type="BL"><lem resp="APD">أن </lem><rdg resp="APD">إن</rdg></app> لو حضرت بعض أمرك فاعذرني فاللّه 
 <lb n="19"/>  المستعان وأسل اللّه أن يجعلها عليك مباركة نقيّة وأن يقنعك بها 
 <lb n="20"/>  ويجمع ألفتكم على التّحاب والتّقوي و<supplied reason="lost" cert="high">أن</supplied> يجعل بعضكم على بعض بركة 
 <lb n="21"/>  خص نفسك السّلم وعلى أبيك وعمّك حفظهما اللّه وعلى جميع عياله وهنّهم 
 <lb n="22"/>  منّي وأقرئ أبا القسم منّي السّلم إسمعيل بن أبي خزيمة فما حرّكت 
 <lb n="23"/>  أحد غيره فإنّه قد بلغني كسله وقلّة نشاطه إن الّذي أحياكم لمحيي 
 <lb n="24"/>  الموتا وهو على كل شي قدير وقد توجّه إليك ابن خالتك حارث 
 <lb n="25"/>  يوم الخميس فأبلغه منّي السّلم وعجّل بكتاب فيه وصوله لأسر بذلك 
 <lb n="26"/>  وقد وجّهت إليك معه صرّة لأحمد بن بكير فيها عشرة الدّنانير طريّة وله عندك 
 <lb n="27"/>  قبلها عشرين قيراط فذلك أحد اعشر دينر إلّا سدس فعجّلها إليه رياط كلّها 
 <lb n="28"/>  وليكون متاع رخيص بثمنه ولا تشتري لـ<supplied reason="lost" cert="high">ـه</supplied> إلّا متاع كثير جيّد وانظر ألّا تحبسها 
 <lb n="29"/>  عنه إن شا اللّه فإنّه ممّن أحب مسرّته والسّلم عليك ورحمت اللّه 
 <lb n="30"/>  رحمة وحمدونة ابنت خالتك <app type="BL"><lem resp="APD">يقرو </lem><rdg resp="LS “this form at least exists, though it is not the one required here”">يقرو</rdg></app> السّلم والسّلم عليك ورحمت اللّه 
 <lb n="31"/>  وكتب 
 <lb n="top upside down 1 right"/>  لأبي يعقوب والحسن بن 
 <lb n="top upside down 2 right"/>  عبد السّلم 
 <lb n="top upside down 1 left"/>  من عمر بن محمّد يدفع بالفيّوم 
 <lb n="top upside down 2 left"/>  سلمن يقرئكم السّلم 
 </ab></div>
          <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 
 <lb n="2"/>ḥafiẓa ka ăl lāhu wa ʿāfā ka ʾatā nī min ka kitāb:un baʿda kitāb:in fa ăl ʾawwalu 
 <lb n="3"/>min hā ḏakarta l ī fī hi ʾanna ka turīdu tazwīǧa ĭbnati ʿammi ka wa tasalu nī ʿan 
 <lb n="4"/>raʾy ī fī ḏālika wa kitāb:un baʿda hu bi ăl farāġi min hu fa ʾasalu ăl lāha yā ĭbn bunay ī ya ʾan yaʿzima la ka 
 <lb n="5"/>wa la nā fī kulli ʾamr:in ʿalà ʾaršadi ăl ʾumūri fī ʿāfiyaẗ:in fa ʾammā masarratu ka ʾiyyā ya 
 <lb n="6"/>fī ĭbnati ʿammi ka fa mā ʾaḥsana mā raʾaytu wa mā ʾaḥaqqa baʿḍa kum min baʿḍ:in bi ḏālika 
 <lb n="7"/>wa ĭʿlam yā ĭbn bunay ī ya ʾan law lā mā ʾudārī mimman ʿinda nā la qad ḫaraǧtu ʾilay ka wa lākin law ʾan nī 
 <lb n="8"/>ḫaraǧtu ʾilay ka la kunnā min hum fī ʾannaẗ:in wa lākin nī waqaftu ʿani ăl ḫurūǧi ʾilà 
 <lb n="9"/>mā qibala ka mudārāẗ:an minn ī la hum wa naḥnu kulla yawm:in munḏu ǧāʾa nī ʾawwalu kutubi ka bi ḏālika 
 <lb n="10"/>fa ăl lāhu ʾaʿlamu māḏā nalqā min wahbaẗa wa ʾummi hā wa ʾinnamā tursilu ʿalay nā ʾumma hā fa ʾiḏā ĭḥtaǧaǧtu 
 <lb n="11"/>ʿalay him bi ʾanna hum ẓalamū ka wa ʾanna hum faʿalū mā lā yaǧūzu la hum fa ʾiḏā kallamtu hum bi ḏālika 
 <lb n="12"/>kasartu hum bi ḏālika ṯumma lā yanšabū ḥattà yaṯūru ʾarḍu nā fa naḥnu fī mā ăl lāhu bi hi ʾaʿlamu 
 <lb n="13"/>fa ʾammā ăl ʿammaẗu fa qad ḫiftu ʾan tatawaswasa ʾasaf:an ʿalay ka wa naḥnu nasalu ăl lāha 
 <lb n="14"/>ʾan yusallima hā wa ʾiyyā nā min kulli makrūh:in wa qad waǧǧahtu ʾilay ka bi ṣurraẗ:in fī hā dirham:un 
 <lb n="15"/>wa niṣf:un wa niṣfu dānaq:in dafaʿa hu ʾilay ya ʾaḥmadu bnu yūnusa bni ʾaḫī kabīsa zaʿama ʾanna hu 
 <lb n="16"/>kāna la ka ʿalay hi wa ṯulṯu dirham:in wa niṣfu dānaq:in kāna qaḍāʾ:an la ka min ʿamali 
 <lb n="17"/>ăl ḫuffi fa ĭqbiḍ ḏālika min ṣāḥibi kitāb ī hāḏā ʾilay ka ʾin šāʾa ăl lāhu wa ĭʿlam 
 <lb n="18"/>yā ĭbn bunay ī ya ʾan nī qad kuntu ʾuḥibbu ʾan ʾin law ḥaḍartu baʿḍa ʾamri ka fa ĭʿḏir nī fa ăl lāhu 
 <lb n="19"/>ăl mustaʿānu wa ʾasalu ăl lāha ʾan yaǧʿala hā ʿalay ka mubārakaẗ:an naqiyyaẗ:an wa ʾan yuqniʿa ka bi hā 
 <lb n="20"/>wa yaǧmaʿa ʾulfata kum ʿalà ăt taḥābbi wa ăt taqwà wa ʾan yaǧʿala baʿḍa kum ʿalà baʿḍ:in barakaẗ:an 
 <lb n="21"/>ḫaṣṣa ḫuṣṣi nafsa ka ăs salāma salāmu wa ʿalà ʾabī ka wa ʿammi ka ḥafiẓa humā ăl lāhu wa ʿalà ǧamīʿi ʿiyāli hi wa hanni him 
 <lb n="22"/>minn ī wa ʾaqriʾ ʾabā ăl qāsimi minn ī ăs salāma ʾismāʿīla bni ʾabī ḫuzaymaẗa fa mā ḥarraktu 
 <lb n="23"/>ʾaḥad ġayra hu fa ʾinna hu qad balaġa nī kasalu hu wa qillaẗu našāṭi hi ʾinna ăllaḏī ʾaḥyā kum la muḥyī 
 <lb n="24"/>ăl mawtā wa huwa ʿalà kulli šayʾ:in qadīr:un wa qad tawaǧǧaha ʾilay ka ĭbnu ḫālati ka ḥāriṯ:un 
 <lb n="25"/>yawma ăl ḫamīsi fa ʾabliġ hu minn ī ăs salāma wa ʿaǧǧil bi kitāb:in fī hi wuṣūlu hu li ʾasurra bi ḏālika 
 <lb n="26"/>wa qad waǧǧahtu ʾilay ka maʿa hu ṣurraẗ:an li ʾaḥmada bni bukayr:in fī hā ʿašaraẗu ăd danānīri ṭariyyaẗ:un wa la hu ʿinda ka 
 <lb n="27"/>qabla hā ʿišrīna qīrāṭ fa ḏālika ʾaḥada ĭʿšara dīnār ʾillā suds fa ʿaǧǧil hā ʾilay hi riyāṭ kulla hā 
 <lb n="28"/>wa l yakūn matāʿ raḫīṣ bi ṯamani hi wa lā taštarī la hu ʾillā matāʿ kaṯīr ǧayyid wa ŭnẓur ʾallā taḥbisa hā 
 <lb n="29"/>ʿan hu ʾin šāʾa ăl lāhu fa ʾinna hu mimman ʾuḥibbu masarrata hu wa ăs salāmu ʿalay ka wa raḥmatu ăl lāhi 
 <lb n="30"/>raḥmaẗu wa ḥamdūnaẗu ĭbnatu ḫālati ka tuqrū yuqrū ăs salāma wa ăs salāmu ʿalay ka wa raḥmatu ăl lāhi 
 <lb n="31"/>wa kutiba 
 <lb n="32"/>li ʾabī yaʿqūba wa ăl ḥasani bni 
 <lb n="33"/>ʿabdi ăs salāmi 
 <lb n="34"/>min ʿumara bni muḥammad:in yudfaʿ bi ăl fayyūmi 
 <lb n="35"/>salmānu yuqriʾu kumu ăs salāma 
   </ab></div>
 <div type="translation"><ab>
		 <lb n="1"/>
 	  Au nom de Dieu, clément et miséricordieux!
		 <lb n="2"/>
 	  Que Dieu te garde et t&#039;accorde la paix! Il m&#039;est venu de toi lettre après lettre. Dans la première,
		 <lb n="3"/>
 	  tu mentionnais ton désir d&#039;épouser la fille de ton oncle paternel et me demandais
		 <lb n="4"/>
 	  mon opinion sur cela. Dans la suivante, (tu m&#039;annonçais) la conclusion (du mariage). Je demande à Dieu, mon fils, qu&#039;Il t&#039;engage
		 <lb n="5"/>
 	  ainsi que nous en toutes affaires dans les plus droites dans la paix! Quant à ta joie, elle est mienne
		 <lb n="6"/>
 	  à cause de la fille de ton oncle paternel. Comme cette chose est bonne à mes yeux et comme vous êtes dignes l&#039;un de l&#039;autre de cela!
		 <lb n="7"/>
 	  Sache, mon fils, que si je ne prenais pas soin de ceux qui sont chez nous, je me serais rendu auprès de toi. Mais si je m&#039;étais
		 <lb n="8"/>
 	  rendu auprès de toi, nous serions dans les gémissements à cause d&#039;eux. Mais je me suis retenu de me rendre
		 <lb n="9"/>
 	  auprès de toi pour prendre soin d&#039;eux. Tous les jours, depuis que ta première lettre m&#039;est venue (m&#039;annonçant) ceci,
		 <lb n="10"/>
 	  Dieu sait bien ce que nous supportons de Wahba et de sa mère. Elle lance seulement sa mère contre nous. Si je leur objectais
		 <lb n="11"/>
 	  qu&#039;elles t&#039;ont lésé et qu&#039;elles ont fait ce qui ne leur était pas permis, et si je leur parlais de cela,
		 <lb n="12"/>
 	  je les affligerai par cela. Puis elles s&#039;accrochent (?) que lorsque notre terre (?) est soulevée. Nous sommes dans une situation que Dieu connaît bien.
		 <lb n="13"/>
 	  Quant à ta tante paternelle, j&#039;ai eu peur qu&#039;elle marmonne de chagrin à cause de toi. Nous demandons à Dieu
		 <lb n="14"/>
 	  qu&#039;Il la préserve et nous préserve de tout désagrément. Je t&#039;ai adressé une bourse contenant un dirham
		 <lb n="15"/>
 	  et demi et un demi-dānāq que m&#039;ai payés Aḥmad b. Yūnus le neveu de Kabīs. Il a prétendu
		 <lb n="16"/>
 	  qu&#039;il te les devait. (La bourse contient également) un tiers de dirham et un demi-dānaq pour régler ce qui t&#039;était dû de la confection
		 <lb n="17"/>
 	  des bottines. Touche-les de celui qui te portera cette lettre de ma part, si Dieu le veut! et sache,
		 <lb n="18"/>
 	  mon fils, que j&#039;aurais aimé suivre quelques-unes de tes affaires. Excuse-moi, Dieu
		 <lb n="19"/>
 	  est Celui dont l&#039;aide est implorée! Je demande à Dieu qu&#039;Il rende (ta femme) bénie et pure et te contente d&#039;elle
		 <lb n="20"/>
 	  qu&#039;Il resserre votre union dans l&#039;amour et la piété et répande sur vous Sa bénédiction!
		 <lb n="21"/>
 	  Je t&#039;adresse le salut, ainsi qu&#039;à ton père et à ton oncle paternel - que Dieu les garde! et à toute sa famille. Félicite-les
		 <lb n="22"/>
 	  de ma part. Envoie de ma part le salut à Abū l-Qāsim Ismāʿīl b. Abī Ḫuzayma. Je ne secoue 
		 <lb n="23"/>
 	  personne d&#039;autre que lui. J&#039;ai appris sa paresse et son peu d&#039;activité. Celui qui vous fait revivre est certes Celui qui fera revivre
		 <lb n="24"/>
 	  les morts. Sur toute chose Il est omnipotent! Le fils de ta tante maternelle, Ḥāriṯ, est parti chez toi
		 <lb n="25"/>
 	  le jour du jeudi. Transmet-lui de ma part le salut et envoie-moi rapidement une lettre (m&#039;annonçant) son arrivée pour que je m&#039;en réjouisse.
		 <lb n="26"/>
 	  Je t&#039;ai adressé avec lui une bourse appartenant à Aḥmad b. Bukayr, contenant six dinars à fleur de coin. Tu lui devais
		 <lb n="27"/>
 	  déjà vingt qīrāṭ-s. Cela fait onze dinars moins un sixième. Envoie-lui rapidement des rayṭa-s avec toute (cette somme)
		 <lb n="28"/>
 	  et que la marchandise soit bon marché par son prix. Ne lui achète qu&#039;une marchandise abondante et de bonne qualité et tâche de ne pas le retenir
		 <lb n="29"/>
 	  (loin) de lui, si Dieu le veut! Il est de ceux dont je souhaite la joie. Que le salut soit sur toi, ainsi que la miséricorde de Dieu!
		 <lb n="30"/>
 	  Raḥma et Ḥamdūna la fille de ta tante maternelle t&#039;envoient le salut. Que le salut soit sur toi, ainsi que la miséricorde de Dieu!
		 <lb n="31"/>
 	  Ceci a été) écrit.
		 <lb n="32"/>
 	  À Abū Yaʿqūb et al-Ḥasan b.
		 <lb n="33"/>
 	  ʿAbd al-Salām
		 <lb n="34"/>
 	  De la part de ʿUmar b. Muḥammad. À délivrer au Fayyoum.
		 <lb n="35"/>
 	  Salmān vous envoie le salut. 
 </ab></div>
 </body>
 </text>
 </TEI>
