<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="404" xml:id="Raghib_Marchands_1_12" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.Marchands I 12</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Raghib_Marchands_1_12</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">106608</idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="recto 1"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّحيم 
<lb n="recto 2"/>  شهد الشّهود المسمّون في هذا الكتاب أن فلان بن فلان وفلان وفلانة أقرّوا عندهم وأشهدوهم على 
<lb n="recto 3"/>  أنفسهم في صحّة عقولهم وأبدانهم وجواز أمورهم في كذى كذى من سنة كذى وكذى أن الدّار الّتي يملكونها 
<lb n="recto 4"/>  بموضع كذى وكذى حدّها كذى وكذى حبس صدقة خص على جعفر وعلى ثابت وعلى 
<lb n="recto 5"/>  ريسان وعلى أولاد جعفر وثابت وريسان وأولاد أولادهم ما تناسلوا وكل من الّذين 
<lb n="recto 6"/>  يرجع نسبهم إلى <sic n="superfluous">اپپهم</sic> صلب أحمد بن عبد المومن ذكرهم وأنثاهم في القسم سوا لا يدخل الأبنا مع 
<lb n="recto 7"/>  الآبا حتّى يموت الأب فمن مات منهم أو من أولادهم ولا ولد له فنصيبه 
<lb n="recto 8"/>  أو نصيب ولده من القسمة رد على من بقي منهم ومن بقي من أولادهم <del rend="erasure" status="unremarkable">ممن</del> <del rend="erasure" status="unremarkable">پرحع</del> ما تناسلوا 
<lb n="recto 9"/>  وكل من الّذين يرجع نسبه إلى <del rend="erasure" status="unremarkable">اپپهم</del> صلب أحمد بن عبد المومن ذكرهم وأنثاهم فيه سوا ليس 
<lb n="recto 10"/>  لولد البنات في هذا الحبس إلّا بنت تكون ممّن يرجع نسبها إلى <del rend="erasure" status="unremarkable">اپپهم</del> صلب أحمد بن عبد المومن 
<lb n="recto 11"/>  ومن مات منهم ومن أولادهم وأولاد أولادهم ما تناسلوا وله ولد يكون ممّن يرجع نسـ<supplied reason="lost" cert="high">ـبه</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">إلى</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">صلب</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">أحمد</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">بن</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">عبد</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">المومن</supplied> 
<lb n="recto 12"/>  اقتسم ما كان لأبيهم المحبّس عليهم <sic n="superfluous">علپهم</sic> هم يقتسموه بينهم الذّكر والأنثى سو<supplied reason="lost" cert="high">ا</supplied> <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
<lb n="recto 13"/>  ابنت أحمد بن عبد المومن <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> فنصيبها رد على <app type="BL"><lem resp="APD">أخويها </lem><rdg resp="Diem">أخويها</rdg></app> <gap reason="illegible" extent="4" unit="character" /> 
<lb n="recto 14"/>  فإن كان لـ<supplied reason="lost" cert="high">ـها</supplied> ولد فله من كرى هذه الدّار ثلثة الدّنانير حياته <gap reason="illegible" extent="4" unit="character" /> 
<lb n="right margin 14"/>  وأولاد أولادهم ما تناسلوا وكل من الّذين يرجع نسبهم إلى صلب أحمد بن عبد المومن 
<lb n="recto 15"/>  ولا شي لزوجها أحمد بن محمّد بن عيّاش فيها فإن لم يكون لها ولد <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
<lb n="recto 16"/>  فهاذه الثّلاثة الدّنانير من كرى هذه الدّار لزوجها أحمد بن محمّد بن عيّاش حيا<supplied reason="lost" cert="high">ته</supplied> <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
<lb n="recto 17"/>  إلى جعفر وثابت وريسان ثم إلى ولد أولادهم وأولاد <supplied reason="lost" cert="high">أولادهم</supplied> <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
<lb n="recto 17"/>  ألى 
<lb n="recto 18"/>  وكانوا ممّن يرجع نسبهم إلى صلب أحمد بن عبد <supplied reason="lost" cert="high">المومن</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">شهد</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">على</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">ذلك</supplied> <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
<lb n="recto 19"/>  بحضرة أحمد بن محمّد بن عيّاش وأمر<supplied reason="lost" cert="high">ه</supplied> <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
<lb n="recto 20"/>  على ما سمّي <app type="BL"><lem resp="APD">ووصف </lem><rdg resp="Diem">وفسّر</rdg></app> <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
<lb n="recto 21"/>  <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
<lb n="recto 22"/>  <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
<lb n="recto 23"/>  حبسها قد تم فأمضوا حبسـ<supplied reason="lost" cert="high">ـها</supplied> <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
<lb n="recto 24"/>  ولا <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> لها <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
<lb n="verso 1"/>  قد شرا جعفر وثابت وريسان هذه الدّار حبسا صدقة إلى من <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
<lb n="verso 2"/>  أوّل <unclear reason="undefined" cert="high">مرّة</unclear> عليهم ورضوا به 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 
 <lb n="2"/>šahida ăš šuhūdu ăl musammawna fī hāḏā ăl kitābi ʾanna fulāna bna fulān:in wa fulān wa fulānaẗ:an ʾaqarrū ʿinda hum wa ʾašhadū hum ʿalà 
 <lb n="3"/>ʾanfusi him fī ṣiḥḥaẗi ʿuqūli him wa ʾabdāni him wa ǧawāzi ʾumūri him fī kaḏà kaḏà min sanaẗi kaḏà wa kaḏà ʾanna ăd dāra ăllatī yamlikūna hā 
 <lb n="4"/>bi mawḍiʿi kaḏà wa kaḏà ḥaddu hā kaḏà wa kaḏà ḥabs:un ṣadaqaẗ:un ḫaṣṣa ʿalà ǧaʿfara wa ʿalà ṯābit:in wa ʿalà 
 <lb n="5"/>raysāna wa ʿalà ʾawlādi ǧaʿfara wa ṯābit:in wa raysāna wa ʾawlādi ʾawlādi him mā tanāsalū wa kull:in mina ăllaḏīna 
 <lb n="6"/>yarǧaʿu nasabu hum ʾilà ṣulbi ʾaḥmada bni ʿabdi ăl muʾmini ḏakaru hum wa ʾunṯā hum fī ăl qismi sawāʾ:un lā yadḫalu ăl ʾabnāʾu maʿa 
 <lb n="7"/>ăl ʾābāʾi ḥattà yamūtu ăl ʾabu fa man māta min hum ʾaw min ʾawlādi him wa lā walada la hu fa naṣību hu 
 <lb n="8"/>ʾaw naṣību waladi hi mina ăl qismaẗi radda ʿalà man baqiya min hum wa man baqiya min ʾawlādi him mā tanāsalū 
 <lb n="9"/>wa kull:in mina ăllaḏīna yarǧaʿu nasabu hu ʾilà ṣulbi ʾaḥmada bni ʿabdi ăl muʾmini ḏakaru hum wa ʾunṯā hum fī hi sawāʾ:un laysa 
 <lb n="10"/>li waladi ăl banāti fī hāḏā ăl ḥabsi ʾillā bint:in takūnu mimman yarǧaʿu nasabu hā ʾilà ṣulbi ʾaḥmada bni ʿabdi ăl muʾmini 
 <lb n="11"/>wa man māta min hum wa min ʾawlādi him wa ʾawlādi ʾawlādi him mā tanāsalū wa la hu walad:un yakūnu mimman yarǧaʿu nasabu hu ʾilà ṣulbi ʾaḥmada bni ʿabdi ăl muʾmini 
 <lb n="12"/>ĭqtasama mā kāna li ʾabī himu ăl muḥabbasu ʿalay him hum yaqtasimū hu bayna humu ăḏ ḏakaru wa ăl ʾunṯà sawāʾ:an *** 
 <lb n="13"/>ĭbnat ʾaḥmada bni ʿabdi ăl muʾmini *** fa naṣību hā radda ʿalà ʾaḫaway ʾiḫwati hā **** 
 <lb n="14"/>fa ʾin kāna la hā walad:un fa la hu min kirà hāḏihi ăd dāri ṯalāṯaẗu ăd danānīri ḥayāta hu **** 
 <lb n="15"/>wa ʾawlād ʾawlādi him mā tanāsalū wa kull mina ăllaḏīna yarǧaʿu nasabu hum ʾilà ṣulbi ʾaḥmada bni ʿabdi ăl muʾmini 
 <lb n="16"/>wa lā šayʾa li zawǧi hā ʾaḥmada bni muḥammadi bni ʿayyāša fī hā fa ʾin lam yakūn la hā walad:un *** 
 <lb n="17"/>fa hāḏihi ăṯ ṯalāṯaẗu ăd danānīri min kirà hāḏihi ăd dāri li zawǧi hā ʾaḥmada bni muḥammadi bni ʿayyāša ḥayāta hu *** 
 <lb n="18"/>ʾilà ǧaʿfara wa ṯābit:in wa raysāna ṯumma ʾilà waladi ʾawlādi ʾawlādi him wa ʾawlādi ʾawlādi him *** 
 <lb n="19"/>wa kānū mimman yarǧaʿu nasabu hum ʾilà ṣulbi ʾaḥmada bni ʿabdi ăl muʾmini šahida ʿalà ḏālika *** 
 <lb n="20"/>bi ḥaḍraẗi ʾaḥmada bni muḥammadi bni ʿayyāša wa ʾamri hi *** 
 <lb n="21"/>ʿalà mā summiya wa wuṣifa fussira *** *** 
 <lb n="22"/>*** *** 
 <lb n="23"/>*** *** 
 <lb n="24"/>ḥabsu hā qad tamma fa ʾamḍū ḥabsa hā *** 
 <lb n="25"/>wa lā *** *** la hā *** 
 <lb n="26"/>qad šarā ǧaʿfaru wa ṯābit:un wa raysānu hāḏihi ăd dāra ḥabs:an ṣadaqaẗ:an ʾilà man *** 
 <lb n="27"/>ʾawwala marraẗ:in ʿalay him wa raḍū bi hi 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Au nom de Dieu, clément et miséricordieux!
			<lb n="2"/>
		Les témoins nommés en cet écrit ont témoigné qu&#039;un tel fils d&#039;un tel, qu&#039;un tel et une telle, ont reconnu en leur présence et les ont pris à témoins,
			<lb n="3"/>
		dans la plénitude de leur facultés mentales et physiques et dans leur capacité juridique, en telle date de telle année, que la maison qu&#039;ils possèdent
			<lb n="4"/>
		en tel lieu, dont les limites sont telles, est une immobilisation en donation aumônière spécialement affectée à Ǧaʿfar, Ṯābit et
			<lb n="5"/>
		Raysān, aux enfants de Ǧaʿfar, de Ṯābit et de Raysān et aux enfants de leurs enfants tant qu&#039;ils se reproduiront et à tous ceux
			<lb n="6"/>
		dont la filiation remonte `aux reins´ d&#039;Aḥmad b. ʿAbd al-Muʾmin. Les mâles et les filles dans le partage seront égaux. Les fils et les filles n&#039;y accéderont pas en même temps que
			<lb n="7"/>
		leur père mais au décès de ce dernier. Celui qui mourra d&#039;entre eux ou de leurs enfants, sans laisser d&#039;enfant, sa part
			<lb n="8"/>
		ou la part de son enfant `dans le partage´ sera reportée sur les survivants d&#039;entre eux et de leurs enfants tant qu&#039;ils se reproduiront
			<lb n="9"/>
		et sur tous ceux dont la filiation remont `aux reins´ d&#039;Aḥmad b. ʿAbd al-Muʾmin. Les mâles et les filles y seront égaux. Rien (ne reviendra)
			<lb n="10"/>
		aux enfants des filles dans cette immobilisation, qu&#039;à la fille dont la filiation remonte `aux reins´ d&#039;Aḥmad b. ʿAbd al-Muʾmin.
			<lb n="11"/>
		Ceux qui mourront d&#039;entre eux, de leurs enfants ou des enfants de leur enfants `tant qu&#039;ils se reproduiront´, en laissant des enfants dont la filiation remonte [aux reins d&#039;Aḥmad b. ʿAbd al-Muʾmin],
			<lb n="12"/>
		ceux-ci partageron ce qui était dévolu à leur père du bénéfice de l&#039;immobilisation. Ils le partageront entre eux, mâles et filles égaux [....]
			<lb n="13"/>
		la fille d&#039;Aḥmad b. ʿAbd al-Muʾmin .... sa part sera reportée sur ses frères [....].
			<lb n="14"/>
		Si elle laisse un enfant, il aura de la location de cette maison trois dinars sa vie durant .[....]
			<lb n="15"/>
		[addition mentioned in the &#034;notes de lecture&#034; without translation]
			<lb n="16"/>
		et rien ne reviendra à son époux, Aḥmad b. Muḥammad b. ʿAyyāš. Mais si elle ne laisse pas d&#039;enfant [....]
			<lb n="17"/>
		ces trois dinars de la location de cette maison reviendront à son époux, Aḥmad b. Muḥammad b. ʿAyyāš sa vie durant [....]
			<lb n="18"/>
		à Ǧaʿfar, Ṯābit et Raysān, ensuite aux enfants de leurs enfants et aux enfants [de ces derniers ....]
			<lb n="19"/>
		ceux dont la filiation remonte aux reins d&#039;Aḥmad b. ʿAbd al-[Muʾmin. A témoigné de ceci .... et écrit son témoignage]
			<lb n="20"/>
		en présence d&#039;Aḥmad b. Muḥammad b. ʿAyyāš et sur son ordre [....]
			<lb n="21"/>
		sur se qui a été nommé et écrit .... [....]
			<lb n="22"/>
			<lb n="23"/>
		.... [.... cette maison]
			<lb n="24"/>
		son immobilisation s&#039;est achevée. Concluez donc l&#039;immobilisation [....]
			<lb n="25"/>
			<lb n="26"/>
		Ǧaʿfar, Ṯābit et Raysān ont acheté cette maison (pour) l&#039;immobiliser en donation aumônière au profit de [
			<lb n="27"/>
		pour la première fois et ils y ont consenti.
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
