<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="760" xml:id="Raghib_March_5_1_10" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.Marchands V/1 10</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Raghib_March_5_1_10</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">106832</idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="recto 1"/>  <gap reason="illegible" extent="4" unit="character" /> <gap reason="illegible" extent="4" unit="character" /> دپپر واحد واعلم ان مپأعك رحپص ولو ا<del rend="erasure" status="unremarkable">ا</del>ردت أپيعه 
<lb n="recto 2"/>  لك بالقدوم لقد بعته وهو عندنا يطلب طلب شديد ونحن منذ 
<lb n="recto 3"/>  جمعتين نجمع لك متاع بلّغ نفسك السّلم كثيرا وعلى جميع العيال وخالتي حفظها اللّه 
<lb n="recto 4"/>  والحارث وأخيه السّلم والعمّة ووهبة وعلى من أحببت ومن حضرك 
<lb n="recto 5"/>  من أهل البيت السّلم والسّلم عليك وكتب يوم السّبت 
<lb n="recto 6"/>  وانظر إن رأيت ألّا نبيع المتاع هذه الجمعة فإن المتاع قد زاد 
<lb n="recto 7"/>  قيراطين وثمن في الدّينر ومتاعك هذا مع طلب شديد وقد قدم 
<lb n="recto 8"/>  <gap reason="illegible" extent="4" unit="character" /> مال كثپر وما اطن پأتى الحمعه الداجله حمسه وپلثپن پوب 
<lb n="recto 9"/>  <gap reason="illegible" extent="4" unit="character" /> ولو اردپ أپپع مپأعك <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
<lb n="verso 1 right"/>  لأبي يعقوب والحسن بن عبد السّلم 
<lb n="verso 2 right"/>  إسحق بن إبرهيم 
<lb n="verso 1 left"/>  من عمر بن محمّد يدفع بالفيّوم عند مسجد 
<lb n="verso 2 left"/>  الجامع 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>**** **** dīnār wāḥid wa ĭʿlam ʾanna matāʿa ka raḫīṣ:un wa law ʾaradtu ʾabīʿu hu 
 <lb n="2"/>la ka bi ăl qudūmi la qad biʿtu hu wa huwa ʿinda nā yuṭlabu ṭalab šadīd wa naḥnu munḏu 
 <lb n="3"/>ǧumʿatayni naǧmaʿu la ka matāʿ balliġ nafsa ka ăs salāma kaṯīr:an wa ʿalà ǧamīʿi ăl ʿiyāli wa ḫālat ī ḥafiẓa hā ăl lāhu 
 <lb n="4"/>wa ăl ḥāriṯi wa ʾaḫī hi ăs salāmu wa ăl ʿammaẗi wa wahbaẗa wa ʿalà man ʾaḥbabta wa man ḥaḍara ka 
 <lb n="5"/>min ʾahli ăl bayti ăs salāmu wa ăs salāmu ʿalay ka wa kutiba yawma ăs sabti 
 <lb n="6"/>wa ŭnẓur ʾin raʾayta ʾallā nabīʿa ăl matāʿa hāḏihi ăl ǧumʿaẗa fa ʾinna ăl matāʿa qad zāda 
 <lb n="7"/>qīrāṭayni wa ṯumn fī ăd dīnāri wa matāʿu ka hāḏā maʿa ṭalab:in šadīd:in wa qad qadima 
 <lb n="8"/>**** māl:un kaṯīr:un wa mā ʾaẓunnu yuʾtī ăl ǧumʿaẗa ăd dāḫilaẗa ḫamsaẗ:an wa ṯalāṯīna ṯawb 
 <lb n="9"/>**** wa law ʾaradta ʾabīʿu matāʿa ka *** 
 <lb n="10"/>li ʾabī yaʿqūba wa ăl ḥasani bni ʿabdi ăs salāmi 
 <lb n="11"/>ʾisḥāqa bni ʾibrāhīma 
 <lb n="12"/>min ʿumara bni muḥammad:in yudfaʿ bi ăl fayyūmi ʿinda masǧidi 
 <lb n="13"/>ăl ǧāmiʿi 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		[....]... un seul dinar. Sache que ta marchandise est bon marché. Si je voulais la vendre
			<lb n="2"/>
		pour toi dès l&#039;arrivée, je l&#039;aurais fait. Elle est demandée chez nous, fortement demandée. Quant à nous, depuis
			<lb n="3"/>
		deux semaines, nous rassemblons pour toi la marchandise. Je te transmets le salut à foison. Sur toute la famille, ma tante maternelle - que Dieu la préserve! 
			<lb n="4"/>
		al-Ḥāriṯ et son frère, le salut! Sur la tante paternelle, Wahba, ceux que tu aimes et ceux qui viendront
			<lb n="5"/>
		des gens de la maison, le salut! Que le salut soit sur toi! Écrit le jour du samedi.
			<lb n="6"/>
		Tâche de juger bon que nous ne vendions pas la marchandise cette semaine, car elle a augmenté
			<lb n="7"/>
		de deux qīrāṭ-s un huitième par dinar. Ta marchandise que voici est fortement demandée. 
			<lb n="8"/>
		[....] Beaucoup d&#039;argent est arrivé. Je ne pense pas qu&#039;il apporte la semaine prochaine trente-cinq pièces d&#039;étoffe.
			<lb n="9"/>
		[....] Si tu désires que je vende ta marchandise [....]
			<lb n="10"/>
		À Abū Yaʿqūb et al-Ḥasan b. ʿAbd al-Salām. 
			<lb n="11"/>
		Isḥāq b. Ibrāhīm.
			<lb n="12"/>
		De la part de ʿUmar b. Muḥammad. À délivrer au Fayyoum, près de la 
			<lb n="13"/>
		grande mosquée. 
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
