<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="577" xml:id="Raghib_March_3_1" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.David-WeillMarchand 1 (= P.Marchands III 01)</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Raghib_March_3_1</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">106714</idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="recto 1"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّحيم 
<lb n="recto 2"/>  أكرمك اللّه بطاعته <app type="BL"><lem resp="APD">و<supplied reason="lost" cert="high">أطـ</supplied>ـال </lem><rdg resp="“Rāġib”">وهباك</rdg></app> كرامته في الدّنيا والآخرة برحمته لم أقرأ لك 
<lb n="recto 3"/>  كتاب في هذه الجمعة وقدم أخوك وسألته عنك وعن الشّيخ فأخبر بسلامتكم قد كنت 
<lb n="recto 4"/>  وجّهت إليك <app type="BL"><lem resp="APD">بسبعه </lem><rdg resp="“Rāġib”">بسبعة</rdg></app> مقانع <sic n="superfluous">صارد</sic> <supplied reason="omitted" cert="high">طارد</supplied> ونولي <del rend="erasure" status="unremarkable">پپع</del> مبلغ ثمنها <app type="BL"><lem resp="APD">ثلثي </lem><rdg resp="“Rāġib”">ثلثي</rdg></app> دينر إلّا نصف دانق ست 
<lb n="recto 5"/>  الدّراهم وربع ثمن الطّارد والنّولي سبع الدّراهم فذلك ثلاثة اعشر درهم وربع درهم 
<lb n="recto 6"/>  وقبلك ثلاث الدّراهم ثمن الخرقة <unclear reason="undefined" cert="high">الدّاويّ</unclear> لك من ذلك درهمين الباقي درهم دخل في حسابك 
<lb n="recto 7"/>  وقد وجّهت إليك بدينر <app type="BL"><lem resp="APD">مصري </lem><rdg resp="“Rāġib”">شهريّ</rdg></app> وازن فذلك دينارين إلّا خمس قراريط <app type="BL"><lem resp="APD">نقد </lem><rdg resp="“Rāġib”">بعت</rdg></app> أربعة أثواب 
<lb n="recto 8"/>  بدينر وسدس وثلاثة بتسعة اعشر قيراط ونصف فذلك دينارين غير نصف قيراط الباقي لك 
<lb n="recto 9"/>  من جميع حسابك <app type="BL"><lem resp="APD">بسدس </lem><rdg resp="“Rāġib”">سدس</rdg></app> ونصف قيراط وقد كنت كتبت إليك <app type="BL"><lem resp="APD">لا </lem><rdg resp="APD">ø</rdg></app> <app type="BL"><lem resp="APD">تشري </lem><rdg resp="“AK”">تشري </rdg><rdg resp="“Rāġib”">لاشري</rdg></app> إلّا <app type="BL"><lem resp="APD">أخوك </lem><rdg resp="“Rāġib”">أجود</rdg></app> 
<lb n="recto 10"/>  ما <app type="BL"><lem resp="APD">پعدر </lem><rdg resp="“Rāġib”">تقدر</rdg></app> عليه <app type="BL"><lem resp="APD">واضحة </lem><rdg resp="“Rāġib”">وأصحّه</rdg></app> في <app type="BL"><lem resp="APD">المقلب </lem><rdg resp="“Rāġib”">المقلّب</rdg></app> فهو أسرع لبيعه <app type="BL"><lem resp="APD">وأعرف </lem><rdg resp="“Rāġib”">أغزر</rdg></app> لربحه <app type="BL"><lem resp="APD">وأقرب </lem><rdg resp="“Rāġib”">والّذى</rdg></app> من <app type="BL"><lem resp="APD">المباع </lem><rdg resp="“Rāġib”">المتاع</rdg></app> <app type="BL"><lem resp="APD">فيها </lem><rdg resp="“Rāġib”">يبها </rdg><rdg resp="APD">بتهاون</rdg></app> <app type="BL"><lem resp="APD">قرن </lem><rdg resp="“Rāġib”">فرّك</rdg></app> 
<lb n="recto 11"/>  بتقليبه تولّا اللّه حفظك 
<lb n="verso 1 right"/>  لأبي هريرة أكرمه اللّه 
<lb n="verso 2 right"/>  جعفر بن أحمد بن عبد المومن 
<lb n="verso 1 left"/>  من محمّد بن عمرو بن ثور 
<lb n="verso 3"/>  سبعة أثواب 
<lb n="verso 4"/>  الباقي عنده سدس ونصف قيراط 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 
 <lb n="2"/>ʾakrama ka ăl lāhu bi ṭāʿati hi wa ʾaṭāla habā ø ka karāmata hu fī ăd dunyā wa ăl ʾāḫiraẗi bi raḥmati hi lam ʾaqraʾ la ka 
 <lb n="3"/>kitāb fī hāḏihi ăl ǧumʿaẗi wa qadima ʾaḫū ka wa saʾaltu hu ʿan ka wa ʿani ăš šayḫi fa ʾaḫbara bi salāmati kum qad kuntu 
 <lb n="4"/>waǧǧahtu ʾilay ka bi bayʿaẗi sabʿaẗi maqāniʿa ṭārid:in wa nūliyy:in mablaġu ṯamani hā ṯulṯayni ṯulṯay dīnār:in ʾillā niṣfa dānaq:in sittu 
 <lb n="5"/>ăd darāhimi wa rubʿ:un ṯamanu ăṭ ṭāridi wa ăn nūliyyu sabʿu ăd darāhimi fa ḏālika ṯalāṯaẗa ĭʿšara dirham wa rubʿu dirham:in 
 <lb n="6"/>wa qibala ka ṯalāṯu ăd darāhimi ṯamanu ăl ḫirqaẗi ăd dāwiyyi la ka min ḏālika dirhamayni ăl bāqī dirham:un daḫala fī ḥisābi ka 
 <lb n="7"/>wa qad waǧǧahtu ʾilay ka bi dīnār:in miṣriyy:in šahriyy:in wāzin:in fa ḏālika dīnārayni ʾillā ḫamsa qarārīṭa naqd biʿtu ʾarbaʿaẗa ʾarbaʿaẗu ʾaṯwāb:in 
 <lb n="8"/>bi dīnār:in wa suds:in wa ṯalāṯaẗ:an ṯalāṯaẗ:un bi tisʿaẗa ĭʿšara qīrāṭ wa niṣf:in fa ḏālika dīnārayni ġayra niṣfi qīrāṭ:ini ăl bāqī la ka 
 <lb n="9"/>min ǧamīʿi ḥisābi ka bi suds:in suds:un wa niṣfi niṣfu qīrāṭ:in wa qad kuntu katabtu ʾilay ka lā ø ø la tašrī ysry ĭšrī ʾillā ʾaḫū ʾaǧwada ka ø 
 <lb n="10"/>mā Bʿdr taqdiru ʿalay hi wa wāḍiḥaẗ:an ʾaṣaḥḥa ø hu ø fī ăl maqlabi muqallabi fa huwa ʾasraʿu li bayʿi hi wa ʾaġzaru ʾaʿrafu li ribḥi hi wa ʾaqrabu ăllaḏī mina ăl matāʿi mubāʿi fī yabhā bi hā tahāwun:in qrn farrik 
 <lb n="11"/>bi taqlībi hi tawallā ăl lāhu ḥifẓa ka 
 <lb n="12"/>li ʾabī hurayraẗa ʾakrama hu ăl lāhu 
 <lb n="13"/>ǧaʿfara bni ʾaḥmada bni ʿabdi ăl muʾmini 
 <lb n="14"/>min muḥammadi bni ʿamri bni ṯawr:in 
 <lb n="15"/>sabʿaẗu ʾaṯwāb:in 
 <lb n="16"/>ăl bāqī ʿinda hu suds:un wa niṣfu qīrāṭ:in 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Au nom de Dieu, clément et miséricordieux! 
		Au nom de Dieu Clément et Miséricordieux
			<lb n="2"/>
		Dieu t&#039;honore dans l&#039;obéissance qui lui est dûe et prolonge sa générosité dans ce bas monde et dans l&#039;autre grâce à sa miséricorde; je n&#039;ai pas lu de toi 
		Que Dieu t&#039;honore par l&#039;obéissance (qui Lui est due) et t&#039;accorde Sa magnanimité dans ce monde et dans l&#039;autre par Sa miséricorde! Je n&#039;ai pas lu de toi 
			<lb n="3"/>
		de lettre cette semaine. Ton frère est venu. Je lui ai demandé de tes nouvelles ainsi que celles du šayḫ. Il m&#039;a informé de votre santé. Je 
		de lettre cette semaine, ton frère est venu, je lui ai demandé de tes nouvelles ainsi que celles du shaykh et il a informé de l&#039;excellence de votre état; je t&#039;avais 
			<lb n="4"/>
		envoyé la vente des voiles en ṭārid et nūlī d&#039;un montant d&#039;une valeur de 2/3 de dīnār moins 1/2 dāniq: 6
		t&#039;avais adressé sept voiles ṭārīd et nūlī. 〚La vente〛. Le montant de leur prix est de deux tiers de dinar moins un demi-dānaq : six 
			<lb n="5"/>
		dirham 1/4 prix du ṭārid et nūlī = 7 dirham ce qui fait 13 dirham et 1/4 de dirham 
		dirhams et quart, prix des ṭārid-s; et les nūlī-s pour sept dirhams. Cela fait treize dirhams et quart. 
			<lb n="6"/>
		et ta part 3 dirham: prix du manteau -- à toi de cela 2 dirham, le dirham restant est versé à ton compte.
		Tu as chez toi trois dirhams, prix du manteau dāwī (?). Il t&#039;est dû de cela ceux dirhams. Il reste un dirham que a été introduit dans ton compte. 
			<lb n="7"/>
		Je t&#039;ai adressé un dinar ayant cours de plein poids. Cela fait deux dinars mons cinq qīrāṭ-s. J&#039;ai vendu quatre pièces d&#039;étoffe 
		je viens d&#039;envoyer un dīnār miṣrī de bon poids qui fait 2 dīnār moins 5 qīrāṭ en monnaie officielle: 4 pièces de tissu
			<lb n="8"/>
		pour un dīnār et 1/6 et trois (pièces de tissu) pour 19 qīrāṭ 1/2 ce qui fait 2 dīnār moins 1/2 qīrāṭ; il te reste
		pour un dinar un sixième et trois autres pour dix-neuf qīrāṭ-s et demi. Cela fait deux dinars moins un demi-qīrāṭ. Il te reste 
			<lb n="9"/>
		de la totalité de ton compte 1/6 (de dīnār) et 1/2 qīrāṭ; je t&#039;avais écrit que -- nul si ce n&#039;est ton frère 
		de la totalité de ton compte un sixième (de dinar) et un demi-qīrāṭ. Je t&#039;avais écrit de n&#039;acheter que le meilleur 
			<lb n="10"/>
		de ce que tu peux acheter et ce qui est sans défaut parmi les (étoffes) examinées : la vente en est plus rapide et le profit plus abondant. Et tâte la belle marchandise 
		--- (le sens apparent pour cette affaire, car il est plus rapide pour la vente, le plus informé pour le profit) --- 
			<lb n="11"/>
		pour l&#039;examiner. Que Dieu te secoure en te gardant! 
		---; Que Dieu se charge de ta protection
			<lb n="12"/>
		A Abū Hurayra que Dieu l&#039;honore
		À Abū Hurayra - que Dieu l&#039;honore! 
			<lb n="13"/>
		Ǧaʿfar b. Aḥmad b. ʿAbd al-Muʾmin. 
		Djaʿfar b. Aḥmad b. ʿAbd al Muʾmin 
			<lb n="14"/>
		De la part de Muḥammad b. ʿAmr b. Ṯawr.
		de la part de Muḥammad b. ʿAmr(u) b. Thawr 
			<lb n="15"/>
		7 pièces de tissu 
		Sept pièces d&#039;étoffe. 
			<lb n="16"/>
		Il reste chez lui un sixième (de dinar) et un demi-qīrāṭ. 
		reste chez lui 1/6 (de dīnār) et 1/2 qīrāṭ. 
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
