<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="445" xml:id="Raghib_March_2_9" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.Marchands II 09</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Raghib_March_2_9</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">106635</idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="verso 1"/>  <supplied reason="lost" cert="high">بسم</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">اللّه</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">الرّ</supplied>حمن الرّحيم 
<lb n="verso 2"/>  <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> اللّه <app type="BL"><lem resp="APD">يابني </lem><rdg resp="APD">يابنيّ</rdg></app> وأبقاك وأبقا نعمه عليك في الدّنيا والآخرة <supplied reason="lost" cert="high">برحمته</supplied> <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
<lb n="verso 3"/>  <supplied reason="lost" cert="high">ما</supplied> يصل من خبرك الّذي يسرّني فإنّي أسر بسلامتك وسلامة من قبلك والحمد للّه الّذي دفع عنـ<supplied reason="lost" cert="high">ـك</supplied> <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
<lb n="verso 4"/>  فدفع اللّه عنك المكروه <gap reason="illegible" extent="5" unit="character" /> يابني بجميع أهل بيتك من أبيك فقد كانوا صالحين رحما وإن <unclear reason="undefined" cert="high">بجميع</unclear> <gap reason="illegible" extent="4" unit="character" /> 
<lb n="verso 5"/>  <supplied reason="lost" cert="high">في</supplied> الدّنيا <supplied reason="lost" cert="high">وا</supplied>لآخرة فإنّه لا <gap reason="illegible" extent="5" unit="character" /> <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> قا<supplied reason="lost" cert="high">ل</supplied> اللّه يصلون ما أمر اللّه أن يوصل قال بل عباد مكرّمون لا يسبقونه بالقول <supplied reason="lost" cert="high">وهم</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">بأمره</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">يعملون</supplied> 
<lb n="verso 6"/>  <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> <gap reason="illegible" extent="4" unit="character" /> <gap reason="illegible" extent="4" unit="character" /> <gap reason="illegible" extent="4" unit="character" /> وفهمت أبقاك اللّه ما ذكرت من أمر الدّينر وصل إلي كتابك يوم السّـبت فذهبت إلى <gap reason="illegible" extent="4" unit="character" /> <gap reason="illegible" extent="4" unit="character" /> 
<lb n="verso 7"/>  كلّمته فقال لي اليوم آخـ<supplied reason="lost" cert="high">ـذ</supplied> <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> <gap reason="illegible" extent="5" unit="character" /> وأنا أرجوا أن آخذه إن شا اللّه أن يوجّهه إلى بن عمرو لست أغفل الـ<gap reason="illegible" extent="1" unit="character" />ـا <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
<lb n="verso 8"/>  <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> إذا بعثت <gap reason="illegible" extent="4" unit="character" /> <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> جيّد فقد أكلّمه <gap reason="illegible" extent="4" unit="character" /> فيها وأبعث إليك بثلثة الدّنانير وا<gap reason="illegible" extent="1" unit="character" />ـا <gap reason="illegible" extent="4" unit="character" /> <gap reason="illegible" extent="4" unit="character" /> <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
<lb n="verso 9"/>  <gap reason="illegible" extent="4" unit="character" />ـل على الثّـ<supplied reason="lost" cert="high">ـلـ</supplied>ـثة الدّنانير حتّى تبعث إليه بالجبّتين وفهمت ما ذكرت من أمر من عصا اللّه قال اللّه فمن عفا وأصـ<supplied reason="lost" cert="high">ـلح</supplied> 
<lb n="verso 10"/>  <supplied reason="lost" cert="high">فأجره</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">على</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">اللّه</supplied> إنّه لا يحب الظّلمين فلا يضرّك أن تقف <gap reason="illegible" extent="7" unit="character" /> وتسل عن أخيك وتصله بالسّلام وتتفقّده فلعل اللّه سيتفقّـ<supplied reason="lost" cert="high">ـد</supplied>ك 
<lb n="verso 11"/>  <gap reason="illegible" extent="4" unit="character" /> ڤپك وعدته واللّه لقد جا أن رسول اللّه قال إن من أبر البر صلتك ود أبيك بعد أبيك فكيف بامرأة أبيك وأخيك 
<lb n="verso 12"/>  <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> وجّه إلي الأزر فإنّي لا أصل إلى المقانع إلّا بالأزر <gap reason="illegible" extent="4" unit="character" /> وثوب <gap reason="illegible" extent="8" unit="character" /> والثّوب <app type="BL"><lem resp="APD">يابني </lem><rdg resp="APD">يابنيّ</rdg></app> أبقاك اللّه لز به حتّى تأخذه فإن المرة قد عريت 
<lb n="verso 13"/>  <gap reason="illegible" extent="5" unit="character" />ـا مع هاولا في <gap reason="illegible" extent="4" unit="character" /> وقد تزوّج هذا الغلام فبعثت إليهم بدينر فزادوا عليه دينر آخر <unclear reason="undefined" cert="high">فهنّوا</unclear> لـ<gap reason="illegible" extent="6" unit="character" /> 
<lb n="verso 14"/>  <gap reason="illegible" extent="5" unit="character" /><supplied reason="lost" cert="high">ـ</supplied>ـرى و<gap reason="illegible" extent="4" unit="character" /> سكّر و<gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/>ة جوز فدخل رمضان فما بعث إليهم فابعث بشي إلى سيّدة وأنا <unclear reason="undefined" cert="high">سأهب</unclear> لها <gap reason="illegible" extent="6" unit="character" /> اكتب 
<lb n="verso 15"/>  إلي و<gap reason="illegible" extent="4" unit="character" /> <gap reason="illegible" extent="4" unit="character" /> بها مع شيخ سويرس فاعذرني عند إبراهيم وقل له كرهت أن يفسدوا عملها عليك 
<lb n="verso 16"/>  وذلك <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> <supplied reason="lost" cert="high">البزّا</supplied><unclear reason="undefined" cert="high">زين</unclear> يحبسوا المتاع والخيّاطين للسّوق يسرعوا ولاكنّهم يفسدوا المتاع وكنت أوصيت 
<lb n="verso 17"/>  رجل من الـ<gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> <supplied reason="lost" cert="high">النّبـ</supplied>ـطي الّذي بعثت معه بالجبّة قطن <gap reason="illegible" extent="1" unit="character" />ـا<gap reason="illegible" extent="6" unit="character" /> فإذا النّبطي قد خرج ولم يبعث إليه بالقطن فغمّپي 
<lb n="verso 18"/>  ذلك وقد أوصـ<supplied reason="lost" cert="high">ـيت</supplied> <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> اللّه يدفع إلى أمّك القيراطين وابعث إلى سيّدة قل لها في البطط قراريط المرأة لا تريد الوسادة 
<lb n="verso 19"/>  آخذ لها بطط بالقـ<supplied reason="lost" cert="high">ـراريط</supplied> <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> <supplied reason="lost" cert="high">فـ</supplied>ـإن قالت نعم فاكتب وأنا أصيب لها الخفّين إن شا اللّه ذلك وأنا <app type="BL"><lem resp="APD">يابني </lem><rdg resp="APD">يابنيّ</rdg></app> في غم مع قوم لا يشبعوا 
<lb n="verso 20"/>  ومنكّد العيش وخـ<supplied reason="lost" cert="high">ـذ</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">من</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">سـ</supplied>ـيّدة كتابها ووجّهه إلي وذكرت القرطاس ولا والحمد للّه ما عندي قرطاس نقي ولكپى 
<lb n="verso 21"/>  إن اشتريت بعثت إليك فلا تدع <app type="BL"><lem resp="APD">يابني </lem><rdg resp="APD">يابنيّ</rdg></app> بحرمة اللّه وبحرمتي الثّوب أن ترفق حتّى تتخلّصه وأعلم أبا هرون أبقاه اللّه 
<lb n="verso 22"/>  أن اللّه قد أعطى بحقّهـ<supplied reason="lost" cert="high">ـا</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">لمـ</supplied>ـا نعرفها قد عريت المرة وأنا في شدّة <app type="BL"><lem resp="APD">يابني </lem><rdg resp="APD">يابنيّ</rdg></app> <app type="BL"><lem resp="APD">أذكر </lem><rdg resp="APD">اذكر</rdg></app> الفيّوم وقدر أهلها 
<lb n="verso 23"/>  يسهّل على النّهوض إليها <app type="BL"><lem resp="APD">وأذكر </lem><rdg resp="APD">واذكر</rdg></app> من يودپپى ويغمّني فأريد إن لو ضربت في البعد قوم لا شفقة ولا رقّة 
<lb n="verso 24"/>  وقد حبس اللّه <supplied reason="lost" cert="high">عنّـ</supplied>ـي ما بسط لغيري من الدّنيا فما أدري ما حظّي 
<lb n="recto 1"/>  <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> إلى أبي هريرة <supplied reason="lost" cert="high">أكرمه</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">اللّه</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">بطاعته</supplied> 
<lb n="recto 2"/>  <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> جعفر <supplied reason="lost" cert="high">بن</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">أحمد</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">بن</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">عبد</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">المومن</supplied> 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 
 <lb n="2"/>*** *** ăl lāh yā ĭbn bunay ī ya wa ʾabqā ka wa ʾabqā niʿama hu ʿalay ka fī ăd dunyā wa ăl ʾāḫiraẗi bi raḥmati hi *** 
 <lb n="3"/>mā yaṣilu min ḫabari ka ăllaḏī yasurru nī fa ʾin nī ʾasurru bi salāmati ka wa salāmaẗi man qibala ka wa ăl ḥamdu li l lāhi ăllaḏī dafaʿa ʿan ka *** 
 <lb n="4"/>fa dafaʿa ăl lāhu ʿan ka ăl makrūha ***** yā ĭbn ī bi ǧamīʿi ʾahli bayti ka min ʾabī ka fa qad kānū ṣāliḥīna ruḥamāʾa wa ʾin bi ǧamīʿ **** 
 <lb n="5"/>fī ăd dunyā wa ăl ʾāḫiraẗi fa ʾinna hu lā ***** *** qāla ăl lāhu yaṣilūna mā ʾamara ăl lāhu ʾan yūṣala qāla bal ʿibād:un mukarramūna lā yasbiqūna hu bi ăl qawli wa hum bi ʾamri hi yaʿmalūna 
 <lb n="6"/>*** **** **** **** wa fahimtu ʾabqā ka ăl lāhu mā ḏakarta min ʾamri ăd dīnāri waṣala ʾilay ya kitābu ka yawma ăs sabti fa ḏahabtu ʾilà **** **** 
 <lb n="7"/>kallamtu hu fa qāla l ī ăl yawma ʾāḫuḏu *** ***** wa ʾanā ʾarǧū ʾan ʾāḫuḏa hu ʾin šāʾa ăl lāhu ʾan yuwaǧǧiha hu ʾilà bni ʿamr:in lastu ʾaġfulu ʾl*ʾ *** *** 
 <lb n="8"/>*** *** ʾiḏā baʿaṯta **** *** ǧayyid fa qad ʾukallimu hu **** fī hā wa ʾabʿaṯu ʾilay ka bi ṯalāṯaẗi ăd danānīri wa ʾ*ʾ **** **** *** 
 <lb n="9"/>****l ʿalà ăṯ ṯalāṯaẗi ăd danānīri ḥattà tabʿaṯa ʾilay hi bi ăl ǧubbatayni wa fahimtu mā ḏakarta min ʾamri man ʿaṣā ăl lāha qāla ăl lāhu fa man ʿafā wa ʾaṣlaḥa 
 <lb n="10"/>fa ʾaǧru hu ʿalà ăl lāhi ʾinna hu lā yuḥibbu ăẓ ẓālimīna fa lā yaḍurru ka ʾan taqifa ******* wa tasala ʿan ʾaḫī ka wa taṣila hu bi ăs salāmi wa tatafaqqada hu fa laʿalla ăl lāha sa yatafaqqadu ka 
 <lb n="11"/>**** ُFBk waʿadta hu wa ăl lāhi la qad ǧāʾa ʾanna rasūla ăl lāhi qāla ʾinna min ʾabarri ăl birri ṣilata ka wudda ʾabī ka baʿda ʾabī ka fa kayfa bi ĭmraʾaẗi ʾabī ka wa ʾaḫī ka 
 <lb n="12"/>*** waǧǧih ʾilay ya ăl ʾuzura fa ʾinn ī lā ʾaṣilu ʾilà ăl maqāniʿi ʾillā bi ăl ʾuzuri **** wa ṯawb ******** wa ăṯ ṯawb yā ĭbn bunay ī ya ʾabqā ka ăl lāhu luzzi bi hi ḥattà taʾḫuḏa hu fa ʾinna ăl maraẗa qad ʿariyat 
 <lb n="13"/>l****** maʿa hāʾulāʾi fī **** wa qad tazawwaǧa hāḏā ăl ġulāmu fa baʿaṯtu ʾilay him bi dīnār:in fa zādū ʿalay hi dīnār ʾāḫara fa hannū l****** 
 <lb n="14"/>*****ry wa **** sukkar wa ***ẗ ǧawz fa daḫala ramaḍānu fa mā baʿaṯa ʾilay him fa ĭbʿaṯ bi šayʾ:in ʾilà sayyidaẗa wa ʾanā sa ʾahabu la hā ****** ŭktub 
 <lb n="15"/>ʾilay ya wa **** **** bi hā maʿa šayḫi sawīrusa fa ĭʿḏir nī ʿinda ʾibrāhīma wa qul la hu karihtu ʾan yufsidū ʿamala hā ʿalay ka 
 <lb n="16"/>wa ḏālika *** ăl bazzāzīna yaḥbisū ăl matāʿa wa ăl ḫayyāṭīna li s sūqi yasruʿū wa lākinna hum yufsidū ăl matāʿa wa kuntu ʾawṣaytu 
 <lb n="17"/>raǧul mina ăl *** *** ăn nabaṭiyya ăllaḏī baʿaṯtu maʿa hu bi ăl ǧubbaẗi quṭn *l****** fa ʾiḏani ăn nabaṭiyyu qad ḫaraǧa wa lam yabʿaṯ ʾilay hi bi ăl quṭni fa ġamma nī 
 <lb n="18"/>ḏālika wa qad ʾawṣaytu *** ăl lāhu yadfaʿu ʾilà ʾummi ka ăl qīrāṭayni wa ĭbʿaṯ ʾilà sayyidaẗa qul la hā fī ăl baṭaṭi qarārīṭu ăl marʾaẗi lā turīdu ăl wisādaẗa 
 <lb n="19"/>ʾāḫuḏu la hā baṭaṭ bi ăl qarārīṭi *** fa ʾin qālat naʿam fa ŭktub wa ʾanā ʾuṣību la hā ăl ḫuffayni ʾin šāʾa ăl lāhu ḏālika wa ʾanā yā ĭbn bunay ī ya fī ġamm:in maʿa qawm:in lā yašbaʿū 
 <lb n="20"/>wa munakkadu ăl ʿayši wa ḫuḏ min sayyidaẗa kitāba hā wa waǧǧih hu ʾilay ya wa ḏakarta ăl qirṭāsa wa lā wa ăl ḥamdu li l lāhi mā ʿind ī qirṭās:un naqiyy:un wa lākin nī 
 <lb n="21"/>ʾini ĭštaraytu baʿaṯtu ʾilay ka fa lā tadaʿ yā ĭbn bunay ī ya bi ḥurmaẗi ăl lāhi wa bi ḥurmat ī ăṯ ṯawba ʾan tarfuqa ḥattà tataḫallaṣa hu wa ʾaʿlim ʾabā hārūna ʾabqā hu ăl lāhu 
 <lb n="22"/>ʾanna ăl lāha qad ʾaʿṭà bi ḥaqqi hā li mā naʿrifu hā qad ʿariyati ăl maraẗu wa ʾanā fī šiddaẗ:in yā ĭbn bunay ī ya ʾaḏkuru ŭḏkuri ăl fayyūma wa qadru ʾahli hā 
 <lb n="23"/>yusahhilu ʿalay ya ăn nuhūḍa ʾilay hā wa ʾaḏkuru ŭḏkur man yuʾḏī nī wa yaġummu nī fa ʾurīdu ʾin law ḍarabtu fī ăl buʿdi qawm lā šafaqaẗa wa lā riqqaẗ:un 
 <lb n="24"/>wa qad ḥabasa ăl lāhu ʿann ī mā basaṭa li ġayr ī mina ăd dunyā fa mā ʾadrī mā ḥaẓẓ ī 
 <lb n="25"/>*** ʾilà ʾabī hurayraẗa ʾakrama hu ăl lāhu bi ṭāʿati hi 
 <lb n="26"/>*** ǧaʿfar bn ʾaḥmada bni ʿabdi ăl muʾmini 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		[Au nom de Dieu, clé]ment et miséricordieux!
			<lb n="2"/>
		[....] Que Dieu te [....], mon fils, qu&#039;Il te conserve et conserve Ses bienfaits envers toi, dans ce monde et dans l&#039;autre [par Sa miséricorde! ....]
			<lb n="3"/>
		[ce] qui (me) parvient de tes nouvelles qui me réjouissent, car je me réjouis de ta santé et de la santé des tiens. Dieu soit loué qui a écarté de toi [....]
			<lb n="4"/>
		Que Dieu écarte de toi les désagréments ..[..], mon fils, de tous les membres de ta famille paternelle, alors qu&#039;ils étaient intègres et compatissants. Et si tous (?) [....]
			<lb n="5"/>
		[dans] ce monde et dans l&#039;autre, car Il ne ..[..].. Dieu a dit: «Ceux qui maintiennent le lien que Dieu a ordonné de maintenir». Il a dit: «sont, tout au contraire, des serviteurs honorés. Ils ne le devancent point par la Parole [et ils agissent sur Son ordre.]
			<lb n="6"/>
		.... [..].. [....] J&#039;ai compris - que Dieu te conserve! ce que tu as mentionné au sujet du dinar. Ta lettre m&#039;est parvenue le jour du samedi et je suis allé chez ....[....]
			<lb n="7"/>
		Je lui ai parlé. Il m&#039;a dit: «Aujourd&#039;hui je prendrai [....] .... J&#039;espère que s&#039;il le prend, si Dieu le veut! il l&#039;adresse à Ibn ʿAmr. Je n&#039;ignore pas .... [....]
			<lb n="8"/>
		[....] ... si tu envoies [....] .... bon, je lui parlerai [..] .. et je t&#039;enverrai trois dinars ..... [....]
			<lb n="9"/>
		[.....] les trois dinars jusqu&#039;à ce que tu lui envoies les deux manteaux. J&#039;ai compris ce que tu as mentionné au sujet de celui qui désobéit à Dieu. Dieu a dit: «Quiconque efface et réforme
			<lb n="10"/>
		[a sa rétribution auprès de Dieu]. Celui-ci n&#039;aime pas les Injustes». Cela ne te nuira pas de t&#039;arrêter ...., de demander des nouvelles de ton frère, de le saluer et de prendre soin de lui. Peut-être que Dieu prendra soin de toi.
			<lb n="11"/>
		[....] ... et tu lui a promis. Par Dieu! il nous est parvenu que l&#039;Apôtre de Dieu a dit: «Parmi les plus grandes piétés filiales est de rester uni aux amis de ton père après sa mort». Comment (ne serait-ce piété filiale de rester uni à) la femme de ton père et à ton frère?
			<lb n="12"/>
		[....] Adresse-moi les robes, car je ne parviendrais aux voiles que par les robes. `.... et un tissu ....´Le vêtement, mon fils - que Dieu te conserve! insiste auprès de lui jusqu&#039;à ce que tu le prennes, car la femme est toute nue!
			<lb n="13"/>
		[....] .. avec ceux-ci en .... Ce garçon s&#039;est marié. Je leur ai envoyé un dinar. Ils ont ajouté un dinar et ils on félicité (?) ....
			<lb n="14"/>
		.. [....] .... de sucre et .... de noix. Le ramadan est arrivé et il ne leur a (rien) envoyé. Envoie `quelque chose´ à Sayyida. `Moi, je lui donnerai ....´ Ecris-
			<lb n="15"/>
		moi et [....] .... avec le šayḫ de Sawīrus. Excuse-moi auprès d&#039;Ibrāhīm et dis-lui: «J&#039;ai répugné à ce qu&#039;ils gâchent ce qu&#039;elle a fait pour toi».
			<lb n="16"/>
		Et ceci [.... les marchands d&#039;étoffes (?)] retiennent la marchandise et les tailleurs s&#039;empressent au marché mais gâchent la marchandise. J&#039;avais recommandé à
			<lb n="17"/>
		un homme des .... [.... le pay]san avec qui j&#039;ai envoyé le manteau de coton .... Mais le paysan est parti et il ne lui a pas envoyé le coton. J&#039;ai été peiné
			<lb n="18"/>
		par ceci. J&#039;ai re[commandé à .... -] que Dieu [le ....]! de payer à ta mère les deux qīrāṭ-s. Envoie dire à Sayyida au sujet des mules: «les qīrāṭ-s de la femme ne veulent pas de l&#039;oreiller!»
			<lb n="19"/>
		Je lui prendrai les mules avec les qī[rāṭ-s ... Si] elle dit: «oui», écri-(moi) et je lui obtiendrai les bottines, si Dieu veut ceci! Je suis peiné, mon fils, avec des gens insatisfaits
			<lb n="20"/>
		et malheureux dans ma vie. Pren[ds de Sa]yyida sa lettre et adresse-la moi. Tu as mentionné le papyrus. Dieu soit loué! je n&#039;en ai pas de vierge. Mais si
			<lb n="21"/>
		je n&#039;en achète, je t&#039;en enverrai. Ne manque pas, mon fils, par le respect qui tu dois à Dieu et à moi, d&#039;être accommodant au sujet du vêtement jusqu&#039;à ce qu&#039;il te soit délivré. Informe Abū Hārūn - que Dieu le conserve!
			<lb n="22"/>
		que Dieu lui a donné son droit parce que nous la connaissons. La femme est toute nue! Je suis, me fils, dans l&#039;adversité. J&#039;évoque le Fayyoum et la valeur de ses gens
			<lb n="23"/>
		me facilite la route qui m&#039;y conduit. J&#039;évoque ceux qui me tourmentent et ceux qui me peinent. Je voudrais (pouvoir) frapper de loin les gens sans tendresse ni douceur!
			<lb n="24"/>
		Dieu m&#039;a frustré de ce qu&#039;Il a dispensé à d&#039;autres en ce monde. Je ne sais quel est mon sort.
			<lb n="25"/>
		] A Abū Hurayra [- que Dieu l&#039;honore par l&#039;obéissance (que Lui est due)!]
			<lb n="26"/>
		] Ǧaʿfar [b. Aḥmad b. ʿAbd al-Muʾmin].
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
