<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="778" xml:id="Raghib_March_5_1_20" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.Marchands V/1 20</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Raghib_March_5_1_20</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">106843</idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="1"/>  وأخي على ما تحبّوا واللّه محمود لا شريك له أحببت إعلامك <supplied reason="lost" cert="high">ذالك</supplied> 
<lb n="2"/>  لما أعرف من سرورك به وموقعه منك فسرّك اللّه وإيّانا 
<lb n="3"/>  لحبه برحمته أتاني كتابك حفظك اللّه يأخي بما سرّني من 
<lb n="4"/>  سلامة اللّه إيّاك وسلامة الشّيخ وعمّك فسرّني ذالك وحمدت 
<lb n="5"/>  اللّه عليه حمدا كثيرن وسألته الزّيادة لك ولنا من فضله 
<lb n="6"/>  وفهمت ما ذكرت من أمر الكتاب وإبطاه عنّا من قبلك 
<lb n="7"/>  وأنا أغفر النّاس لك <supplied reason="lost" cert="high">يأخي</supplied> حفظك اللّه وأنا أعلم شغلك 
<lb n="8"/>  فأسل اللّه أن يجمع لك خير الدّنيا وخير الآخرة برحمته 
<lb n="9"/>  وأمّا ما ذكرت من قيامي بأمر الشّيخ فاللّه يغفر لك يأخي 
<lb n="10"/>  آتاني الشّيخ عنّابا أكثر من أن نحصيها أو نكافيه عليها 
<lb n="11"/>  فلنسل اللّه أن يحمل عنّا وعن الوالدة شكره وأن يكافيه 
<lb n="12"/>  بأفضل حنانه غير معجّل فواللّه ما نقدر لكم على مكافاة 
<lb n="13"/>  إلّا الدّعا لكم وذكرت أنّك تريد القدوم إلينا بعد الفطر 
<lb n="14"/>  إن شا اللّه وما ذكرت من شوقك إلينا فواللّه إنّا لنجد لك 
<lb n="15"/>  مثل ما ذكرت من الشّوق ولقد أردت الخروج إلي ما قبلك 
<lb n="16"/>  نسلّم عليك حتّى ذكرت القدوم وإن الوالدة مشتاقة إليك 
<lb n="17"/>  شديدة الشّوق فلا أخلا اللّه منك مكان ولا أنزل بك 
<lb n="18"/>  مكروه أبدا ما أبقاك وفهمت ما ذكرت من الوصاة 
<lb n="19"/>  بالمنازل فهذا شي ليس ينبغي توصّي به إنّما الأمر واحد 
<lb n="20"/>  وباللّه لو كانت <unclear reason="undefined" cert="high">مـ</unclear><supplied reason="lost" cert="high">ـنا</supplied><unclear reason="undefined" cert="high">زلك</unclear> ببعض الـ<gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> لأحببت أن أخرج 
<lb n="21"/>  حتّى أقدم بها فكيپف وأ<gap reason="illegible" extent="2" unit="character" /><supplied reason="lost" cert="high">ـ</supplied>ـا من في الدّار معي فطب نفسا 
<lb n="22"/>  يأخي وقد قبضت كرى سفيان بن <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
<lb n="23"/>  الخلقاني السّاكن ودفعته إلي خالي كما أمرني 
<lb n="24"/>  الشّيخ حفظه اللّه لا تدع الكتاب إلي بخبرك وحالك وما 
<lb n="25"/>  أنت عليه وخبر الشّيخ وعمّك وسلامتكم فإنّك تسرّني بذلك 
<lb n="26"/>  بلّغ نفسك السّلم كثيرن وعلى الشّيخ وعمّك والوالدة وأخي 
<lb n="27"/>  يقروكم السّلم كثيرن والسّلم عليك ورحمة اللّه 
<lb n="28"/>  كاپه وكتب 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>wa ʾaḫ ī ʿalà mā tuḥibbū wa ăl lāhu maḥmūd:un lā šarīka la hu ʾaḥbabtu ʾiʿlāma ka ḏālika 
 <lb n="2"/>li mā ʾaʿrifu min surūri ka bi hi wa mawqiʿi hi min ka fa sarra ka ăl lāhu wa ʾiyyā nā 
 <lb n="3"/>bi ăl ǧannaẗi bi raḥmati hi ʾatā nī kitābu ka ḥafiẓa ka ăl lāhu yā ʾaḫ ī bi mā sarra nī min 
 <lb n="4"/>salāmaẗi ăl lāhi ʾiyyā ka wa salāmaẗi ăš šayḫi wa ʿammi ka fa sarra nī ḏālika wa ḥamidtu 
 <lb n="5"/>ăl lāha ʿalay hi ḥamd:an kaṯīran wa saʾaltu hu ăz ziyādaẗa la ka wa la nā min faḍli hi 
 <lb n="6"/>wa fahimtu mā ḏakarta min ʾamri ăl kitābi wa ʾibṭāʾi hi ʿan nā min qibali ka 
 <lb n="7"/>wa ʾanā ʾaġfiru ăn nāsa la ka yā ʾaḫ ī ḥafiẓa ka ăl lāhu wa ʾanā ʾaʿlamu šuġla ka 
 <lb n="8"/>fa ʾasalu ăl lāha ʾan yaǧmaʿa la ka ḫayra ăd dunyā wa ḫayra ăl ʾāḫiraẗi bi raḥmati hi 
 <lb n="9"/>wa ʾammā mā ḏakarta min qiyām ī bi ʾamri ăš šayḫi fa ăl lāhu yaġfiru la ka yā ʾaḫ ī 
 <lb n="10"/>ʾātā nī ăš šayḫu ʿunnāb:an ʾakṯara min ʾan nuḥṣiya hā ʾaw nukāfiya hu ʿalay hā 
 <lb n="11"/>fa l nasali ăl lāha ʾan yaḥmila ʿan nā wa ʿani ăl wālidaẗi šukra hu wa ʾan yukāfiya hu 
 <lb n="12"/>bi ʾafḍali ḥanāni hi ġayra muʿaǧǧil:in fa wa ăl lāhi mā naqdiru la kum ʿalà mukāfāẗ:in 
 <lb n="13"/>ʾillā ăd duʿāʾa la kum wa ḏakarta ʾanna ka turīdu ăl qudūma ʾilay nā baʿda ăl fiṭri 
 <lb n="14"/>ʾin šāʾa ăl lāhu wa mā ḏakarta min šawqi ka ʾilay nā fa wa ăl lāhi ʾin nā la naǧidu la ka 
 <lb n="15"/>miṯla mā ḏakarta mina ăš šawqi wa la qad ʾaradtu ăl ḫurūǧa ʾilà mā qibala ka 
 <lb n="16"/>nusallimu ʿalay ka ḥattà ḏakarta ăl qudūma wa ʾinna ăl wālidaẗa muštāqaẗ:un ʾilay ka 
 <lb n="17"/>šadīdaẗa ăš šawqi fa lā ʾaḫlā ăl lāhu min ka makān wa lā ʾanzala bi ka 
 <lb n="18"/>makrūh ʾabad:an mā ʾabqā ka wa fahimtu mā ḏakarta mina ăl waṣāẗi 
 <lb n="19"/>bi ăl manāzili fa hāḏā šayʾ:un laysa yanbaġī tuwaṣṣī bi hi ʾinnamā ăl ʾamru wāḥid:un 
 <lb n="20"/>wa bi ăl lāhi law kānat manāzilu ka bi baʿḍi ăl *** la ʾaḥbabtu ʾan ʾaḫruǧa 
 <lb n="21"/>ḥattà ʾaqdama bi hā fa kayfa wa ʾ**ʾ man fī ăd dāri maʿ ī fa ṭubbi nafs:an 
 <lb n="22"/>yā ʾaḫ ī wa qad qabaḍtu kirà sufyāna bni *** 
 <lb n="23"/>ăl ḫulqāniyyi ăs sākini wa dafaʿtu hu ʾilà ḫāl ī kamā ʾamara nī 
 <lb n="24"/>ăš šayḫu ḥafiẓa hu ăl lāhu lā tadaʿi ăl kitāba ʾilay ya bi ḫabari ka wa ḥāli ka wa mā 
 <lb n="25"/>ʾanta ʿalay hi wa ḫabari ăš šayḫi wa ʿammi ka wa salāmati kum fa ʾinna ka tasurru nī bi ḏālika 
 <lb n="26"/>balliġ nafsa ka ăs salāma kaṯīran wa ʿalà ăš šayḫi wa ʿammi ka wa ăl wālidaẗu wa ʾaḫ ī 
 <lb n="27"/>yuqrū kumu ăs salāma kaṯīran wa ăs salāmu ʿalay ka wa raḥmaẗu ăl lāhi 
 <lb n="28"/>wa barakātu hu wa kutiba 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		et mon frère comme vous le souhaitez. Dieu soit loué, il n&#039;a pas d&#039;associé! J&#039;ai aimé t&#039;informer [de ceci], 
			<lb n="2"/>
		car je sais la joie et le plaisir que tu en auras. Que Dieu te réjouisse ainsi que nous par (l&#039;entrée)
			<lb n="3"/>
		du Paradis par Sa miséricorde! Ta lettre m&#039;est parvenue - que Dieu te garde! mon frère, me réjouissant de
			<lb n="4"/>
		ta santé (grâce à) Dieu, de la santé du šayḫ et de ton oncle paternel. Ceci m&#039;a réjoui. J&#039;ai loué
			<lb n="5"/>
		Dieu pour cela à foison et je lui ai demandé l&#039;accroissement de Sa faveur pour toi et pour nous.
			<lb n="6"/>
		J&#039;ai compris ce que tu as mentionné au sujet de la lettre et du retard avec lequel elle nous est parvenue de chez toi.
			<lb n="7"/>
		Je pardonne aux gens pour toi, [mon frère] - que Dieu te garde! Je sais que tu es occupé.
			<lb n="8"/>
		Je demande donc à Dieu de réunir pour toi le bien de ce monde et celui de l&#039;autre par Sa miséricorde!
			<lb n="9"/>
		Quant à ce que tu as mentionné au sujet du soin que j&#039;ai pris du šayḫ, que Dieu te pardonne, mon frère!
			<lb n="10"/>
		Le šayḫ m&#039;a offert des jujbes plus que nous puissions les dénombrer ou l&#039;en récompenser.
			<lb n="11"/>
		Aussi nous demandons à Dieu de se charger pour nous et pour ma mère de le remercier et de le récompenser
			<lb n="12"/>
		par Sa meilleure compassion sans précipitation. Par Dieu, nous ne pouvons vous récompenser
			<lb n="13"/>
		que par des invocations en votre faveur! Tu as mentionné que tu voulais te rendre auprès de nous après la rupture du jeûne,
			<lb n="14"/>
		si Dieu le veut! Quant à ce que tu as  mentionné au sujet de ton désir de nous voir, par Dieu! nous éprouvons pour toi
			<lb n="15"/>
		le même désir de te voir que tu as mentionné. Je voulais aller chez toi
			<lb n="16"/>
		pour te saluer jusqu&#039;à ce que tu aies mentionné que tu viendrais. Ma mère désire te voir
			<lb n="17"/>
		de toutes ses forces. Que Dieu ne prive aucun endroit de ta présence et ne fasse descendre sur toi
			<lb n="18"/>
		aucun désagrément, jamais, tant qu&#039;Il te conservera! J&#039;ai compris ce que tu as mentionné au sujet de la recommandation
			<lb n="19"/>
		des appartements. C&#039;est une chose qu&#039;il ne convient pas que tu recommandes, car je m&#039;en serais quand même occupé.
			<lb n="20"/>
		Par Dieu, si tes appartements se trouvaient dans quelque .... j&#039;aurais aimé partir 
			<lb n="21"/>
		pour l&#039;apporter. Mais comment (puis-je le faire) et [..] ceux qui se trouvent dans la maison avec moi? Tranquillise-toi,
			<lb n="22"/>
		mon frère! J&#039;ai touché le loyer de Sufyān b. 〚....〛
			<lb n="23"/>
		al-Ḫulqānī le locataire et je l&#039;ai payé à mon oncle maternel, comme me l&#039;a ordonné
			<lb n="24"/>
		le šayḫ - que Dieu le garde! Ne manque pas de m&#039;écrire (pour m&#039;informer) de tes nouvelles, de ton état et
			<lb n="25"/>
		de la situation dans laquelle tu te trouves, ainsi que des nouvelles du šayḫ, de ton onlce paternel et de votre santé. Tu me réjouiras par cela.
			<lb n="26"/>
		Je te transmets le salut à foison, ainsi qu&#039;au šayḫ et à ton oncle paternel. Ma mère et mon frère
			<lb n="27"/>
		vous envoient le salut à foison. Que le salut soit sur toi, ainsi que la miséricorde de Dieu et Ses béné-
			<lb n="28"/>
		dictions. (Ceci) a été écrit.
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
