<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="428" xml:id="Raghib_March_2_2" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.Marchands II 02</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Raghib_March_2_2</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">106623</idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="recto 1"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّحيم 
<lb n="recto 2"/>  أكرمك اللّه بطاعته وأعزّك بتقواته وأسبغ عليك نعمه وجمع لك خير الدّنيا والآخرة 
<lb n="recto 3"/>  برحمته إنّه على كل شي قدير كتابي إليك أبقاك اللّه وأنا ومن قبلي في عافية وسلامة واللّه محمود 
<lb n="recto 4"/>  لا شريك له وصل إلي كتابك <app type="BL"><lem resp="APD">وسرّتني </lem><rdg resp="“AK”">وسرنى</rdg></app> سلامتك وحمدت اللّه على ذ<supplied reason="lost" cert="high">لـ</supplied>ـك كثيرا وسألته لك تمام نعمه 
<lb n="recto 5"/>  والمزيد من فضله إنّه على كل شي قدير وفهمت ما ذكرت أبقاك اللّه من أمر أبو الأصـ<supplied reason="lost" cert="high">ـبـ</supplied>ـغ فلم يقيم بالفسطاط 
<lb n="recto 6"/>  كـ<gap reason="illegible" extent="4" unit="character" /> <gap reason="illegible" extent="4" unit="character" /> وذكرت أمر الأرض فأنا إن شا اللّه ألقا أبو القسم أكـ<supplied reason="lost" cert="high">ـر</supplied>مه اللّه في ذلك ولست أدع تحريكه 
<lb n="recto 7"/>  في ذلك ومعونته على ذلك إن شا اللّه وذكرت أمر الكتاب فقد وجّهت مبارك إليهم <unclear reason="undefined" cert="high">البيت</unclear> 
<lb n="recto 8"/>  وهم في عافية على مـ<supplied reason="lost" cert="high">ـا</supplied> تحبّه وقد وجّهت إليك بكتابهم في درج كتابي إليك فقد أعلمتك أبقاك اللّه جميع 
<lb n="recto 9"/>  <gap reason="illegible" extent="2" unit="character" /> <gap reason="illegible" extent="2" unit="character" /><supplied reason="lost" cert="high">ـ</supplied>ـا يقروا عليك السّلم كثيرا والسّلم عليك ورحمت اللّه أكرمك اللّه وأبقاك وأتم نعمه عليك وعندك 
<lb n="recto 10"/>  وأخبرتني حمدونة عن سيّدة أنّها قالت إنّك خرجت عنّي على ألّا تغيب عنّي إلّا شهر فمن شهر هذا شهرين فلو كنت وحدي بلا ولد ما كنت 
<lb n="recto 11"/>  أبالي بما غبت ولو علمت أنّك كنت تريد أن تضحّي خارج عنّي ما كنت أتركك بسلامتك تغيب عنّي 
<lb n="recto 12"/>  في الفطر وأنا تركتك تفطر عندهم وتضحّي عندي 
<lb n="recto 13"/>  تركتنا في الفطر مثل الـمساكين تريد تتركنا أيضا في الأضحا مثل الـمساكين 
<lb n="recto 14"/>  وأنت تعلم أنّي ما <unclear reason="undefined" cert="high">أطلبك</unclear> لنفقة ولا لشي من الدّنيا ولاكنّي أعا<supplied reason="lost" cert="high">تـ</supplied>ـب عليك لأنسى بك 
<lb n="recto 15"/>  وأمّا شأنك في شرى ا<gap reason="illegible" extent="4" unit="character" /> فواللّه ما أريد به ولا أريد أن أضحّي وأنت غائب عنّي 
<lb n="recto 16"/>  يكفي ما أنا فيه غمّي بولدي وقد غبت منذ <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> أنّك تبعث بـ<gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> أبو عدي 
<lb n="recto 17"/>  فينبغي لك القيام به فلا أنت بعثت به ولا ا<gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> <gap reason="illegible" extent="4" unit="character" />ا <gap reason="illegible" extent="2" unit="character" />ـاك <gap reason="illegible" extent="2" unit="character" /> أنّه كريما و<gap reason="illegible" extent="4" unit="character" /> 
<lb n="recto 18"/>  في <gap reason="illegible" extent="4" unit="character" /> واعلم أنّك إن لم تقدم كما أنت عندنا <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/>ـپ أنا أيضا أصعد إلى أمّي 
<lb n="recto 19"/>  أكون عندهم وأنت تعلم أنّي لا أقدر أقيم وحدي وأ<gap reason="illegible" extent="2" unit="character" /> لو كلّهم عندي 
<lb n="verso right 1"/>  لأبي جعفر أكرمه اللّه بطاعته 
<lb n="verso left 1"/>  من جعفـ<supplied reason="lost" cert="high">ـر</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">بن</supplied> أحمد 
<lb n="verso right 2"/>  بن عبد المومن 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 
 <lb n="2"/>ʾakrama ka ăl lāhu bi ṭāʿati hi wa ʾaʿazza ka bi taqwāti hi wa ʾasbaġa ʿalay ka niʿama hu wa ǧamaʿa la ka ḫayra ăd dunyā wa ăl ʾāḫiraẗi 
 <lb n="3"/>bi raḥmati hi ʾinna hu ʿalà kulli šayʾ:in qadīr:un kitāb ī ʾilay ka ʾabqā ka ăl lāhu wa ʾanā wa man qibal ī fī ʿāfiyaẗ:in wa salāmaẗ:in wa ăl lāhu maḥmūd:un 
 <lb n="4"/>lā šarīka la hu waṣala ʾilay ya kitābu ka wa sarrat sarra nī salāmatu ka wa ḥamidtu ăl lāha ʿalà ḏālika kaṯīr:an wa saʾaltu hu la ka tamāma niʿami hi 
 <lb n="5"/>wa ăl mazīda min faḍli hi ʾinna hu ʿalà kulli šayʾ:in qadīr:un wa fahimtu mā ḏakarta ʾabqā ka ăl lāhu min ʾamri ʾabū ăl ʾaṣbaġi fa lam yuqīm bi ăl fusṭāṭi 
 <lb n="6"/>k**** **** wa ḏakarta ʾamra ăl ʾarḍi fa ʾanā ʾin šāʾa ăl lāhu ʾalqā ʾabū ăl qāsimi ʾakrama hu ăl lāhu fī ḏālika wa lastu ʾadaʿu taḥrīka hu 
 <lb n="7"/>fī ḏālika wa maʿūnata hu ʿalà ḏālika ʾin šāʾa ăl lāhu wa ḏakarta ʾamra ăl kitābi fa qad waǧǧahtu mubārak ʾilay himu ăl bayt 
 <lb n="8"/>wa hum fī ʿāfiyaẗ:in ʿalà mā tuḥibbu hu wa qad waǧǧahtu ʾilay ka bi kitābi him fī darǧi kitāb ī ʾilay ka fa qad ʾaʿlamtu ka ʾabqā ka ăl lāhu ǧamīʿ 
 <lb n="9"/>** **ā yaqraw ʿalay ka ăs salāma kaṯīr:an wa ăs salāmu ʿalay ka wa raḥmatu ăl lāhi ʾakrama ka ăl lāhu wa ʾabqā ka wa ʾatamma niʿama hu ʿalay ka wa ʿinda ka 
 <lb n="10"/>wa ʾaḫbarat nī ḥamdūnaẗu ʿan sayyidaẗa ʾanna hā qālat ʾinna ka ḫaraǧta ʿann ī ʿalà ʾallā taġība ʿann ī ʾillā šahr fa min šahr:in hāḏā šahrayni fa law kuntu waḥd ī bi lā walad:in mā kuntu 
 <lb n="11"/>ʾubālī bi mā ġibta wa law ʿalimtu ʾanna ka kunta turīdu ʾan tuḍaḥḥiya ḫāriǧ ʿann ī mā kuntu ʾatruku ka bi salāmati ka taġību ʿann ī 
 <lb n="12"/>fī ăl fiṭri wa ʾanā taraktu ka tafṭuru ʿinda hum wa tuḍaḥḥī ʿind ī 
 <lb n="13"/>tarakta nā fī ăl fiṭri miṯla ăl masākīna turīdu tatruku nā ʾayḍ:an fī ăl ʾaḍḥā miṯla ăl masākīni 
 <lb n="14"/>wa ʾanta taʿlamu ʾan nī mā ʾaṭlubu ka li nafaqaẗ:in wa lā li šayʾ:in mina ăd dunyā wa lākin nī ʾuʿātibu ʿalay ka li ʾansà bi ka 
 <lb n="15"/>wa ʾammā šaʾnu ka fī širà ʾ**** fa wa ăl lāhi mā ʾurīdu bi hi wa lā ʾurīdu ʾan ʾuḍaḥḥiya wa ʾanta ġāʾib ʿann ī 
 <lb n="16"/>yakfī mā ʾanā fī hi ġamm ī bi walad ī wa qad ġibta munḏu *** ʾanna ka tabʿaṯu b*** ʾabū ʿadiyy:in 
 <lb n="17"/>fa yanbaġī la ka ăl qiyāmu bi hi fa lā ʾanta baʿaṯta bi hi wa lā ʾ*** ****ʾ **āk ** ʾanna hu karīm:an wa **** 
 <lb n="18"/>fī **** wa ĭʿlam ʾanna ka ʾin lam taqdam kamā ʾanta ʿinda nā ****t ʾanā ʾayḍ:an ʾaṣʿadu ʾilà ʾumm ī 
 <lb n="19"/>ʾakūna ʿinda hum wa ʾanta taʿlamu ʾan nī lā ʾaqdiru ʾuqīmu waḥd ī wa ʾ** law kullu hum ʿind ī 
 <lb n="20"/>li ʾabī ǧaʿfara ʾakrama hu ăl lāhu bi ṭāʿati hi 
 <lb n="21"/>min ǧaʿfara bni ʾaḥmada 
 <lb n="22"/>bni ʿabdi ăl muʾmini 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Au nom de Dieu, clément et miséricordieux!
			<lb n="2"/>
		Que Dieu t&#039;honore par l&#039;obéissance (qui Lui est due) et te fortifie par Sa piété, qu&#039;Il répande sur toi Ses bienfaits et réunisse pour toi le bien de ce monde et dans l&#039;autre
			<lb n="3"/>
		par Sa miséricorde! Il est puissant sur toute chose. Je t&#039;écris - que Dieu te conserve! alors que moi et les miens sont (en état) de paix et de santé. Dieu soit loué,
			<lb n="4"/>
		Il n&#039;a pas d&#039;associé! Ta lettre m&#039;est parvenue. Ta santé m&#039;a réjoui. J&#039;ai loué Dieu pour cela à foison et je lui ai demandé pour toi la plénitude de Ses bienfaits
			<lb n="5"/>
		et l&#039;accroissement de Sa faveur. Il est puissant sur toute chose. J&#039;ai compris ce que tu as mentionné - que Dieu te conserve! au sujet d&#039;Abū l-Aṣbaġ. Il n&#039;est pas resté à al-Fusṭāṭ
			<lb n="6"/>
		.... Tu as mentionné l&#039;affaire de la terre. Je vais, si Dieu le veut! rencontrer Abū l-Qāsim - que Dieu l&#039;honore! pour cela. Je ne manquerai pas de le secouer
			<lb n="7"/>
		pour cela et de l&#039;y aider, si Dieu le veut! Tu as mentionné l&#039;affaire de la lettre. Je leur ai adressé Mubārak (à) la maison (?).
			<lb n="8"/>
		Ils sont en (état de) paix comme tu le souhaites. Je t&#039;ai adressé leur lettre incluse dans la lettre que je t&#039;écris. Je t&#039;ai informé - que Dieu te conserve! Tous ceux
			<lb n="9"/>
		[....] t&#039;envoient le salut à foison. Que le salut soit sur toi, ainsi que la miséricorde de Dieu! Que Dieu te conserve et parachève Ses bienfaits envers toi et les tiens!
			<lb n="10"/>
		Ḥamdūna m&#039;a informé que Sayyida a dit: «Tu es parti de chez moi à condition que tu ne t&#039;absentes (loin) de moi qu&#039;un mois. Mais d&#039;un mois, voici deux (d&#039;écoulés). Si j&#039;étais seule, sans enfant, je n&#039;aurais pas
			<lb n="11"/>
		fait grand cas de ton absence. Si j&#039;avais su que tu voulais fêter les victimes loin de moi, je ne t&#039;aurais pas laissé, alors que tu n&#039;as rien, t&#039;absenter (loin) de moi
			<lb n="12"/>
		pour la rupture du jeûne. Je t&#039;ai laissé fêter la rupture du jeûne chez eux et les victimes chez moi.
			<lb n="13"/>
		Tu nous as abandonnés comme des misérables pour la rupture du jeûne. Tu veux nous abandonner également comme des misérables pour les victimes!
			<lb n="14"/>
		Tu sais que je ne te demande (?) pas pour des frais (de fête) ni pour quelque chose en ce monde. Seulement je te fais des reproches pour notre intimité.
			<lb n="15"/>
		Quant à ton intention d&#039;acheter .... [.] Par Dieu! je n&#039;en veux pas et je ne veux pas fêter les victimes en ton absence.
			<lb n="16"/>
		Suffit l&#039;état où je suis : ma peine pour mon enfant. Tu t&#039;es absenté depuis .... que tu enverrais .... Abū ʿAdī.
			<lb n="17"/>
		I convient que te prennes soin de lui. Or tu ne l&#039;as pas envoyé et tu ne ....... qu&#039;il est généreux et ....
			<lb n="18"/>
		dans .... Sache que si tu ne viens pas comme chez nous tu ...., moi aussi j&#039;irai chez ma mère
			<lb n="19"/>
		pour demeurer chez eux. Tu sais que je ne peux rester seule et [..] s&#039;ils sont tous chez moi.
			<lb n="20"/>
		A Abū Ǧaʿfar - que Dieu l&#039;honore par l&#039;obéissance (que Lui est due)!
			<lb n="21"/>
		De la part de Ǧaʿfa{r b.] Aḥmad.
			<lb n="22"/>
		b. ʿAbd al-Muʾmin.
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
