<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="482" xml:id="Raghib_March_2_24" xml:lang="en">
   <teiHeader>
        <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.Marchands II 24</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
              <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Raghib_March_2_24</idno>
              <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
              <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">106667</idno>
              <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
           <sourceDesc>
             <p/>
          </sourceDesc>
 </fileDesc>
    </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="recto 1"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّحيم 
 <lb n="recto 2"/>  حفظك اللّه يأخي وأبقاك وأمتع بك وأبقا النّعمة عليك في الدّنيا والآخرة <supplied reason="lost" cert="high">برحمتـ</supplied>ـه 
 <lb n="recto 3"/>  كتابي إليك أكرمك اللّه يأخي وأنا وهرون ومن تحب علم خبره بحال عافية 
 <lb n="recto 4"/>  وربّنا محمود كثيرا كما هو أهله وصلّى اللّه على محمّد النّبي وعلى آله 
 <lb n="recto 5"/>  وسلّم وصل إلي كتابك فقرأته وفهمت ما ذكرت من سلامة 
 <lb n="recto 6"/>  اللّه إيّاك فسرّني ذلـ<supplied reason="lost" cert="high">ـك</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">وحمدت</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">اللّه</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">على</supplied> ذلك كثيرا وذكرت 
 <lb n="recto 7"/>  علّة الوالدة وما <gap reason="illegible" extent="4" unit="character" /> <supplied reason="lost" cert="high">اللّـ</supplied>ـه الّذي لا إله إلّا هو على 
 <lb n="recto 8"/>  قلبي يأخي قدرت أن <gap reason="illegible" extent="5" unit="character" /> أرجو أن ينسى اللّه في أجلها 
 <lb n="recto 9"/>  ويجعل ذلك كفـ<supplied reason="lost" cert="high">ـ</supplied><gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> <supplied reason="lost" cert="high">يسـ</supplied><unclear reason="undefined" cert="high">ـرّك</unclear> بها <unclear reason="undefined" cert="high">فاهل</unclear> <unclear reason="undefined" cert="high">ذلك</unclear> هي 
 <lb n="recto 10"/>  منك <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/>ا<gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> <gap reason="illegible" extent="4" unit="character" /> الأخير فـ<supplied reason="omitted" cert="high">ـا</supplied>لأمر أقرب من ذلك 
 <lb n="recto 11"/>  و<sic n="superfluous">أعملك</sic> <supplied reason="omitted" cert="high">اعلمك</supplied> پأحى ان ا<gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> پن حألك اپو على پوفى رحمهما 
 <lb n="recto 12"/>  ودفنّاه يوم الجمعة فأعظم اللّه أجوركم ورحمنا وإيّاه 
 <lb n="recto 13"/>  وأعلمك أنّه مات بالرّيف يوم الثلثا وحمل إلى الفصطاط 
 <lb n="recto 14"/>  وصل يوم الخميس في آخر النّهار ودفن يوم الجمعة بالغداة فرحمنا 
 <lb n="recto 15"/>  اللّه و<supplied reason="omitted" cert="high">إ</supplied>يّاه وهو السّبيل حتّا لا يبقا أحد ولا تعلم الوالدة وهي في 
 <lb n="recto 16"/>  هذه العلّة حتّا تعتق إنشا <supplied reason="omitted" cert="high">ا</supplied>للّه فتغمّها لا تدع الكتاب إلي بخبرك 
 <lb n="recto 17"/>  وحالك وجميع حوائجك إن فيها تبارك إنشا اللّه أخص نفسك 
 <lb n="recto 18"/>  بالسلم وعلى الوالدة أبقاها اللّه السّلم وعلى الشّيخ ومن أحببت السّلم 
 <lb n="recto right margin 1"/>  ولقد سرّني لمّا أخبرني أن ذلك الموز والتّفّاح وصل إليك وأكلت منه العجوز 
 <lb n="recto right margin 2"/>  سرورا اللّه به عليم فلا أوحشنا اللّه منها ولا أرانا فيها مكروها 
 <lb n="verso 1 right"/>  لأبي هريرة أكرمه اللّه 
 <lb n="verso 2 right"/>  جعفر بن محمّد بن عبد المومن 
 <lb n="verso 1 middle"/>  من إخوته موسى وهرون 
 <lb n="verso 2 middle"/>  ابني عبسون يدفع بالفيّوم 
 <lb n="verso 3 middle"/>  إنشا اللّه 
 <lb n="verso 1 left"/>  حانوت إبراهيم 
 <lb n="verso 2 left"/>  بن يوسف 
 </ab></div>
          <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 
 <lb n="2"/>ḥafiẓa ka ăl lāhu yā ʾaḫ ī wa ʾabqā ka wa ʾamtaʿa bi ka wa ʾabqā ăn niʿmaẗa ʿalay ka fī ăd dunyā wa ăl ʾāḫiraẗi bi raḥmati hi 
 <lb n="3"/>kitāb ī ʾilay ka ʾakrama ka ăl lāhu yā ʾaḫ ī wa ʾanā wa hārūnu wa man tuḥibbu ʿilma ḫabari hi bi ḥāli ʿāfiyaẗ:in 
 <lb n="4"/>wa rabbu nā maḥmūd:un kaṯīr:an kamā huwa ʾahlu hu wa ṣallà ăl lāhu ʿalà muḥammad:ini ăn nabiyyi wa ʿalà ʾāli hi 
 <lb n="5"/>wa sallama waṣala ʾilay ya kitābu ka fa qaraʾtu hu wa fahimtu mā ḏakarta min salāmaẗi 
 <lb n="6"/>ăl lāhi ʾiyyā ka fa sarra nī ḏālika wa ḥamidtu ăl lāha ʿalà ḏālika kaṯīr:an wa ḏakarta 
 <lb n="7"/>ʿillaẗa ăl wālidaẗi wa mā **** ăl lāh ăllaḏī lā ʾilāha ʾillā huwa ʿalà 
 <lb n="8"/>qalb ī yā ʾaḫ ī qadartu ʾan ***** ʾarǧū ʾan yansà ăl lāhu fī ʾaǧali hā 
 <lb n="9"/>wa yaǧʿala ḏālika kf*** yasurra ka bi hā fa ʾhl ḏālika hiya 
 <lb n="10"/>min ka ***ʾ*** **** ăl ʾaḫīr fa ăl ʾamru ʾaqrabu min ḏālika 
 <lb n="11"/>wa ʾuʿlimu ka yā ʾaḫ ī ʾanna ʾ*** bna ḫāli ka ʾabū ʿaliyy:in tuwuffiya raḥima humā ăl lāhu 
 <lb n="12"/>wa dafannā hu yawma ăl ǧumʿaẗi fa ʾaʿẓama ăl lāhu ʾuǧūra kum wa raḥima nā wa ʾiyyā hu 
 <lb n="13"/>wa ʾuʿlimu ka ʾanna hu māta bi ăr rīfi yawma ăṯ ṯulāṯāʾi wa ḥumila ʾilà ăl fuṣṭāṭi 
 <lb n="14"/>waṣala yawma ăl ḫamīsi fī ʾāḫiri ăn nahāri wa dufina yawma ăl ǧumʿaẗi bi ăl ġadāẗi fa raḥima nā 
 <lb n="15"/>ăl lāhu wa ʾiyyā hu wa huwa ăs sabīlu ḥattā lā yabqā ʾaḥad:un wa lā tuʿlimi ăl wālidaẗa wa hiya fī 
 <lb n="16"/>hāḏihi ăl ʿillaẗi ḥattā taʿtiqu ʾin šāʾa ăl lāhu fa taġummu hā lā tadaʿi ăl kitāba ʾilay ya bi ḫabari ka 
 <lb n="17"/>wa ḥāli ka wa ǧamīʿi ḥawāʾiǧi ka ʾinna fī hā tabāruk ʾin šāʾa ăl lāhu ʾaḫiṣṣi nafsa ka 
 <lb n="18"/>bi ăs salāmi wa ʿalà ăl wālidaẗi ʾabqā hā ăl lāhu ăs salāmu wa ʿalà ăš šayḫi wa man ʾaḥbabta ăs salāmu 
 <lb n="19"/>wa la qad sarra nī lammā ʾaḫbara nī ʾanna ḏālika ăl mawza wa ăt tuffāḥa waṣala ʾilay ka wa ʾakalat min hu ăl ʿaǧūzu 
 <lb n="20"/>surūr:ani ăl lāhu bi hi ʿalīm:un fa lā ʾawḥaša nā ăl lāhu min hā wa lā ʾarā nā fī hā makrūh:an 
 <lb n="21"/>li ʾabī hurayraẗa ʾakrama hu ăl lāhu 
 <lb n="22"/>ǧaʿfara bni muḥammadi bni ʿabdi ăl muʾmini 
 <lb n="23"/>min ʾiḫwati hi mūsà wa hārūna 
 <lb n="24"/>ĭbnay ʿabsūna yudfaʿ bi ăl fayyūmi 
 <lb n="25"/>ʾin šāʾa ăl lāhu 
 <lb n="26"/>ḥānūti ʾibrāhīma 
 <lb n="27"/>bni yūsufa 
   </ab></div>
 <div type="translation"><ab>
		 <lb n="1"/>
 	  Au nom de Dieu, clément et miséricordieux!
		 <lb n="2"/>
 	  Que Dieu te garde, mon frère et te conserve, qu&#039;Il laisse jouir de ta (présence) et conserve le bienfait envers toi, dans ce monde et dans l&#039;autre pas Sa [miséricorde]!
		 <lb n="3"/>
 	  Je t&#039;écris - que Dieu t&#039;honore! mon frère, alors que moi, Harūn et ceux dont tu aimes connaître les nouvelles sont en état de paix.
		 <lb n="4"/>
 	  Notre Seigneur soit loué à foison, comme Il en est digne! Que Dieu bénisse Muḥammad et sa famille
		 <lb n="5"/>
 	  et qu&#039;Il leur accorde le salut! Ta lettre m&#039;est parvenue. Je l&#039;ai lue et j&#039;ai compris ce que tu y mentionnais de ta santé
		 <lb n="6"/>
 	  grâce à Dieu. Ceci m&#039;a réjoui [et j&#039;ai loué Dieu pour] cela à foison. Tu as mentionné
		 <lb n="7"/>
 	  la maladie de ta mère et ce que [....] Dieu qui est la seule divinité, pour
		 <lb n="8"/>
 	  mon cœur, non frère. J&#039;ai pu [....] J&#039;espère que Dieu lui prête vie
		 <lb n="9"/>
 	  et rende ceci .[....] et t&#039;en réjouisse. .... de ceci
		 <lb n="10"/>
 	  est de toi .... [....] que du bien. L&#039;affaire est plus probable que cela.
		 <lb n="11"/>
 	  Je t&#039;informe, mon frère, que [....] le fils de ton oncle maternel, Abū ʿAlī, est décédé - que Dieu les prenne en miséricorde!
		 <lb n="12"/>
 	  Nous l&#039;avons enterré le jour du vendredi - que Dieu grossisse vos rétributions et qu&#039;Il nous prenne en miséricorde, ainsi que Lui!
		 <lb n="13"/>
 	  Je t&#039;informe qu&#039;il est mort à la campagne le jour du mardi et qu&#039;il a été porté à al-Fuṣṭāṭ.
		 <lb n="14"/>
 	  Il est parvenu le jour du jeudi en fin de journée et il a été enterré le jour du vendredi dans la matinée. Que Dieu nous prenne en miséricorde,
		 <lb n="15"/>
 	  ainsi que lui! C&#039;est la voie jusqu&#039;à ce que nul ne subsiste. N&#039;informe pas ta mère alors qu&#039;elle souffre de
		 <lb n="16"/>
 	  cette maladie jusqu&#039;à sa guérison, si Dieu le veut! car tu la peineras. Ne manque pas de m&#039;écrire pour (m&#039;informer) de tes nouvelles,
		 <lb n="17"/>
 	  de ton état et de tous des désirs, car il y a bénédiction, si Dieu le veut! Je t&#039;adresse
		 <lb n="18"/>
 	  le salut. Sur ta mère - que Dieu la conserve! le salut! Et sur le šayḫ et ceux que tu aimes le salut!
		 <lb n="19"/>
 	  Il m&#039;a réjoui lorsqu&#039;il m&#039;a appris que ces bananes et ces pommes te sont parvenues et que la vieille en a mangé,
		 <lb n="20"/>
 	  d&#039;une joie que Dieu connaît. Que Dieu ne nous attriste pas par sa disparition et qu&#039;Il ne nous fasse voir en elle aucun désagrément!
 	  (...) So möge uns Gott ihrer nicht berauben/uns sie entbehren lassen (...)
		 <lb n="21"/>
 	  A Abū Hurayra - que Dieu l&#039;honore!
		 <lb n="22"/>
 	  Ǧaʿfar b. Muḥammad b. ʿAbd al-Muʾmin.
		 <lb n="23"/>
 	  De la part de ses frères, Mūsā et Harūn
		 <lb n="24"/>
 	  fils de ʿAbsūn. A délivrer au Fayyoum,
		 <lb n="25"/>
 	  si Dieu le veut!
		 <lb n="26"/>
 	  Echoppe d&#039;Ibrāhīm
		 <lb n="27"/>
 	  b. Yūsūf
 </ab></div>
 </body>
 </text>
 </TEI>
