<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="385" xml:id="Raghib_Marchands_1_1" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>ّP.Marchands I 01</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Raghib_Marchands_1_1</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">106595</idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="1"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّحيم 
<lb n="2"/>  شهد الشّهود الـمسمّون في هذا الكتاب <supplied reason="lost" cert="high">أنّ</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">محمّد</supplied> بن الـحجّاج وعمرو بن عثمان وجعفر بن أحمد بن عبد الـمومن 
<lb n="3"/>  يعرفونهم بأعياناتهم وأسمائهم أقرّوا عندهم وأشهدوهم على أنفسهم وذلك في صحّة من عقولهم 
<lb n="4"/>  وأبدانهم وجواز أمورهم وذلك في شهر ربيع الآخر من سنة خمسين ومائتي أنّهم اشتركوا 
<lb n="5"/>  شركة متفاوضة على أنّهم أخرجوا <app type="BL"><lem resp="APD">بهذه </lem><rdg resp="Diem">لهذه</rdg></app> الشّركة الـمتفاوضة عشرون دينرا عينا ذهبا 
<lb n="6"/>  وزنا بالمثاقيل لعمرو بن عثمن من سكّان الفسطاط من ذلك عشرة الدّنانير عينا ذهبا 
<lb n="7"/>  وزنا بالمثاقيل ولمحمّد بن الحجّاج من ذلك خمسة الدّنانير عينا ذهبا وزنا بالمثاقيل 
<lb n="8"/>  ولجعفر بن أحمد من ذلك خمسة الدّنانير عينا ذهبا وزنا بالمثاقيل فأقام محمّد بن الحجّاج وجعفر 
<lb n="9"/>  بن أحمد بن عبد المومن بمدينة الفيّوم يشتروا بهذه العشرون الدّينر بز من متاع الفيّوم 
<lb n="10"/>  <gap reason="illegible" extent="14" unit="character" /> وحفظه إلى شريكهم عمرو بن عثمن بفسطاط مصر <gap reason="illegible" extent="12" unit="character" /> 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 
 <lb n="2"/>šahida ăš šuhūdu ăl musammawna fī hāḏā ăl kitābi ʾanna muḥammada bna ăl ḥaǧǧāǧi wa ʿamr bna ʿuṯmāna wa ǧaʿfara bna ʾaḥmada bni ʿabdi ăl muʾmini 
 <lb n="3"/>yaʿrifūna hum bi ʾaʿyānāti him wa ʾasmāʾi him ʾaqarrū ʿinda hum wa ʾašhadū hum ʿalà ʾanfusi him wa ḏālika fī ṣiḥḥaẗ:in min ʿuqūli him 
 <lb n="4"/>wa
 ʾabdāni him wa ǧawāzi ʾumūri him wa ḏālika fī šahri rabīʿa ăl ʾāḫari min sanaẗi ḫamsīna wa miʾatay ʾanna humu ĭštarakū 
 <lb n="5"/>širkaẗ:an mutafāwaḍaẗ:an ʿalà ʾanna hum ʾaḫraǧū bi li hāḏihi ăš širkaẗi ăl mutafāwaḍaẗi ʿišrūna dīnār:an ʿayn:an ḏahab:an 
 <lb n="6"/>wazn:an bi ăl maṯāqīli li ʿamri bni ʿuṯmāna min sukkāni ăl fusṭāṭi min ḏālika ʿašaraẗu ăd danānīri ʿayn:an ḏahab:an 
 <lb n="7"/>wazn:an bi ăl maṯāqīli wa li muḥammadi bni ăl ḥaǧǧāǧi min ḏālika ḫamsaẗu ăd danānīri ʿayn:an ḏahab:an wazn:an bi ăl maṯāqīli 
 <lb n="8"/>wa li ǧaʿfara bni ʾaḥmada min ḏālika ḫamsaẗu ăd danānīri ʿayn:an ḏahab:an wazn:an bi ăl maṯāqīli fa ʾaqāma muḥammadu bnu ăl ḥaǧǧāǧi wa ǧaʿfaru 
 <lb n="9"/>bnu ʾaḥmada bni ʿabdi ăl muʾmini bi madīnaẗi ăl fayyūmi yaštarū bi hāḏihi ăl ʿišrūna ăd dīnāri bazz min matāʿi ăl fayyūmi 
 <lb n="10"/>************** wa ḥafiẓa hu ʾilà šarīki him ʿamri bni ʿuṯmana
 bi fusṭāṭi miṣra ************ 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Au nom de Dieu, clément et miséricordieux!
			<lb n="2"/>
		Les témoins nommés en cet écrit ont témoigné que Muḥammad b. al-Ḥaǧǧāǧ, ʿAmr b. ʿUṯmām et Ǧaʿfar b. Aḥmad b. ʿAbd al-Muʾmin,
			<lb n="3"/>
		dont ils connaissent l&#039;identité et le nom, ont reconnu en leur présence et les ons pris à témoins, et ceci dans la plénitude de leurs facultés mentales
			<lb n="4"/>
		et physiques et dans leur capacité juridique, et ceci au mois de rabīʿ II de l&#039;année 250, qu&#039;ils ont constitué
			<lb n="5"/>
		une société à mandat général et, comme stipulé, apporté dans cette société à mandat général vingt dinars en espèces d&#039;or
			<lb n="6"/>
		pesées en miṯqāl-s. A ʿAmr b. ʿUṯmān, des habitants d&#039;al-Fusṭāṭ, de ceci dix dinars en espèces d&#039;or
			<lb n="7"/>
		pesées en miṯqāl-s. A Muḥammad b. al-Ḥaǧǧāǧ de ceci cinq dinars en espèces d&#039;or pesées en miṯqāl-s.
			<lb n="8"/>
		Et à Ǧaʿfar b. Aḥmad de ceci cinq dinars en espèces d&#039;or pesées en miṯqāl-s. Muḥammad b. al-Ḥaǧǧāǧ et Ǧaʿfar
			<lb n="9"/>
		b. Aḥmad b. ʿAbd al-Muʾmin, en la ville d&#039;al-Fayyoum, se sont engagés à acheter avec ces vingt dinars des étoffes des marchandises d&#039;al-Fayyoum
			<lb n="10"/>
		[....] et les garder pour leur associé, ʿAmr b. ʿUṯmān de Fusṭāṭ Miṣr [....]
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
