<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="1353" xml:id="Ragib_Qalamun_2" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.RagibQalamun 2</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Ragib_Qalamun_2</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">169154</idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="1"/>  <supplied reason="lost" cert="high">هذا</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">ما</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">اشترا</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">المكنّى</supplied> بأبي الدّين بن رمضان <supplied reason="lost" cert="high">من</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">عليّ</supplied> 
<lb n="2"/>  بن منـ<supplied reason="lost" cert="high">ـا</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">اللّه</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">بن</supplied> أبي الغنائم بن <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> الـ<gap reason="illegible" extent="4" unit="character" /> <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> <supplied reason="lost" cert="high">ا</supplied>شترا منه سفقة 
<lb n="3"/>  وا<supplied reason="lost" cert="high">حدة</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">وعقـ</supplied>ـدا واحدا بعض الخفارة الّتي له بالدّير المعروف بالقلمون ومبلغه 
<lb n="4"/>  من العين الوازن دينارا واحدا ذهبا عينا يقبضه كل سنة علي استقبال 
<lb n="5"/>  سنة أربع وأربعين وأربع مائة الخراجيّة اشترا المكنّى بأبي الدّين بن رمضان من علي 
<lb n="6"/>  بن منا اللّه هذا الدّينار المذكور بمال مبلغه من العين المعزّي الوازن أربعة دنانير 
<lb n="7"/>  ونصف ذهبا عينا وازنة قبضها علي بن منا اللّه من المكنّى بأبي الدّين بن رمضان 
<lb n="8"/>  وأبرأه من النّقد والوزن براه قبض واستيفا وسلّم إليه الدّينار الملك في الدّير 
<lb n="9"/>  المذكور وحازه وملكه وصار مالا من ماله وملك من أملاكه يتحكّم فيه حكم 
<lb n="10"/>  الملّاك في أموالهم إن شا باع وإن شا وهب وإن شا صدق أو حبس لا يد على 
<lb n="11"/>  يده ولا معارض يعترضه بوجه من الوجوه ولا سبب من الأسباب كلّها فمتى أدرك 
<lb n="12"/>  المكنّى بأبي الدّين بن رمضان من ذلك دركا أو علقة أو خصومة أو منازعة طارئ بدين أو 
<lb n="13"/>  مستحق بميراث كان الخلاص والـفكاك <sic n="superfluous">علي</sic><supplied reason="omitted" cert="high">على</supplied> علي بن منا اللّه من خالص ماله بالغ ما بلغ وكائن ما كان 
<lb n="14"/>  على شرط بيع الإسلام وعهدته وبذلك أشهد على أنفسـهما في صحّة عقولهم وأبدانهم وجواز أمورهم 
<lb n="15"/>  طائعين غير مكرهين ولا مجبرين ولا مضظهدين طيّبة بذلك أنفسهما في المحرّم سنة ست وأربعين 
<lb n="16"/>  وأربع مائة 
<lb n="1st witness 1"/>  شهد مكرّم بن عافية الرّوحي بجميع ما 
<lb n="1st witness 2"/>  سمّي ووصف وكتب عنه بأمره ومحضره 
<lb n="2-3d witness 1"/>  <app type="BL"><lem resp="APD">شهد </lem><rdg resp="APD">سهد</rdg></app> <app type="BL"><lem resp="APD">جرار </lem><rdg resp="APD">جرار </rdg><rdg resp="APD">حزّاز </rdg><rdg resp="APD">حزاز</rdg></app> بن جرّاح الرّوحي وحليم بن عافية 
<lb n="2-3d witness 2"/>  الرّوحي بجميع ما سمّي ووصف وكتب عنهم سليم بن يحيى بأمره ومحضره صح 
<lb n="4th witness 1"/>  شهد عبد الغني بن خميس الرّبعي على إقرار المقر بما فيه 
<lb n="4th witness 2"/>  وكتب عنه سليم بن يحيى بن قطيط بأمره ومحضره صح 
<lb n="5th witness 1"/>  شهد جلود بن خميس الرّبعي على إقرار 
<lb n="5th witness 2"/>  المقر بجميع ما فيه وكتب عنه سليم بن يحيى بأمره ومحضره 
<lb n="6th witness 1"/>  شهد <app type="BL"><lem resp="APD">رزين </lem><rdg resp="APD">زرّين</rdg></app> بن جلود 
<lb n="6th witness 2"/>  الرّبعي بجميع ما في 
<lb n="6th witness 3"/>  هذا الكتاب وكتب بخطّه 
<lb n="6th witness 4"/>  في تأريخه 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>hāḏā mā ĭštarā ăl mukannà bi ʾabī ăd dīni bnu ramaḍāna min ʿaliyyi 
 <lb n="2"/>bni minā ăl lāhi bni ʾabī ăl ġanāʾimi bni *** ăl **** *** ĭštarā min hu safqaẗ:an 
 <lb n="3"/>wāḥidaẗ:an wa ʿaqd:an wāḥid:an baʿḍa ăl ḫifāraẗi ăllatī la hu bi ăd dayri ăl maʿrūfi bi ăl qalamūni wa mablaġu hu 
 <lb n="4"/>mina ăl ʿayni ăl wāzini dīnār:an wāḥid:an ḏahab:an ʿayn:an yaqbiḍu hu kulla sanaẗ:in ʿalà ĭstiqbāli 
 <lb n="5"/>sanaẗi ʾarbaʿ:in wa ʾarbaʿīna wa ʾarbaʿi miʾaẗ:in ăl ḫarāǧiyyaẗi ĭštarā ăl mukannà bi ʾabī ăd dīni bni ramaḍāna min ʿaliyyi 
 <lb n="6"/>bni minā ăl lāhi hāḏā ăd dīnāra ăl maḏkūra bi māl:in mablaġu hu mina ăl ʿayni ăl muʿizziyyi ăl wāzini ʾarbaʿaẗu danānīra 
 <lb n="7"/>wa niṣf:un ḏahab:an ʿayn:an wāzinaẗ:an qabaḍa hā ʿaliyyu bnu minā ăl lāhi mina ăl mukannà bi ʾabī ăd dīni bni ramaḍāna 
 <lb n="8"/>wa ʾabraʾa hu mina ăn naqdi wa ăl wazni barāʾaẗa qabḍ:in wa ĭstīfāʾ:in wa sallama ʾilay hi ăd dīnāra ăl milka fī ăd dayri 
 <lb n="9"/>ăl maḏkūri wa ḥāza hu wa malaka hu wa ṣāra māl:an min māli hi wa milk min ʾamlāki hi yataḥakkamu fī hi ḥukma 
 <lb n="10"/>ăl mullāki fī ʾamwāli him ʾin šāʾa bāʿa wa ʾin šāʾa wahaba wa ʾin šāʾa ṣadaqa ʾaw ḥabasa lā yada ʿalà 
 <lb n="11"/>yadi hi wa lā muʿāriḍa yaʿtariḍa hu bi waǧh:in mina ăl wuǧūhi wa lā sabab:in mina ăl ʾasbābi kulli hā fa matà ʾadraka 
 <lb n="12"/>ăl mukannà bi ʾabī ăd dīni bna ramaḍāna min ḏālika darak:an ʾaw ʿulqaẗ:an ʾaw ḫuṣūmaẗ:an ʾaw munāzaʿaẗ:an ṭāriʾ:un bi dayn:in ʾaw 
 <lb n="13"/>mustaḥiqq:un bi mīrāṯ:in kāna ăl ḫalāṣu wa ăl fikāku ʿalà ʿaliyyi bni minā ăl lāhi min ḫāliṣi māli hi bāliġ mā balaġa wa kāʾin mā kāna 
 <lb n="14"/>ʿalà šarṭi bayʿi ăl ʾislāmi wa ʿuhdati hi wa bi ḏālika ʾašhada ʿalà ʾanfusi himā fī ṣiḥḥaẗi ʿuqūli him wa ʾabdāni him wa ǧawāzi ʾumūri him 
 <lb n="15"/>ṭāʾiʿayni ġayra mukrahayni wa lā muǧbarayni wa lā muḍṭahadayni ṭayyibaẗ:an bi ḏālika ʾanfusu humā fī ăl muḥarrami sanaẗa sitt:in wa ʾarbaʿīna 
 <lb n="16"/>wa ʾarbaʿi miʾaẗ:in 
 <lb n="17"/>šahida mukarramu mukramu bnu ʿāfiyaẗa ăr rawḥiyyu bi ǧamīʿi mā 
 <lb n="18"/>summiya wa wuṣifa wa kutiba ʿan hu bi ʾamri hi wa maḥḍari hi 
 <lb n="19"/>šahida ḥarrāzu ḥazāzu ḥazzāzu ǧirāru bnu ǧarrāḥ:ini ăr rawḥiyyu wa ḥalīmu bnu ʿāfiyaẗa 
 <lb n="20"/>ăr rawḥiyyu bi ǧamīʿi mā summiya wa wuṣifa wa kataba ʿan hum sulaymu bnu yaḥyà bi ʾamri hi wa maḥḍari hi ṣaḥḥa 
 <lb n="21"/>šahida ʿabdu ăl ġaniyyi bnu ḫamīs:ini ăr rabaʿiyyu rabʿiyyu ʿalà ʾiqrāri ăl muqirri bi mā fī hi 
 <lb n="22"/>wa kataba ʿan hu sulaymu bnu yaḥyà bnu qaṭīṭ:in bi ʾamri hi wa maḥḍari hi ṣaḥḥa 
 <lb n="23"/>šahida ǧalūdu bnu ḫamīs:in ăr rabaʿiyyu rabʿiyyu ʿalà ʾiqrāri 
 <lb n="24"/>ăl muqirri bi ǧamīʿi mā fī hi wa kataba ʿan hu sulaymu bnu yaḥyà bi ʾamri hi wa maḥḍari hi 
 <lb n="25"/>šahida razīnu zarrīnu bnu ǧalūda 
 <lb n="26"/>ăr rabaʿiyyu rabʿiyyu bi ǧamīʿi mā fī 
 <lb n="27"/>hāḏā ăl kitābi wa kataba bi ḫaṭṭi hi 
 <lb n="28"/>fī taʾrīḫi hi 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		[Voici ce qu&#039;à acheté celui qui porte la kunya] d&#039;Abū-l-dīn b. Ramaḍān [de ʿAlī]
			<lb n="2"/>
		b. Mi[nā Allāh b.] Abī l-Ġanāʾim b. ... al-... [...]. Il lui a acheté en
			<lb n="3"/>
		[une seule] fois et un seul [con]trat une partie (du droit) de gardiennage qu&#039;il possède au monastère connu sous le nom d&#039;al-Qalamūn. Son montant
			<lb n="4"/>
		en [espèces] de plein poids est d&#039;un dinar en espèces d&#039;or et il le touche tous les ans depuis le début
			<lb n="5"/>
		de l&#039;année quatre cent quarante-quatre de l&#039;impôt foncier. Celui qui porte la kunya d&#039;Abu-l-dīn b. Ramaḍān a acheté de ʿAlī
			<lb n="6"/>
		b. Minā Allāh ce dinar mentionné pour une somme dont le montant en espèces d&#039;al Muʿizz de plein poids est de quatre dinars
			<lb n="7"/>
		et demi, en espèces d&#039;or de plein poids. ʿAlī b. Minā Allāh en a pris possession de celui qui porte la kunya d&#039;Abū-l-Dīn b. Ramaḍān
			<lb n="8"/>
		et il lui en a donné quittance, pièces et poids, quittance accusant prise de possession et réception (du prix). Il lui a livré ce dinar de propriété dans le monastère
			<lb n="9"/>
		mentionné. (ʿAlī b. Minā Allāh) en a pris possession et il en est devenu propriétaire. C&#039;est devenu un bien parmi ses biens et une propriété parmi ce qu&#039;il possède. Il en usera comme
			<lb n="10"/>
		les propriétaires usent de leurs biens : s&#039;il le veut, il vendra ; s&#039;il le veut, il en fera don ; s&#039;il le veut, il en fera aumône ou le constituera en waqf. Nul ne pourra s&#039;emparer de
			<lb n="11"/>
		ce qui se trouve en sa possession et nul ne pourra s&#039;y opposer pour quelque cause ou pour quelque motif que ce soit. Si
			<lb n="12"/>
		celui qui porte la kunya d&#039;Abū-l-Dīn b. Ramaḍān est atteint de cela d&#039;une revendication d&#039;un litige, d&#039;un démêlé ou d&#039;une contestation de la part d&#039;un créancier imprévu ou
			<lb n="13"/>
		d&#039;un réclamant un héritage, la délivrance et le dénouement de cela incomberont à ʿAlī b. Minā Allāh de ses biens propres, quels qu&#039;en soient le montant et la nature.
			<lb n="14"/>
		Suivant les conditions de la vente de (la loi) de l&#039;Islam et sa garantie. De cela ils ont pris témoins, dans la plénitude de leurs facultés mentales et physiques, leur capacité juridique et
			<lb n="15"/>
		leur assentiment, sans violence, ni contrainte ni oppression, et de plein gré, en muḥarram l&#039;année
			<lb n="16"/>
		quatre cent quarante-six.
			<lb n="17"/>
		A témoigné Mukarram b. ʿĀfiya al-Rawḥī de la totalité de
			<lb n="18"/>
		ce qui a été nommé et décrit. On a écrit pour lui sur son ordre et en sa présence.
			<lb n="19"/>
		Ont témoigné Ḥarrāz b. Ǧarrāḥ al-Rawḥī at Ḥalīm b. ʿĀfiya
			<lb n="20"/>
		al-Rawḥī de la totalité de ce qui a été nommé et décrit. Sulaym b. Yaḥyā a écrit pour eux sur leur ordre et en leur présence. Authentique.
			<lb n="21"/>
		A témoigné ʿAbd al-Ġanī b. Ḫamīs al-Rabaʿī de la reconnaissance du vendeur du contenu (de l&#039;écrit)
			<lb n="22"/>
		et Sulaym b. Yaḥyā b. Qaṭīṭ a écrit sur son ordre et en sa présence. Authentique.
			<lb n="23"/>
		A témoigné Ǧalūd b. Ḫamīs al-Rabaʿī de la reconnaissance
			<lb n="24"/>
		du vendeur de la totalité du contenu (de l&#039;écrit). Sulaym b. Yaḥyā a écrit sur son ordre et en sa présence.
			<lb n="25"/>
		A témoigné Razīn b. Ǧalūd
			<lb n="26"/>
		al-Rabaʿī de la totalité du contenu
			<lb n="27"/>
		de cet écrit et il a écrit de son écriture
			<lb n="28"/>
		en la date (de l&#039;écrit).
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
