<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="1096" xml:id="Ragib_Lettres_19" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.RagibLettres 19</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Ragib_Lettres_19</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">168962</idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="verso 1"/>  بسم ا<supplied reason="lost" cert="high">للّـ</supplied>ـه الرّحمن الرّحيم 
<lb n="verso 2"/>  من خالد بن حسن إلى إبرهم سلم وإن أبو يزيد كان قال لنا إنّا يشتري لنا بدينر 
<lb n="verso 3"/>  جزر أضحنا فلا ندري اشتراه لنا أو لا وقال أتركه عند إبرهم حتّا إذا كان 
<lb n="verso 4"/>  أوان <supplied reason="lost" cert="high">ا</supplied>لأضحا يأتيكم به إن شا اللّه فإن كان لم يشتري شاي فاكتب إلينا 
<lb n="verso 5"/>  ياپرهم وعجّل اكتب <unclear reason="undefined" cert="high">فنشتري</unclear> <unclear reason="undefined" cert="high">نجدة</unclear> وإنّا نحب نعلم إن كان اشترى أم 
<lb n="verso 6"/>  لا وإن كان لم يشتري فاكتبوا إلينا نشتري هنا ولا نتوكّل عليه 
<lb n="verso 7"/>  وهو لم يشتري شاي فإنّي أحب أن تعلمني ذاك لعلّه نسي أن 
<lb n="verso 8"/>  يشتري والسّلم واكتب تستوصي ياپرهم بالدّواب كلّهم إذا لا 
<lb n="verso 9"/>  مك أبي في شاي واكتب إلينا كيف حال الدّواب 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 
 <lb n="2"/>min ḫālidi bni ḥasan:in ʾilà ʾibrāhima salām:un wa ʾinna ʾabū yazīda kāna qāla la nā ʾin nā yaštarī la nā bi dīnār:in 
 <lb n="3"/>ǧuzura ʾaḍḥā nā fa lā nadrī ĭštarā hu la nā ʾaw lā wa qāla ʾatruku hu ʿinda ʾibrāhima ḥattā ʾiḏā kāna 
 <lb n="4"/>ʾawānu ăl ʾaḍḥā yaʾtī kum bi hi ʾin šāʾa ăl lāhu fa ʾin kāna lam yaštarī šāy fa ŭktub ʾilay nā 
 <lb n="5"/>yā ʾibrāhimu wa ʿaǧǧili ŭktub fa naštarī naǧdaẗ:an wa ʾin nā nuḥibbu naʿlamu ʾin kāna ĭštarà ʾam 
 <lb n="6"/>lā wa ʾin kāna lam yaštarī fa ŭktubū ʾilay nā naštarī hunā wa lā natawakkalu ʿalay hi 
 <lb n="7"/>wa huwa lam yaštarī šāy fa ʾin nī ʾuḥibbu ʾan tuʿlima nī ḏāka laʿalla hu nasiya ʾan 
 <lb n="8"/>yaštariya wa ăs salāmu wa ŭktub tastawṣī yā ʾibrāhimu bi ăd dawābbi kulli him ʾiḏā lā 
 <lb n="9"/>yalūmu ka ʾab ī fī šāy:in wa ŭktub ʾilay nā kayfa ḥālu ăd dawābbi 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Au nom de Dieu, clément et miséricordieux!
			<lb n="2"/>
		De la part de Ḫālid b. Ḥasan à Ibrāhīm. Salut! Abū Yazīd nous avait dit qu&#039;il nous achèterait pour un dinar
			<lb n="3"/>
		une pièce de troupeau pour notre jour des victimes. Nous ne savons pas s&#039;il l&#039;a achetée ou non. Il a dit qu&#039;il la laisserait chez Ibrāhīm jusqu&#039;à l&#039;arrivée
			<lb n="4"/>
		du temps des victimes, il vous l&#039;apportera alors, si Dieu le veut! S&#039;il n&#039;a rien acheté, écris-nous,
			<lb n="5"/>
		Ibrāhīm, et presse-toi de nous écrire afin que nous achetions une brebis. Nous aimerions savoir s&#039;il a acheté ou
			<lb n="6"/>
		non. S&#039;il n&#039;a pas acheté, écrivez-nous pour que nous achetions ici et que nous ne comptions pas sur lui.
			<lb n="7"/>
		S&#039;il n&#039;a rien acheté, j&#039;aimerais que tu m&#039;apprennes ceci. Peut-être a-t-il oublié d&#039;
			<lb n="8"/>
		acheter. Salut! Ecris pour prendre soin, Ibrāhīm, des bêtes de somme. Ainsi
			<lb n="9"/>
		mon père ne te blâmera en rien. Ecris-nous quelle est la situation des bêtes de somme.
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
