<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="1075" xml:id="Ragib_Letters_5" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.RagibLettres 05</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Ragib_Letters_5</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">168943</idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="1"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّحيم 
<lb n="2"/>  أكرمك اللّه بتوفيق العمل بطاعته وسلّم لك دينك وخلّصك من كل ذنب يباعدك 
<lb n="3"/>  عن اللّه تبارك وتعالى <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> كما أراني الحسن بن أحمد بن أخي الأمير فإنّه كان يأتيني 
<lb n="4"/>  ويسائلني وأنا بالفسطاط في المنزل عن دقائق الورع وأنت بحمد اللّه قد جعلك 
<lb n="5"/>  اللّه والينا والوالي هو لرعيته مثل الوالد وأحق من الوالد لأن اللّه جعلك لجنائزنا أنت 
<lb n="6"/>  أوّلا بالصّلاة <app type="BL"><lem resp="APD">عليها </lem><rdg resp="APD">علينا</rdg></app> من الآبا والإخوان والصّلاة لنا وأحكامنا ترجع في ذلك إليك وتفزع إليك 
<lb n="7"/>  لتقوم ما يجب لأنّك راعي أمورنا ومنقذ أحوالنا والصّلاة هي عظم ديننا وما تعم به 
<lb n="8"/>  الصّلاة من الأذان وغير ذلك والمسجد الجامع أنت أحق من قام ونظر في أمره أن تحكم فيه 
<lb n="9"/>  <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> ولا <supplied reason="lost" cert="high">ينـ</supplied>ـظر في أمره سواك في إدخال مودن أو من يصلّي بالنّاس في رمضان وغيره كما 
<lb n="10"/>  يفعل الأمير أبقاه اللّه بأهل الفسطاط في مسجد جامعهم وعندنا رجل علّام في داخل 
<lb n="11"/>  المدينة له ردا فعل أدخل في الأذان بلا أمرك بم يزاد بعد منه يصلّي بالنّاس في هذا الشّهر 
<lb n="12"/>  الّذي نرجا فيه الرّحمة من اللّه وإنّما نتقرّب إلى اللّه بأهل التّقوى لا نغم أوليا اللّه ورسوله 
<lb n="13"/>  لرجا بركتهم ودعاهم وهذا الرّجل لا <supplied reason="lost" cert="high">يحـ</supplied>ـل لمخلوق علم علمه الصّلاة خلفه ولا النّظر إليه 
<lb n="14"/>  لردا فعله ولقد بلغني أنّه أصبب في المسجد قلّة نبيذ فإذا كان مسجد مثل هذا يضيع ولا 
<lb n="15"/>  مودن يرد إليه ينظر فيه بالّذي يجب عليهم ولا قيّم <unclear reason="undefined" cert="high">يتفقّد</unclear><supplied reason="omitted" cert="high">ه</supplied> وأنت تعلم أن رسول اللّه صلّى اللّه 
<lb n="16"/>  عليه قال البصاق في المسجد خطية وكفّارته دفنه فكيف بما سواه من الجنّا فقد 
<lb n="17"/>  ألقيت إلـ<supplied reason="lost" cert="high">ـيـ</supplied>ـك ما قد أخرجته من عنقي وأبعث إلى أبي موسى هرون بن عبد اللّه حتّى يخبرك لتنحّي 
<lb n="18"/>  هذا عن من كرهه من عيون من صلّى في المسجد ولولا السّتر عليه وعلى غيره <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
<lb n="19"/>  لجاك من يشهد عليه خلق و<gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
<lb n="20"/>  <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
<lb n="21"/>  <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> مع أن اللّه قد جعله 
<lb n="22"/>  لك وصيّتي لك بنعمته من الأّمير موقّعا فأّقم الشّكر للّه الّذي صانك بذلك فسرّني بحسن 
<lb n="23"/>  نظرك ونهيك لهذا الرّجل العلّام إذ لم يرضا به من ينظر إليه من وجوه أهل الصّلاة في المسجد لينحّا عنهم 
<lb n="24"/>  لأنّه جا عن رسول اللّه صلّى اللّه عليه من أم قوم وهم له كارهون فلا صلاة له وعليه لعنة اللّه 
<lb n="25"/>  لا أن يكون واليا يجعلني اللّه لا نلحـ<supplied reason="lost" cert="high">ـق</supplied> ما لحق غيره فلا بد علي رحم اللّه وجهك إدخال السّرور على أهل 
<lb n="26"/>  <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> ور<supplied reason="lost" cert="high">حمـ</supplied>ـت اللّه وبركاته فإنّهم عملوا عـ<supplied reason="lost" cert="high">ـلى</supplied> <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 
 <lb n="2"/>ʾakrama ka ăl lāhu bi tawfīqi ăl ʿamali bi ṭāʿati hi wa sallama la ka dīna ka wa ḫallaṣa ka min kulli ḏanb:in yubāʿidu ka 
 <lb n="3"/>ʿani ăl lāhi tabāraka wa taʿālà *** ka mā ʾarā nī ăl ḥasanu bnu ʾaḥmada bni ʾaḫī ăl ʾamīri fa ʾinna hu kāna yaʾtī nī 
 <lb n="4"/>wa yusāʾilu nī wa ʾanā bi ăl fusṭāṭi fī ăl manzili ʿan daqāʾiqi ăl waraʿi wa ʾanta bi ḥamdi ăl lāhi qad ǧaʿala ka 
 <lb n="5"/>ăl lāhu wāliya nā wa ăl wālī huwa li raʿīyaẗi hi miṯlu ăl wālidi wa ʾaḥaqqu mina ăl wālidi liʾanna ăl lāha ǧaʿala ka li ǧanāʾizi nā ʾanta 
 <lb n="6"/>ʾawwal:an bi ăṣ ṣalāẗi ʿalay nā hā mina ăl ʾābāʾi wa ăl ʾiḫwāni wa ăṣ ṣalāẗu la nā wa ʾaḥkāmu nā tarǧiʿu fī ḏālika ʾilay ka wa tafzaʿu ʾilay ka 
 <lb n="7"/>li taqūma mā yaǧibu liʾanna ka rāʿī ʾumūri nā wa munqiḏu ʾaḥwāli nā wa ăṣ ṣalāẗu hiya ʿuẓmu dīni nā wa mā taʿummu bi hi 
 <lb n="8"/>ăṣ ṣalāẗu mina ăl ʾaḏāni wa ġayri ḏālika wa ăl masǧidu ăl ǧāmiʿu ʾanta ʾaḥaqqu man qāma wa naẓara fī ʾamri hi ʾan taḥkuma fī hi 
 <lb n="9"/>*** wa lā yanẓur fī ʾamri hi siwā ka fī ʾidḫāli muʾaḏḏin:in ʾaw man yuṣallī bi ăn nāsi fī ramaḍāna wa ġayri hi ka mā 
 <lb n="10"/>yafʿalu ăl ʾamīru ʾabqā hu ăl lāhu bi ʾahli ăl fusṭāṭi fī masǧidi ǧāmiʿi him wa ʿinda nā raǧul:un ʿallām:un fī dāḫili 
 <lb n="11"/>ăl madīnaẗi la hu radāʾu fiʿl:in ʾadḫala fī ăl ʾaḏāni bi lā ʾamri ka bi mā yuzādu baʿdu min hu yuṣallī bi ăn nāsi fī hāḏā ăš šahri 
 <lb n="12"/>ăllaḏī narǧā fī hi ăr raḥmaẗa mina ăl lāhi wa ʾinnamā nataqarrabu ʾilà ăl lāhi bi ʾahli ăt taqwà lā naġummu ʾawliyaʾa ăl lāhi wa rasūla rasūli hi hu 
 <lb n="13"/>li raǧāʾi barakaẗi him wa duʿāʾi him wa hāḏā ăr raǧulu lā yaḥillu li maḫlūq:in ʿalima ʿilma hu ăṣ ṣalāẗu ḫalfa hu wa lā ăn naẓaru ʾilay hi 
 <lb n="14"/>li radāʾi fiʿli hi wa la qad balaġa nī ʾanna hu ʾaṣbaba fī ăl masǧidi qullaẗa nabīḏ:in fa ʾiḏā kāna masǧid:un miṯlu hāḏā yaḍīʿu wa lā 
 <lb n="15"/>muʾaḏḏina yaruddu ʾilay hi yanẓuru fī hi bi ăllaḏī yaǧibu ʿalay him wa lā qayyima yatafaqqadu hu wa ʾanta taʿlamu ʾanna rasūla ăl lāhi ṣallà ăl lāhu 
 <lb n="16"/>ʿalay hi qāla ăl buṣāqu fī ăl masǧidi ḫaṭīyaẗ:un wa kaffāraẗu hu dafnu hu fa kayfa bi mā siwà hu mina ăl ǧunnāʾi fa qad 
 <lb n="17"/>ʾalqaytu ʾilay ka mā qad ʾaḫraǧtu hu min ʿunq ī wa ʾabʿaṯu ʾilà ʾabī mūsà hārūna bni ʿabdi ăl lāhi ḥattà yuḫbiru ka li tunaḥḥiya 
 <lb n="18"/>hāḏā ʿan man kariha hu min ʿuyūni man ṣallà fī ăl masǧidi wa law lā ăs sitru ʿalay hi wa ʿalà ġayri hi *** 
 <lb n="19"/>la ǧāʾa ka man yašhadu ʿalay hi ḫalq:un wa *** 
 <lb n="20"/>*** 
 <lb n="21"/>*** maʿa ʾanna ăl lāha qad ǧaʿala hu 
 <lb n="22"/>la ka waṣīyaẗ ī la ka bi niʿmati hi mina ăl ʾamīri muwaqqaʿ:an fa ʾaqimi ăš šukra li l lāhi ăllaḏī ṣāna ka bi ḏālika fa surri nī bi ḥusni 
 <lb n="23"/>naẓari ka wa nahyi ka li hāḏā ăr raǧuli ăl ʿallāmi ʾiḏ lam yarḍā bi hi man yanẓuru ʾilay hi min wuǧūhi ʾahli ăṣ ṣalāẗi fī ăl masǧidi li yunaḥḥā ʿan hum 
 <lb n="24"/>liʾanna hu ǧāʾa ʿan rasūli ăl lāhi ṣallà ăl lāhu ʿalay hi man ʾamma qawm wa hum la hu kārihūna fa lā ṣalāẗa la hu wa ʿalay hi laʿnaẗu ăl lāhi 
 <lb n="25"/>lā ʾan yakūna wāliy:an yaǧʿalu nī ăl lāhu lā nulḥaqu mā laḥiqa ġayra hu fa lā budda ʿalay ya raḥima ăl lāhu waǧha ka ʾidḫāla ăs surūri ʿalà ʾahli 
 <lb n="26"/>*** wa raḥmatu ăl lāhi wa barakātu hu fa ʾinna hum ʿamilū ʿalà *** 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Au nom de Dieu, clément et miséricordieux!
			<lb n="2"/>
		Que Dieu tʾhonore par le succès de lʾoeuvre de lʾobéissance [qui lui est due]! Quʾil te conserve ta religion! Quʾil te délivre de tout péché qui tʾéloigne
			<lb n="3"/>
		de Lui, quʾIl soit béni et exalté! ... comme me lʾa montré al-Ḥasan b. Aḥmad, neveu de lʾémir. Il venait
			<lb n="4"/>
		mʾinterroger, alors que jʾétais à Fusṭāṭ, chez moi, sur les subtilités du scrupule religieux. Toi - Dieu en soit loué! - Dieu tʾa rendu
			<lb n="5"/>
		notre gouverneur. Le gouverneur est pour ses sujets comme un père, et plus digne quʾun père, parce que Dieu tʾa fait présider nos funérailles. Tu
			<lb n="6"/>
		as le droit de priorité, dans la prière funèbre, sur les pères et les frères. La prière pour nous, et nos jugements reviennent en cela à toi et réclament ton assistance
			<lb n="7"/>
		pour que tu fasses ce qui se doit, parce que tu veilles à nos affaires et sauves nos états. La prière est la grandeur de notre religion, et ce que comprend
			<lb n="8"/>
		la prière comme appel et autres [rites]. La grande mosquée, tu es le plus digne pour tʾen charger et veiller sur elle. Que tu y juges
			<lb n="9"/>
		... Nul ne doit veiller sur elle que toi pour lʾentrée dʾun muezzin ou de celui qui dirige la prière en commun durant le ramadan ou autre [mois], comme
			<lb n="10"/>
		fait lʾémir - que Dieu le conserve! - avec la population dʾal-Fusṭāṭ dans leur grande mosquée. Nous avons un homme très savant à lʾintérieur
			<lb n="11"/>
		de la ville qui commet des actes indignes: il a introduit dans lʾappel à la prière, sans ton ordre, [des formules additionnelles] que lʾon répète après lui. Il dirige la prière collective en ce mois
			<lb n="12"/>
		où nous implorons la miséricorde divine. Seulement nous nous rapprochons de Dieu par les hommes pieux, nous nʾaffligeons pas les amis de Dieu et de Son Prophète
			<lb n="13"/>
		pour implorer leur bénédiction et leurs invocations. Cet homme, il nʾest pas licite à un être ayant sa science de prier derrière lui, ni de le regarder
			<lb n="14"/>
		pour ses actes indignes. Il mʾest parvenu quʾil a versé dans la mosquée une cruche de vin de datte. Alors une mosquée comme celle-ci tombe à lʾabandon sans
			<lb n="15"/>
		quʾun muezzin ne sʾy rende pour surveiller ce que les [fidèles] doivent y [faire], ni un desservant pour lʾentretenir. Tu sais que le Prophète
			<lb n="16"/>
		a dit: &#034;Le crachat dans la mosquée est une faute quʾon expie en lʾenterrant.&#034; Comment [tolérer] des fautes similaires?
			<lb n="17"/>
		Je tʾai communiqué ce que jʾai sorti de ma résponsabilité, et jʾenvoie chez Abū Mūsā Hārūn b. ʿAbd Allāh pour quʾil tʾinforme afin que tu ôtes
			<lb n="18"/>
		ceci de ceux qui le réprouvent, des yeux de ceux qui prient dans la mosquée. Si on ne gardait pas le secret sur lui et sur dʾautres,
			<lb n="19"/>
		il te serait venu, pour témoigner sur lui, des hommes et ...
			<lb n="20"/>
			<lb n="21"/>
		... bien que Dieu lʾait rendu
			<lb n="22"/>
		... Remercie Dieu pour tʾavoir bien guidé en ceci. Satisfais-moi par le soin [que tu porteras]
			<lb n="23"/>
		à surveiller et blâmer cet homme très savant, alors quʾil nʾest pas agréé de ceux qui le regardent parmi les notables de gens de prière dans la mosquée, afin de lʾôter dʾeux.
			<lb n="24"/>
		Il nous est parvenu du Prophète - que Dieu le bénisse! - [ceci]: &#034;Quiconque dirige la prière dʾune communauté qui le réprouve ne doit nullement prier, et que la malédiction de Dieu soit sur lui!&#034;
			<lb n="25"/>
		Il ne doit pas être gouverneur. Que Dieu mʾépargne ce qui est arrivé à dʾautres! Il faut - que la miséricorde die Dieu soit sur toi! - répandre la joie sur les gens
			<lb n="26"/>
		... miséricorde de Dieu et sa bénédiction, car ils faisaient ...
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
