<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="1083" xml:id="Ragib_Letters_11" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.RagibLettres 11</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Ragib_Letters_11</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">168949</idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="recto 1"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّحيم 
<lb n="recto 2"/>  إلى أبو شجرة من عصام بن عبيدة ومن سهلة ابنت أبي <app type="BL"><lem resp="APD">نابت </lem><rdg resp="APD">نابت </rdg><rdg resp="APD">تائب</rdg></app> 
<lb n="recto 3"/>  سلم عليك فإنّي أحمد إليك اللّه الّذي لا إله إلّا هو أمّا 
<lb n="recto 4"/>  بعد فإنّي أخبرك من خبرنا أنّا سالمين صالحين كالّذي يسر 
<lb n="recto 5"/>  ك ورپپا محمود اسل الله نمام پعمپه علپپا 
<lb n="recto 6"/>  والزّيادة من فضله إن شا اللّه أن يجعلنا وإيّاك 
<lb n="recto 7"/>  ممّن يعمل بطاعته ويجتنب <supplied reason="lost" cert="high">غضبه</supplied> و<sic n="superfluous">يبتغ</sic> پپپع 
<lb n="recto 8"/>  أسل اللّه أن يحفظنا وإيّاك واكتب إلي بسلامتك 
<lb n="recto 9"/>  وصلاحك وكيف كنت بعدي واكتب إلي كيف فعلت 
<lb n="recto 10"/>  أم عبّاس من وجعـها وإنّي قد كنت <app type="BL"><lem resp="APD">منتظر </lem><rdg resp="APD">أنتظر</rdg></app> أرا منك 
<lb n="recto 11"/>  كتاب فلا أدري ما منعك أن تكتب إلي بسلامتك 
<lb n="recto 12"/>  وصلاحك والسّلام عليك ورحمت اللّه 
<lb n="verso 1"/>  إلى أبو شجرة من عصام بن عبيدة <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 
 <lb n="2"/>ʾilà ʾabū šaǧaraẗa min ʿiṣāmi bni ʿubaydaẗa wa min sahlaẗa ĭbnati ʾabī ṯābit:in nābit:in tāʾib:in 
 <lb n="3"/>salām:un ʿalay ka fa ʾin nī ʾaḥmadu ʾilay ka ăl lāha ăllaḏī lā ʾilāha ʾillā huwa ʾammā 
 <lb n="4"/>baʿdu fa ʾin nī ʾuḫbiru ka min ḫabari nā ʾan nā sālimīna ṣāliḥīna ka ăllaḏī yasurru ka 
 <lb n="5"/>wa rabbu nā maḥmūd:un ʾasalu ăl lāha tamāma niʿmati hi ʿalay nā wa ʿalay ka 
 <lb n="6"/>wa ăz ziyādaẗa min faḍli hi ʾin šāʾa ăl lāhu ʾan yaǧʿala nā wa ʾiyyā ka 
 <lb n="7"/>mimman yaʿmalu bi ṭāʿati hi wa yaǧtanibu ġaḍaba hu wa yabtaġi marḍāẗa hu 
 <lb n="8"/>ʾasalu ăl lāha ʾan yaḥfaẓa nā wa ʾiyyā ka wa ŭktub ʾilay ya bi salāmaẗi ka 
 <lb n="9"/>wa ṣalāḥi ka wa kayfa kunta baʿd ī wa ŭktub ʾilay ya kayfa faʿalat 
 <lb n="10"/>ʾummu ʿabbās:in min waǧaʿi hā wa ʾin nī qad kuntu muntaẓir ʾantaẓiru ʾarā min ka 
 <lb n="11"/>kitāb fa lā ʾadrī mā manaʿa ka ʾan taktuba ʾilay ya bi salāmaẗi ka 
 <lb n="12"/>wa ṣalāḥi ka wa ăs salāmu ʿalay ka wa raḥmatu ăl lāhi 
 <lb n="13"/>ʾilà ʾabū šaǧaraẗa min ʿiṣāmi bni ʿubaydaẗa *** 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Au nom de Dieu, clément et miséricordieux!
			<lb n="2"/>
		A Abū Šaǧara de la part de ʿIṣām b. ʿUbayda et Sahla ibnat Abī Ṯābit.
			<lb n="3"/>
		Salut sur toi! Je loue pour toi Dieu qui est la seule divinité!
			<lb n="4"/>
		Puis je t&#039;informe de nos nouvelles: nous sommes sains et saufs comme cela te réjouira.
			<lb n="5"/>
		Dieu soit loué! Je demande à Dieu la plénitude de Sa faveur à notre égard et au tien,
			<lb n="6"/>
		Ainsi que l&#039;accroissement de Sa grâce, si Dieu le veut! et qu&#039;il nous compte, ainsi que toi,
			<lb n="7"/>
		au nombre de ceux qui font selon Son obéissance, s&#039;écartent de Sa colère et recherchent Son agrément.
			<lb n="8"/>
		Je demande à Dieu qu&#039;Il nous garde, ainsi que toi. Ecris-moi que tu es sain
			<lb n="9"/>
		et sauf, et comment tu as été en mon absence. Ecris-moi comment a fait
			<lb n="10"/>
		Umm ʿAbbās de son mal. J&#039;attendais de voir de toi
			<lb n="11"/>
		une lettre: je ne sais ce qui t&#039;a empêché de m&#039;écrire que tu es sain
			<lb n="12"/>
		et sauf. Que le salut soit sur toi et la miséricorde de Dieu!
			<lb n="13"/>
		A Abū Šaǧara, de la part de ʿIṣām b. ʿUbayda ...
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
