<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="1082" xml:id="Ragib_Letters_10" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.RagibLettres 10</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Ragib_Letters_10</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">168948</idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="verso 1"/>  بسم اللّه الرّحمن الرحيم إلى أم راشدة 
<lb n="verso 2"/>  من أم مكينة ومكينة وابنتها ومن سيفة 
<lb n="verso 3"/>  سلم عليك فإنّي أحمد إليك اللّه أمّا بعد 
<lb n="verso 4"/>  فإنّي أخبركم من خبرنا أنّپا بخير سالمين 
<lb n="verso 5"/>  صالحين لم يحدث على أحد منا إلّا 
<lb n="verso 6"/>  خير الأمر قد كتبنا به إليكم وإنّي 
<lb n="verso 7"/>  حبرك أنّي نقلت مكينة إلى 
<lb n="verso 8"/>  وأنّي واللّه الّذي لا <sic n="superfluous">إلپه</sic><supplied reason="omitted" cert="high">اله</supplied> إلّا هو 
<lb n="verso 9"/>  <supplied reason="lost" cert="high">مـ</supplied>ـا ممنعني بأن أرسل إليك شاي إلّا 
<lb n="verso 10"/>  قلّة اليد وابشري إن شا اللّه بكل 
<lb n="verso 11"/>  شاي يسرّك واقرئ منّي على يزيد 
<lb n="verso 12"/>  السلم واستخبريه ما فعل الدي 
<lb n="verso 13"/>  وصپته به ثم <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
<lb n="recto 1"/>  إلى أم راشدة رحم اللّه من بلّغها 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi ʾilà ʾummi rāšidaẗa 
 <lb n="2"/>min ʾummi makīnaẗa wa makīnaẗa wa ĭbnati hā wa min sayfaẗa 
 <lb n="3"/>salām:un ʿalay ki fa ʾin nī ʾaḥmadu ʾilay ki ăl lāha ʾammā baʿdu 
 <lb n="4"/>fa ʾin nī ʾuḫbiru kum min ḫabari nā ʾan nā bi ḫayr:in sālimīna 
 <lb n="5"/>ṣāliḥīna lam yaḥduṯ ʿalà ʾaḥad:in min nā ʾillā 
 <lb n="6"/>ḫayru ăl ʾamri qad katabnā bi hi ʾilay kum wa ʾin nī 
 <lb n="7"/>ʾuḫbiru ki ʾan nī naqaltu makīnaẗa ʾilay ya 
 <lb n="8"/>wa ʾan nī wa ăl lāhi ăllaḏī lā ʾilāha ʾillā huwa 
 <lb n="9"/>mā manaʿa nī bi ʾan ʾursila ʾilay ki šāy ʾillā 
 <lb n="10"/>qillaẗu ăl yadi wa ĭbširī ʾin šāʾa ăl lāhu bi kulli 
 <lb n="11"/>šāy:in yasurru ki wa ʾaqriʾ min nī ʿalà yazīda 
 <lb n="12"/>ăs salāma wa ĭstaḫbirī hi mā faʿala ăllaḏī 
 <lb n="13"/>ʾawṣaytu hu bi hi ṯumma *** 
 <lb n="14"/>ʾilà ʾummi rāšidaẗa raḥima ăl lāhu man ballaġa hā 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Au nom de Dieu, clément et miséricordieux! A Umm Rāšida,
			<lb n="2"/>
		de la part d&#039;Umm Makīna, Makīna et de sa fille, et de la part de Sayfa.
			<lb n="3"/>
		Salut sur toi! Je loue pour toi Dieu, puis
			<lb n="4"/>
		je vous informe de nos nouvelles: nous sommes en bonne santé, sains
			<lb n="5"/>
		et saufs. Il nʾest arrivé à personne dʾentre nous que
			<lb n="6"/>
		le meilleur des choses, nous vous lʾavons écrit. Je
			<lb n="7"/>
		t&#039;informe que j&#039;ai transporté Makīna auprès de moi.
			<lb n="8"/>
		Par Dieu qui n&#039;a d&#039;autre divinité que Lui!
			<lb n="9"/>
		si je n&#039;ai rien pu t&#039;envoyer, c&#039;est que j&#039;en ai été empêchée par
			<lb n="10"/>
		le manque des moyens. Attends-toi, si Dieu le veut! à toute
			<lb n="11"/>
		chose qui te réjouira. Adresse de ma part à Yazīd le
			<lb n="12"/>
		salut et informe-toi auprès de lui s&#039;il a fait ce que je
			<lb n="13"/>
		lui avais recommandé. Puis ...
			<lb n="14"/>
		A Umm Rāšida - que Dieu prenne en miséricorde celui qui fera parvenir [cette lettre]!
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
