<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="2324" xml:id="Ragib_Edfou_1" xml:lang="en">
   <teiHeader>
        <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.RagibEdfou 1</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
              <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Ragib_Edfou_1</idno>
              <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
              <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM"></idno>
              <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
           <sourceDesc>
             <p/>
          </sourceDesc>
 </fileDesc>
    </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="recto 1"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّحيم 
 <lb n="recto 2"/>  جعلتفداك وأدام اللّه عزّك وكرامـ<supplied reason="lost" cert="high">ـتك</supplied> 
 <lb n="recto 3"/>  وأتم نعمته عليك وزاد في إحسانه إليك 
 <lb n="recto 4"/>  وعندك كتابي إليك جعلتفداك وأنا وأبو علي وجميع 
 <lb n="recto 5"/>  ما قبلي بحال عافية أحمد اللّه عليها وصلّى اللّه على محمّد 
 <lb n="recto 6"/>  النّبي وعلى أهل بيته وسلّم 
 <lb n="recto 7"/>  وصل إلي كتابك بالّذي أحب من سلامتك أدام اللّه 
 <lb n="recto 8"/>  لك العافية والسّرور برحمته وذكرت جعلتفداك 
 <lb n="recto 9"/>  في كتبك من أمر علّة الجارية <app type="BL"><lem resp="APD">بدك </lem><rdg resp="LS cf. plate. Only a hasta is visible, but it extends to far to the left to be ʾalif.">لـ<gap reason="illegible" extent="2" unit="character" /> ـ</rdg></app> شي 
 <lb n="recto 10"/>  أكون أعرفه منها ولم أبيعك إلّا طهارة وسلامة 
 <lb n="recto 11"/>  وهذا شي لا أقف عليه ولا أدري أيش هذا الأمر كيف 
 <lb n="recto 12"/>  هو فإن يكن بالجارية شي لم يكن بد من ما أنّلتقي أنا وأنت 
 <lb n="recto 13"/>  في هذا حتّى أنظر أيش السّبب فيه وإن تكن الجارية 
 <lb n="recto 14"/>  اعتللت فهو الّذي تريد إنّما توهّمت عليك جعلتفداك 
 <lb n="recto 15"/>  أن هذا علل بسبب الدّنانير الّتي لي قبلك وهذا أمر 
 <lb n="recto 16"/>  غائب عنّي والمكان ليس هو بقريب وقد طال حبس الدّنانير 
 <lb n="recto 17"/>  الّتي لي قبلك فأنا أحب جعلتفداك أن تدفعها إلى أبي 
 <lb n="recto 18"/>  الرّازي أخي وأخوك أبقاه اللّه ومعه جميع ما تحتاجوا 
 <lb n="recto 19"/>  إليه من المتاع وغيره وقد كنت وجّهت إليك على يدي 
 <lb n="recto 20"/>  أبي عبيد اللّه خليفتك برمة فيها وقّتين عود معطّرا 
 <lb n="recto 21"/>  بعنبر الثّمن دينرا وبرمة منها رطل مثلّثة 
 <lb n="recto 22"/>  الثّمن دينرا وبرمة صيّاح الثّمن دينرا فاكتب 
 <lb n="recto 23"/>  إلي جعلتفداك بالوصول مع تعجيل الدّنانير إلى أبي الرّازي 
 <lb n="recto 24"/>  وإنّما تأخّر كتبي عنك لما يبلغنا عندكم من القدوم 
 <lb n="recto 25"/>  فلا تدع يأخي جعلتفداك الكتاب إلي بخبرك وحالك 
 <lb n="recto 26"/>  وجميع حوائجك فإنّك تسرّني بذلك وابعث إلي بالخشبة 
 <lb n="recto 27"/>  الجمّيز الّذي فارقتني على أنّك تبعث بها إلي وقد كنت أحب أن <app type="BL"><lem resp="APD">تبپاع </lem><rdg resp="UB">تبتاع</rdg></app> 
 <lb n="recto 28"/>  لي حطب صنت بدينارين للنّار ودهن خروع للمصباح بدينارين 
 <lb n="recto 29"/>  وتعجّل به علي فإنّي محتاج إليه 
 <lb n="recto 30"/>  جعلتفداك وأطال اللّه بقاك وأعزّك وأكرمك 
 <lb n="recto 31"/>  وأتم نعمته عليك وزاد في إحسانه إليك وعندك 
 <lb n="recto 32"/>  وصلّى اللّه على محمّد النّبي وعلى آله وسلّم 
 <lb n="verso 1"/>  لأبي نصر أطال اللّه بقاه من عبيد بن محمّد 
 <lb n="verso 2"/>  أحمد بن محمّد بن سعدان أدام اللّه عزّه 
 </ab></div>
          <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 
 <lb n="2"/>ǧuʿiltu fidāʾa ka wa ʾadāma ăl lāhu ʿizza ka wa karāmata ka 
 <lb n="3"/>wa ʾatamma niʿmata hu ʿalay ka wa zāda fī ʾiḥsāni hi ʾilay ka 
 <lb n="4"/>wa ʿinda ka kitāb ī ʾilay ka ǧuʿiltu fidāʾa ka wa ʾanā wa ʾabū ʿaliyy:in wa ǧamīʿu 
 <lb n="5"/>mā qibal ī bi ḥāli ʿāfiyaẗ:in ʾaḥmadu ăl lāha ʿalay hā wa ṣallà ăl lāhu ʿalà muḥammad:ini 
 <lb n="6"/>ăn nabiyyi wa ʿalà ʾahli bayti hi wa sallama 
 <lb n="7"/>waṣala ʾilay ya kitābu ka bi ăllaḏī ʾuḥibbu min salāmati ka ʾadāma ăl lāhu 
 <lb n="8"/>la ka ăl ʿāfiyaẗa wa ăs surūra bi raḥmati hi wa ḏakarta ǧuʿiltu fidāʾa ka 
 <lb n="9"/>fī kutubi ka min ʾamri ʿillaẗi ăl ǧāriyaẗi bdk l** šayʾ:un 
 <lb n="10"/>ʾakūnu ʾaʿrifu hu min hā wa lam ʾabīʿ ka ʾillā ṭahāraẗ:an wa salāmaẗ:an 
 <lb n="11"/>wa hāḏā šayʾ:un lā ʾaqifu ʿalay hi wa lā ʾadrī ʾayš hāḏā ăl ʾamru kayfa 
 <lb n="12"/>huwa fa ʾin yakun bi ăl ǧāriyaẗi šayʾ:un lam yakun budd:un min mā ʾan naltaqiya ʾanā wa ʾanta 
 <lb n="13"/>fī hāḏā ḥattà ʾanẓura ʾayš ăs sababu fī hi wa ʾin takuni ăl ǧāriyaẗu 
 <lb n="14"/>ĭʿtalalt fa huwa ăllaḏī turīdu ʾinnamā tawahhamtu ʿalay ka ǧuʿiltu fidāʾa ka 
 <lb n="15"/>ʾanna hāḏā ʿilal:un bi sababi ăd danānīri ăllatī l ī qibala ka wa hāḏā ʾamr:un 
 <lb n="16"/>ġāʾib:un ʿan nī wa ăl makānu laysa huwa bi qarīb:in wa qad ṭāla ḥabsu ăd danānīri 
 <lb n="17"/>ăllatī l ī qibala ka fa ʾanā ʾuḥibbu ǧuʿiltu fidāʾa ka ʾan tadfaʿa hā ʾilà ʾabī 
 <lb n="18"/>ăr rāzī ʾaḫ ī wa ʾaḫū ka ʾabqā hu ăl lāhu wa maʿa hu ǧamīʿu mā taḥtāǧū 
 <lb n="19"/>ʾilay hi mina ăl matāʿi wa ġayri hi wa qad kuntu waǧǧahtu ʾilay ka ʿalà yaday 
 <lb n="20"/>ʾabī ʿubaydi ăl lāhi ḫalīfati ka burmaẗ:an fī hā wuqqatayni ʿūd:in muʿaṭṭar:an 
 <lb n="21"/>bi ʿanbar:in ăṯ ṯamanu dīnār:an wa burmaẗ:an min hā raṭlu muṯallaṯaẗ:in 
 <lb n="22"/>ăṯ ṯamanu dīnār:an wa burmaẗa ṣayyāḥ:in ăṯ ṯamanu dīnār:an fa ŭktub 
 <lb n="23"/>ʾilay ya ǧuʿiltu fidāʾa ka bi ăl wuṣūli maʿa taʿǧīli ăd danānīri ʾilà ʾabī ăr rāzī 
 <lb n="24"/>wa ʾinnamā taʾaḫḫuru kutub ī ʿan ka li mā yabluġu nā ʿinda kum mina ăl qudūmi 
 <lb n="25"/>fa lā tadaʿ yā ʾaḫ ī ǧuʿiltu fidāʾa ka ăl kitāba ʾilay ya bi ḫabari ka wa ḥāli ka 
 <lb n="26"/>wa ǧamīʿi ḥawāʾiǧi ka fa ʾinna ka tasurru nī bi ḏālika wa ĭbʿaṯ ʾilay ya bi ăl ḫašabaẗi 
 <lb n="27"/>ăl ǧummayzi ăllaḏī fāraqta nī ʿalà ʾanna ka tabʿaṯu bi hā ʾilay ya wa qad kuntu ʾuḥibbu ʾan tabāʿa tabtāʿa 
 <lb n="28"/>l ī ḥaṭaba ṣant:in bi dīnārayni li n nāri wa duhna ḫurūʿ:in li l miṣbāḥi bi dīnārayni 
 <lb n="29"/>wa tuʿaǧǧil bi hi ʿalay ya fa ʾin nī muḥtāǧ:un ʾilay hi 
 <lb n="30"/>ǧuʿiltu fidāʾa ka wa ʾaṭāla ăl lāhu baqāʾa ka wa ʾaʿazza ka wa ʾakrama ka 
 <lb n="31"/>wa ʾatamma niʿmata hu ʿalay ka wa zāda fī ʾiḥsāni hi ʾilay ka wa ʿinda ka 
 <lb n="32"/>wa ṣallà ăl lāhu ʿalà muḥammad:ini ăn nabiyyi wa ʿalà ʾāli hi wa sallama 
 <lb n="33"/>li ʾabī naṣr:in ʾaṭāla ăl lāhu baqāʾa hu min ʿubaydi bni muḥammad:in 
 <lb n="34"/>ʾaḥmada bni muḥammadi bni saʿdāna ʾadāma ăl lāhu ʿizza hu 
   </ab></div>
 <div type="translation"><ab>
		 <lb n="1"/>
 	  Au nom de Dieu, clément et miséricordieux!
		 <lb n="2"/>
 	  Puissé-je te servir de rançon! Que Dieu perpétue ta considération et ton honneur,
		 <lb n="3"/>
 	  qu&#039;Il accomplisse Sa faveur à ton égard, et accroisse Sa bienveillance envers toi
		 <lb n="4"/>
 	  et les tiens! Je t&#039;écris - puissé-je te servir de rançon - alors que Abū ʿAlī, moi-même et tous
 	  et les tiens! Ma lettre t&#039;est adressée. Puissé-je te servir de rançon! Abū ʿAlī, moi-même et tous
		 <lb n="5"/>
 	  les miens sont en état de santé. J&#039;en loue Dieu. Que Dieu bénisse Muḥammad,
		 <lb n="6"/>
 	  le Prophète, et sa famille, et qu&#039;Il leur accorde la paix!
		 <lb n="7"/>
 	  Ta lettre m&#039;est parvenue, me réjouissant de ta santé - que Dieu perpétue
		 <lb n="8"/>
 	  pour toi la bonne santé et la joie par Sa miséricorde! Tu as mentionné - puissé-je te servir de rançon! -
		 <lb n="9"/>
 	  dans tes lettres au sujet de la maladie la jeune esclave, que ce devait être une chose
		 <lb n="10"/>
 	  que je savais sur elle, alors que je ne te l&#039;ai vendue que pureté et santé.
		 <lb n="11"/>
 	  C&#039;est là une chose que j&#039;ignore, et je ne sais quelle est cette affaire, ni comment
		 <lb n="12"/>
 	  elle set. S&#039;il y a en la jeune esclave une chose pour laquelle il faut que nous nous rencontrions, toi et moi,
		 <lb n="13"/>
 	  en cela, afin que je voie quelle en est la cause, et si la jeune esclave
		 <lb n="14"/>
 	  est tombée malade - c&#039;est là ce que tu veux dire -. Seulement je te soupçonne - puissé-je te servir de rançon! -
		 <lb n="15"/>
 	  [d&#039;invoquer] ce prétexte à cause des dinars que tu me dois. C&#039;est une affaire
		 <lb n="16"/>
 	  absente de [mon esprit], car la distance est grande. Elle s&#039;est prolongée, la retenue des dinars
		 <lb n="17"/>
 	  que tu me dois. J&#039;aimerais - puissé-je te servir de rançon! - que tu les verses à Abū-
		 <lb n="18"/>
 	  l-Rāzī, mon frère et le tien - que Dieu le conserve! Il a tout ce qui vous est nécessaire
		 <lb n="19"/>
 	  comme marchandises et autres choses. Je t&#039;ai expédié par l&#039;entremise
		 <lb n="20"/>
 	  d&#039;Abū ʿUbayd Allāh, ton représentant, un récipient contenant deux onces d&#039;agalloche trempée dans une eau parfumée
		 <lb n="21"/>
 	  à l&#039;ambre, d&#039;une valeur d&#039;un dinar; un récipient contenant un raṭl de préparation aromatique
		 <lb n="22"/>
 	  d&#039;une valeur d&#039;un dinar; un récipient contenant de l&#039;eau de toilette d&#039;une d&#039;un dinar. Ecris-
		 <lb n="23"/>
 	  moi - puissé-je te servir de rançon! - dès l&#039;arrivée, et verse promptement les dinars à Abū-l-Rāzī.
		 <lb n="24"/>
 	  Le retard de mes lettres est dû à l&#039;annonce qui nous est parvenue de votre arrivée.
		 <lb n="25"/>
 	  Ne néglige pas, mon frère - puissé-je te servir de rançon! - de m&#039;écrire pour me donnes des nouvelles de toi, de ton état
		 <lb n="26"/>
 	  et de tout ce qui t&#039;est nécessaire. Tu me réjouiras de cela. Envoie-moi le bois
		 <lb n="27"/>
 	  de sycomore que tu m&#039;avais promis de m&#039;envoyer. J&#039;aimerais que tu m&#039;achêtes
 	  de sycomore que tu m&#039;avais promis de m&#039;envoyer. J&#039;aimerais que tu me vendes
		 <lb n="28"/>
 	  du bois à brûler d&#039;acacia, pour deux dinars, pour le feu, et de l&#039;huile de ricin, pour la lampe, pour deux dinars.
		 <lb n="29"/>
 	  Dépeche-toi [de mes les expédier], car j&#039;en ai besoin.
		 <lb n="30"/>
 	  Puissé-je te servir de rançon! - Que Dieu prolonge ta durée, te considère et t&#039;honore,
		 <lb n="31"/>
 	  qu&#039;Il accomplisse Sa faveur à ton égard, et accroisse Sa bienveillance envers toi et les tiens!
		 <lb n="32"/>
 	  Que Dieu bénisse Muḥammad, le Prophète, et sa famille, et qu&#039;Il leur accorde la paix!
		 <lb n="33"/>
 	  A Abū Naṣr - que Dieu prolonge sa durée! De la part de ʿUbayd b. Muḥammad.
		 <lb n="34"/>
 	  Aḥmad b. Muḥammad b. Saʿdān - que Dieu perpétue sa considération!
 </ab></div>
 </body>
 </text>
 </TEI>
