<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="1076" xml:id="Ragib_Letters_6" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.RagibLettres 06</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Ragib_Letters_6</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">168944</idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="recto 1"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّحيم 
<lb n="recto 2"/>  حفظك اللّه وأبقاك وأبقا النّعمة عليك وعلينا في الدّنيا والآخرة 
<lb n="recto 3"/>  كتبت إليك كتابي هذا وأنا ومن قبلي على أحسن الحال واللّه محمود 
<lb n="recto 4"/>  أخبرك من أمر <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> إنّى قد بعتهم بثمنية وعشرين دينر مجموعة 
<lb n="recto 5"/>  وقد أدخلت ثمنها في كرمات مع هرون وأبي لوزة فنسل اللّه البركة 
<lb n="recto 6"/>  وأ<supplied reason="lost" cert="high">ن</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">يخيّر</supplied> علينا في هذه السّنة برحمته 
<lb n="recto 7"/>  وأخبرك أن البرقوقيّة بلغت عندنا ثلثة وسبعين دينر وثمن سوا كرا 
<lb n="recto 8"/>  الأسواق الّتي جاپ في البر وكرا القوارب ونحن قد حسبنا الحساب 
<lb n="recto 9"/>  فقد خيّر اللّه رأ<supplied reason="lost" cert="high">س</supplied> المال <supplied reason="lost" cert="high">برحمته</supplied> لم نجد زيادة فلس ولك عاد <app type="BL"><lem resp="APD">بالحسبة </lem><rdg resp="APD">بالحسبة</rdg></app> 
<lb n="recto 10"/>  الثّانية إذا قد خيّر اللّه رأس المال فالحمد للّه ونحن خير من غيرنا أخبرك أن 
<lb n="recto 11"/>  غيرنا يخسر دنانير كثيرة فأسل اللّه أن يخيّر علينا وعلى غيرنا برحمته 
<lb n="recto 12"/>  أخبرك أنّي كتبت إليك في أمر القمح الّذي حمّلته على السّبع إنّهم طلبوا مني 
<lb n="recto 13"/>  كرا فلم أدفع إليهم شي وقد قبضت كرا السّبع لم أنقص منـ<supplied reason="lost" cert="high">ـه</supplied> شـ<supplied reason="lost" cert="high">ـي</supplied> 
<lb n="recto 14"/>  وأنا باعث إليك بخلف والدّنانير لتشتري بها عين بقر وبطّـ<supplied reason="lost" cert="high">ـيخ</supplied> <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
<lb n="verso 1"/>  لأبي سعيد أبقاه اللّه ميمون بن اسمعيل من اسمعيل بن مرزوق يدفع بالفيّوم عـ<supplied reason="lost" cert="high">ـند</supplied> 
<lb n="verso 2"/>  مسجد الكبش إلى عيسى الصر<gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 
 <lb n="2"/>ḥafiẓa ka ăl lāhu wa ʾabqā ka wa ʾabqā ăn niʿmaẗa ʿalay ka wa ʿalay nā fī ăd dunyā wa ăl ʾāḫiraẗi 
 <lb n="3"/>katabtu ʾilay ka kitāb ī hāḏā wa ʾanā wa man qibala ī ʿalà ʾaḥsani ăl ḥāli wa ăl lāhu maḥmūd:un 
 <lb n="4"/>ʾuḫbiru ka min ʾamri *** *** ʾin nī qad biʿtu hum bi ṯamāniyaẗ:in wa ʿišrīna dīnār maǧmūʿaẗ:in 
 <lb n="5"/>wa qad ʾadḫaltu ṯamana hā fī karamāt:in maʿa hārūna wa ʾabī lawzaẗa fa nasalu ăl lāha ăl barakaẗa 
 <lb n="6"/>wa ʾan yuḫayyira ʿalay nā fī hāḏihi ăs sanaẗi bi raḥmati hi 
 <lb n="7"/>wa ʾuḫbiru ka ʾanna ăl barqūqiyyaẗa balaġat ʿinda nā ṯalāṯaẗ:an wa sabʿīna dīnār wa ṯumn siwā kirāʾi 
 <lb n="8"/>ăl ʾaswāqi ăllatī ǧāʾat fī ăl barri wa kirāʾi ăl qawāribi wa naḥnu qad ḥasabnā ăl ḥisāba 
 <lb n="9"/>fa qad ḫayyara ăl lāhu raʾsa ăl māli bi raḥmati hi lam naǧid ziyādaẗa fils:in wa lākin ʿāda bi ăl ḥasanaẗi ḥisbaẗi 
 <lb n="10"/>ăṯ ṯāniyaẗi ʾiḏan qad ḫayyara ăl lāhu raʾsa ăl māli fa ăl ḥamdu li ăl lāhi wa naḥnu ḫayr:un min ġayri nā ʾuḫbiru ka ʾanna 
 <lb n="11"/>ġayra nā yaḫsaru danānīra kaṯīraẗ:an fa ʾasalu ăl lāha ʾan yuḫayyira ʿalay nā wa ʿalà ġayri nā bi raḥmati hi 
 <lb n="12"/>ʾuḫbiru ka ʾan nī katabtu ʾilay ka fī ʾamri ăl qamḥi ăllaḏī ḥammalta hu ʿalà ăs sabʿi ʾinna hum ṭalabū min nī 
 <lb n="13"/>kirāʾ:an fa lam ʾadfaʿ ʾilay him šayʾ wa qad qabaḍtu kirāʾa ăs sabʿi lam ʾanquṣ min hu šayʾ 
 <lb n="14"/>wa ʾanā bāʿiṯ:un ʾilay ka bi ḫalaf:in wa ăd danānīri li taštariya bi hā ʿayna baqar:in wa biṭṭīḫ *** 
 <lb n="15"/>li ʾabī saʿīd:in ʾabqā hu ăl lāhu maymūni bni ʾismāʿīla min ʾismāʿīla bni marzūq:in yudfaʿ bi ăl fayyūmi ʿinda 
 <lb n="16"/>masǧidi ăl kabši ʾilà ʿīsà ăṣ ṣr*** 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Au nom de Dieu, clément et miséricordieux!
			<lb n="2"/>
		Que Dieu te garde, te conserve et conserve la faveur à ton égard et au nôtre, dans ce monde et dans lʾautre!
			<lb n="3"/>
		Je tʾécris ma lettre que voici, alors que moi et les miens sont dans le meilleur état. Dieu soit loué!
			<lb n="4"/>
		Je tʾinforme au sujet des ... Je les ai vendu pour 28 dinars réunis.
			<lb n="5"/>
		Jʾai investi leur valeur dans des vignes, avec Hārūn et Abū Lawza. Je demande à Dieu la bénédiction
			<lb n="6"/>
		et quʾIl nous favorise en cette année par Sa miséricorde!
			<lb n="7"/>
		Je tʾinforme que la plantation des pruniers a atteint chez nous 73 dinars 1/8, sans parler de la location
			<lb n="8"/>
		des charges arrivées par terre, et celle des barques. Nous avons fait le compte:
			<lb n="9"/>
		Dieu a favorisé le capital par Sa miséricorde. [Certes] nous nʾavons pas trouvé un fals de plus. Il nous a donc procuré une bonté
			<lb n="10"/>
		une seconde fois et favorisé le capital. Dieu soit loué! Nous sommes mieux que dʾautres. Je tʾinforme que
			<lb n="11"/>
		dʾautres perdent de nombreux dinars. Je demande à Dieu quʾIl nous favorise et favorise les autres par Sa miséricorde!
			<lb n="12"/>
		Je tʾinforme que je tʾai écrit au sujet du blé que tu as fait transporter sur le chameau. Ils mʾen ont réclamé
			<lb n="13"/>
		la location, mais je ne leur ai rien versé. Jʾai touché la location du chameau, et je nʾen ai rien retranché ...
			<lb n="14"/>
		Je tʾenvoie Ḫalaf et les dinars pour que tu achètes des raisins noirs et des pastèques ...
			<lb n="15"/>
		A Abū Saʿīd - que Dieu le conserve! - Maymūn b. Ismāʿīl, de la part dʾIsmāʿīl b. Marzūq. A délivrer au Fayyūm,
			<lb n="16"/>
		dans lʾoratoire du bélier, à ʿĪsā ...
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
