<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="1090" xml:id="Ragib_Letters_15" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.RagibLettres 15 a</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Ragib_Letters_15</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">168956</idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="recto 1"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّحيم 
<lb n="recto 2"/>  أبقاك اللّه وحفظك وأعزّك وأكرمك وأتم نعمته عليك وزاد فـ<supplied reason="lost" cert="high">ـي</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">إحسانه</supplied> 
<lb n="recto 3"/>  إليك وعندك كتابي إليك ياحى وأنا ومن قبلي بحال عافية والحمد <supplied reason="lost" cert="high">للّه</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">ربّ</supplied> 
<lb n="recto 4"/>  العالمين كثيرا لا شريك له لم أرا لك كتابك مذ خرجت <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
<lb n="recto 5"/>  ذلك وأعلمك ياحى أن أمّك مريضة شديدة المرض مذ خرجـ<supplied reason="lost" cert="high">ـت</supplied> <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
<lb n="recto 6"/>  <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> أسل اللّه أن يريني وجهك قبل الموت انظر ألّا تدع الكتـ<supplied reason="lost" cert="high">ـاب</supplied> 
<lb n="recto 7"/>  إلينا بخبرك وحالك فإن كتابك يعدل عندي أنظـ<supplied reason="lost" cert="high">ـر</supplied> <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
<lb n="recto 8"/>  وجهك وانظر ياحى أن تشتري لي خروف <app type="BL"><lem resp="APD"><unclear reason="undefined" cert="high">لحاوىّ</unclear> </lem><rdg resp="APD">بجاويّ</rdg></app> فإنّك تسـ<supplied reason="lost" cert="high">ـرّني</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">بذلك</supplied> 
<lb n="recto 9"/>  أبقاك اللّه وأعزّك وأكرمك وأتم نعمته عليك و<supplied reason="lost" cert="high">زاد</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">في</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">إحسا</supplied> 
<lb n="recto 10"/>  په 
<lb n="verso 1"/>  <supplied reason="lost" cert="high">إلى</supplied> <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> أكرمه اللّه من أخيه الحسن بن الحارث بن الحميد 
<lb n="verso 2"/>  <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> يبلّغك السّلم كثيرا كثيرا ويقول لك يا خي 
<lb n="verso 3"/>  <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> مقامك مذ خرجت وأمّك تبلّغك السّلم وعمّاتك 
<lb n="verso 4"/>  <supplied reason="lost" cert="high">تبلّغك</supplied> السّلم والسّلم عليك عليك 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 
 <lb n="2"/>ʾabqā ka ăl lāhu wa ḥafiẓa ka wa ʾaʿazza ka wa ʾakrama ka wa ʾatamma niʿmata hu ʿalay ka wa zāda fī ʾiḥsāni hi 
 <lb n="3"/>ʾilay ka wa ʿinda ka kitāb ī ʾilay ka yā ʾaḫ ī wa ʾanā wa man qibal ī bi ḥāli ʿāfiyaẗ:in wa ăl ḥamdu li ăl lāhi rabbi 
 <lb n="4"/>ăl ʿālamīna kaṯīr:an lā šarīka la hu lam ʾarā la ka kitāba ka muḏ ḫaraǧta *** 
 <lb n="5"/>ḏālika wa ʾuʿlimu ka yā ʾaḫ ī ʾanna ʾumma ka marīḍaẗ:un šadīdaẗu ăl maraḍi muḏ ḫaraǧta *** 
 <lb n="6"/>*** ʾasalu ăl lāha ʾan yuriya nī waǧha ka qabla ăl mawti ŭnẓur ʾallā tadaʿi ăl kitāba 
 <lb n="7"/>ʾilay nā bi ḫabari ka wa ḥāli ka fa ʾinna kitāba ka yaʿdilu ʿind ī ʾanẓuru *** 
 <lb n="8"/>waǧha ka wa ŭnẓur yā ʾaḫ ī ʾan taštariya l ī ḫarūf liḥāwī bǧāwī fa ʾinna ka tasurru nī bi ḏālika 
 <lb n="9"/>ʾabqā ka ăl lāhu wa ʾaʿazza ka wa ʾakrama ka wa ʾatamma niʿmaẗa hu ʿalay ka wa zāda fī ʾiḥsāni hi 
 <lb n="10"/>ʾilay ka 
 <lb n="11"/>ʾilà *** ʾakrama hu ăl lāhu min ʾaḫī hi ăl ḥasani bni ăl ḥāriṯi bni ăl ḥumaydi 
 <lb n="12"/>*** yuballiġu ka ăs salāma kaṯīr:an kaṯīr:an wa yaqūlu la ka yā ḫ ī 
 <lb n="13"/>*** maqāmu ka muḏ ḫaraǧta wa ʾummu ka tuballiġu ka ăs salāma wa ʿammātu ka 
 <lb n="14"/>tuballiġu ka ăs salāma wa ăs salāmu ʿalay ka ʿalay ka 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Au nom de Dieu, clément et miséricordieux!
			<lb n="2"/>
		Que Dieu te conserve et te garde, te glorifie et t&#039;honore, qu&#039;Il accomplisse Sa faveur à ton égard et accroisse Sa bienveillance
			<lb n="3"/>
		envers toi et les tiens! Je t&#039;écris, mon frère, alors que moi et les miens sont en état de santé. Louange à Dieu, seigneur
			<lb n="4"/>
		des mondes, à foison! Il n&#039;a pas d&#039;associés. Je n&#039;ai pas vu de lettre de toi depuis que tu es parti ...
			<lb n="5"/>
		ceci. Je t&#039;apprends, mon frère, que ta mère est malade, gravement malade, depuis que tu as quitté ...
			<lb n="6"/>
		Je demande à Dieu qu&#039;Il me fasse encore voir ton visage avant la mort. Considère de ne pas négliger de nous écrire
			<lb n="7"/>
		pour [nous donner] des nouvelles de toi et de ton état. Ta lettre équivaut pour moi à la vision de ...
			<lb n="8"/>
		ton visage. Considère, mon frère, de m&#039;acheter un agneau ... tu me réjouiras de cela.
			<lb n="9"/>
		Que Dieu te conserve, te glorifie et t&#039;honore, qu&#039;Il accomplisse Sa faveur à ton égard et Sa bienveil-
			<lb n="10"/>
		lance envers toi!
			<lb n="11"/>
		... - que Dieu l&#039;honore! De la part de son frère al-Ḥasan b. al-Ḥāriṯ b. al-Ḥumayd.
			<lb n="12"/>
		... te fait parvenir le salut, à foison et te dit: mon frère
			<lb n="13"/>
		... ta place depuis que tu es parti. Ta mère te fait parvenir le salut, et tes tantes paternelles
			<lb n="14"/>
		... te font parvenir le salut. Et salut sur toi!
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
