<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="2325" xml:id="Ragib_Edfou_2" xml:lang="en">
   <teiHeader>
        <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.RagibEdfou 2</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
              <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Ragib_Edfou_2</idno>
              <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
              <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM"></idno>
              <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
           <sourceDesc>
             <p/>
          </sourceDesc>
 </fileDesc>
    </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="Greek or Coptic fragment"/>  <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
 <lb n="Greek or Coptic fragment"/>  <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
 <lb n="1"/>  شهد إبرهيم بن صالح بن سالم على إقرار أفيح بن بطرس بجميع ما في هذا الكتاب 
 <lb n="2"/>  ومنير بن جعفر وكتب شهادته على إقرار أفيح بن بطرس بجميع 
 <lb n="3"/>  ما في هذا الكتاب في ذي الحجّة سنة ثمانية عشر ومأتين 
 <lb n="4"/>  وأليسع بن عيسى وكتب شهادته على إقرار أفيح بن بطرس بجميع ما في 
 <lb n="5"/>  هذا الصّك وشهادته في ذي الحجّة سنة ثمان عشر ومأتي 
 <lb n="6"/>  شهد لقمان بن سليمن على إقرار أفيح بن بطرس بجميع ما في 
 <lb n="7"/>  هذا الصّك وشهادته في ذي الحجّة سنة ثمانية عشر وماتين 
 <lb n="8"/>  ومحمّد بن سليمن وكتب شهادته بخطّه 
 <lb n="9"/>  شهد عيسى بن <app type="BL"><lem resp="APD">غريزة </lem><rdg resp="APD">غريزة</rdg></app> القرشي في شعبان سنة اثنين وعشرين وماتين 
 <lb n="10"/>  أن هرون بن موسى <app type="BL"><lem resp="APD">الأحوص </lem><rdg resp="APD">الأخوص</rdg></app> أشهدني على شهادته الّتي في هذا الكتاب 
 <lb n="11"/>  شهد عبد اللّه بن يزيد بن عبد اللّه في شعبان سنة اثنين وعشرين 
 <lb n="12"/>  وماتين أن هرون بن موسى <app type="BL"><lem resp="APD">الأخوص </lem><rdg resp="APD">الأخوص</rdg></app> أشهدني على شهادته الّتي 
 <lb n="13"/>  في هذا الكتاب 
 <lb n="14"/>  وأحمد بن يحيى بن عثمن الحميري وكتب شهادته على شهادة عبد الخالق بن مطر 
 <lb n="15"/>  بجميع ما في هذا الصّك 
 <lb n="16"/>  شهد عبد اللّه بن يزيد بن عبد اللّه في شعبان سنة اثنين وعشرين 
 <lb n="17"/>  وماتين أن عبد الجبّار بن عبد العلا أشهدني على شهادته الّتي 
 <lb n="18"/>  في هذا الكتاب شهد <app type="BL"><lem resp="APD">حبير </lem><rdg resp="APD">حبير </rdg><rdg resp="APD">خبير </rdg><rdg resp="APD">حبتر </rdg><rdg resp="APD">حنثر </rdg><rdg resp="APD">حنين </rdg><rdg resp="APD">حبين</rdg></app> بن سعيد بن عثمن الحميري في شعبان 
 <lb n="19"/>  سنة اثنين وعشرين وماتين على شهادة عبد الخالق بن مطر بجميع ما في هذا الصّك 
 </ab></div>
          <div type="edition"><ab>
 <lb n="2"/>*** 
 <lb n="3"/>*** 
 <lb n="4"/>šahida ʾibrāhīmu bnu ṣāliḥi bni sālim:in ʿalà ʾiqrāri ʾafyaḥa bni buṭrusa bi ǧamīʿi mā fī hāḏā ăl kitābi 
 <lb n="5"/>wa munīru bnu ǧaʿfara wa kataba šahādata hu ʿalà ʾiqrāri ʾafyaḥa bni buṭrusa bi ǧamīʿi 
 <lb n="6"/>mā fī hāḏā ăl kitābi fī ḏī ăl ḥiǧǧaẗi sanaẗa ṯamāniyaẗa ʿašara wa miʾatayni 
 <lb n="7"/>wa ʾalīsaʿu bnu ʿīsà wa kataba šahādata hu ʿalà ʾiqrāri ʾafyaḥa bni buṭrusa bi ǧamīʿi mā fī 
 <lb n="8"/>hāḏā ăṣ ṣakki wa šahādatu hu fī ḏī ăl ḥiǧǧaẗi sanaẗa ṯamāni ʿašara wa miʾatay 
 <lb n="9"/>šahida luqmānu bnu sulaymāna ʿalà ʾiqrāri ʾafyaḥa bni buṭrusa bi ǧamīʿi mā fī 
 <lb n="10"/>hāḏā ăṣ ṣakki wa šahādatu hu fī ḏī ăl ḥiǧǧaẗi sanaẗa ṯamāniyaẗa ʿašara wa mitayni 
 <lb n="11"/>wa muḥammadu bnu sulaymāna wa kataba šahādata hu bi ḫaṭṭi hi 
 <lb n="12"/>šahida ʿīsà bnu ʿazīzaẗa ġarīzaẗa ʿuzayzaẗa ăl qurašiyyu fī šaʿbāni sanaẗi ĭṯnayni wa ʿišrīna wa mitayni 
 <lb n="13"/>ʾanna hārūna bna mūsà ăl ʾaḥwaṣa ʾaḫwaṣa ʾašhada nī ʿalà šahādati hi ăllatī fī hāḏā ăl kitābi 
 <lb n="14"/>šahida ʿabdu ăl lāhi bnu yazīda bni ʿabdi ăl lāhi fī šaʿbāni sanaẗi ĭṯnayni wa ʿišrīna 
 <lb n="15"/>wa mitayni ʾanna hārūna bna mūsà ăl ʾaḥwaṣa ʾaḫwaṣa ʾašhada nī ʿalà šahādati hi ăllatī 
 <lb n="16"/>fī hāḏā ăl kitābi 
 <lb n="17"/>wa ʾaḥmadu bnu yaḥyà bni ʿuṯmāna ăl ḥimyariyyu wa kataba šahādata hu ʿalà šahādaẗi ʿabdi ăl ḫāliqi bni maṭar:in 
 <lb n="18"/>bi ǧamīʿi mā fī hāḏā ăṣ ṣakki 
 <lb n="19"/>šahida ʿabdu ăl lāhi bnu yazīda bni ʿabdi ăl lāhi fī šaʿbāna sanaẗa ĭṯnayni wa ʿišrīna 
 <lb n="20"/>wa mitayni ʾanna ʿabda ăl ǧabbāri bna ʿabdi ăl ʿulā ʾašhada nī ʿalà šahādati hi ăllatī 
 <lb n="21"/>fī hāḏā ăl kitābi šahida ḥabīru ḫabīru ḥabtaru ḥanṯaru ǧubayru ḥubaynu ḥunaynu bnu saʿīdi bni ʿuṯmāna ăl ḥimyariyyu fī šaʿbāna 
 <lb n="22"/>sanaẗa ĭṯnayni wa ʿišrīna wa mitayni ʿalà šahādaẗi ʿabdi ăl ḫāliqi bni maṭar:in bi ǧamīʿi mā fī hāḏā ăṣ ṣakki 
   </ab></div>
 <div type="translation"><ab>
		 <lb n="2"/>
 	  &#034;Mr. J. Schwartz [...] nous a aimablement communiqué [que les deux lignes] sont trop mutilées pour nous éclairer sur le sens du document.&#034; (Rāġib, Edfou p. 7 footnote)
		 <lb n="4"/>
 	  A témoigné Ibrāhīm b. Ṣāliḥ b. Sālim de l&#039;acceptation par Afyaḥ b. Buṭrus, de tout ce qui est dans cet écrit.
		 <lb n="5"/>
 	  Et Munīr b. Ǧaʿfar, il a écrit son témoignage de l&#039;acceptation par Afyaḥ b. Buṭrus, de tout
		 <lb n="6"/>
 	  ce qui est dans cet écrit, en ḏū l-ḥiǧǧa l&#039;an 218 (décembre 833 - janvier 834)
		 <lb n="7"/>
 	  Et Alīsaʿ b. ʿĪsā, il a écrit son témoignage de l&#039;acceptation par Afyaḥ b. Buṭrus de tout ce qui est dans
		 <lb n="8"/>
 	  ce document, et son témoignage est [daté de] ḏū l-ḥiǧǧa l&#039;an 218.
		 <lb n="9"/>
 	  A témoigné Luqmān b. Sulaymān de l&#039;acceptation par Afyaḥ b. Buṭrus de tout ce qui est dans
		 <lb n="10"/>
 	  ce document, et son témoignage est [daté de] ḏū l-ḥiǧǧa l&#039;an 218.
		 <lb n="11"/>
 	  Et Muḥammad b. Sulaymān, il a écrit son témoignage de sa main //.
		 <lb n="12"/>
 	  A témoigné ʿĪsā b. ʿUzayza al-Qurašī en šaʿbān l&#039;an 222 (juillet-août 837)
		 <lb n="13"/>
 	  que Hārūn b. Mūsā al-Aḥwaṣ m&#039;a fait témoigner sur son témoignage qui se trouve dans cet écrit.
		 <lb n="14"/>
 	  A témoigné ʿAbd Allāh b. Yazīd b. ʿAbd Allāh en šaʿbān l&#039;an 222
		 <lb n="15"/>
 	  que Hārūn b. Mūsā al-Aḥwaṣ m&#039;a fait témoigner sur son témoignage qui se trouve
		 <lb n="16"/>
 	  dans cet écrit.
		 <lb n="17"/>
 	  Et Aḥmad b. Yaḥyā b. ʿUṯmān al-Ḥimyarī, il a écrit son témoignage sur celui de ʿAbd al-Ḫāliq b. Maṭar
		 <lb n="18"/>
 	  de tout ce qui est dans ce document.
		 <lb n="19"/>
 	  A témoigné ʿAbd Allāh b. Yazīd b. ʿAbd Allāh en šaʿbān l&#039;an 222
		 <lb n="20"/>
 	  que ʿAbd al-Ǧabbār b. ʿAbd al-ʿUlā m&#039;a fait témoigner sur son témoignage qui se trouve
		 <lb n="21"/>
 	  dans cet écrit. A témoigné Ǧubayr b. Saʿīd b. ʿUṯmān al-Ḥimyarī en šaʿbān
		 <lb n="22"/>
 	  l&#039;an 222, sur le témoignage de ʿAbd al-Ḫāliq b. Maṭar de tout ce qui est dans ce document.
 </ab></div>
 </body>
 </text>
 </TEI>
