<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="1085" xml:id="Ragib_Letters_12" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.RagibLettres 12</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Ragib_Letters_12</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">168951</idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="recto 1"/>  بسم اللّه الرّحمن <supplied reason="lost" cert="high">الرّحيم</supplied> 
<lb n="recto 2"/>  من حديد بن سلمة إلى أم <app type="BL"><lem resp="APD">جديد </lem><rdg resp="APD">جديد</rdg></app> وإلى <app type="BL"><lem resp="APD">عالية </lem><rdg resp="APD">غالية </rdg><rdg resp="APD">غالبة</rdg></app> سلم عليكم فإنّي أحمد إليكم اللّه 
<lb n="recto 3"/>  الّذي لا إله إلّا هو أمّا بعد فإنّي أخبركم من خبرنا أنّا سالمين صالحين بحمد للّه 
<lb n="recto 4"/>  <unclear reason="undefined" cert="high">علينا</unclear> ونعمته أمّا بعد فإذا جاكم كتبي هذا فاكتبوا إلينا سلمتكم وخبركم 
<lb n="recto 5"/>  وخبر العرس ماذا فعلت وخبر راشد فإنّي أخذته في الإكسندريّة فقال 
<lb n="recto 6"/>  لي الّذي هو عنده قال إنّه قد جاپى رجلين فقطيتهما على دينر إلى أ<supplied reason="lost" cert="high">ن</supplied> 
<lb n="recto 7"/>  يقدم فإن كان أبو سالم أخذه فاكتبوا إلينا بخبر ذلك وعجّلو<supplied reason="lost" cert="high">ا</supplied> 
<lb n="recto 8"/>  إلى بجواب كتبي هذا ولا تحبسوا فإن لم يكون أبو سالم أخذه فاكتبـ<supplied reason="lost" cert="high">ـوا</supplied> 
<lb n="recto 9"/>  إلينا أنّه لم يأخذه كالّذي استوفى حقّي منه قبل يودن لنا والسّلم عليك 
<lb n="recto 10"/>  ورحمت اللّه وبركاته 
<lb n="verso 1"/>  <supplied reason="lost" cert="high">من</supplied> حديد بن سلمة إلى أم حديد 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 
 <lb n="2"/>min ḥadīdi bni salamaẗa ʾilà ʾummi ḥadīd:in ḥudayd:in ǧudayd:in wa ʾilà ʿāliyaẗa ġālibaẗa ġāliyaẗa salām:un ʿalay kum fa ʾin nī ʾaḥmadu ʾilay kumu ăl lāha 
 <lb n="3"/>ăllaḏī lā ʾilāha ʾillā huwa ʾammā baʿdu fa ʾin nī ʾuḫbiru kum min ḫabari nā ʾan nā sālimīna ṣāliḥīna bi ḥamd:in li l lāhi 
 <lb n="4"/>ʿalay nā wa niʿmaẗi hi ʾammā baʿdu fa ʾiḏā ǧāʾa kum kitāb ī hāḏā fa ŭktubū ʾilay nā salāmata kum wa ḫabara kum 
 <lb n="5"/>wa ḫabara ăl ʿirsi māḏā faʿalat wa ḫabara rāšid:in fa ʾin nī ʾaḫaḏtu hu fī ăl ʾiksandariyyaẗi fa qāla 
 <lb n="6"/>l ī ăllaḏī huwa ʿinda hu qāla ʾinna hu qad ǧāʾa nī raǧulayni fa qaṭaytu humā ʿalà dīnār:in ʾilà ʾan 
 <lb n="7"/>yaqdama fa ʾin kāna ʾabū sālim:in ʾaḫaḏa hu fa ŭktubū ʾilay nā bi ḫabari ḏālika wa ʿaǧǧilū 
 <lb n="8"/>ʾilay ya bi ǧawābi kitāb ī hāḏā wa lā taḥbisū fa ʾin lam yakūn ʾabū sālim:in ʾaḫaḏa hu fa ŭktubū 
 <lb n="9"/>ʾilay nā ʾanna hu lam yaʾḫuḏ hu ka ăllaḏī ĭstawfà ḥaqq ī min hu qabla yuʾḏana la nā wa ăs salāmu ʿalay ka 
 <lb n="10"/>wa raḥmatu ăl lāhi wa barakātu hu 
 <lb n="11"/>min ḥadīdi bni salamaẗa ʾilà ʾummi ḥadīd:in 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Au nom de Dieu, clément et miséricordieux!
			<lb n="2"/>
		De la part de Ḥadīd b. Salama à Umm Ḥadīd et à ʿĀliya. Salut sur vous! Je loue pour vous Dieu
			<lb n="3"/>
		qui est la seule divinité! Puis je vous informe de nos nouvelles: nous sommes sains et saufs grâce à la bonté de Dieu
			<lb n="4"/>
		envers nous et Sa faveur. Puis lorsque vous arrivera ma lettre que voici, écrivez-nous [pour nous informer] de votre santé, et de vos nouvelles;
			<lb n="5"/>
		et des nouvelles d&#039;al-ʿIrs, ce qu&#039;elle a fait, et des nouvelles de Rāšid. Je lʾai emmené à Alexandrie.
			<lb n="6"/>
		Celui qui est chez lui m&#039;a dit: deux hommes me sont venus et je leur a demandé un dinar jusqu&#039;à ce
			<lb n="7"/>
		qu&#039;il vienne. Si Abū Sālim l&#039;a pris, écrivez-nous pour nous informer de ceci. Pressez-vous
			<lb n="8"/>
		de m&#039;envoyer la réponse à ma lettre que voici, et ne tardez pas. Si Abū Sālim ne l&#039;a pas pris, écrivez-
			<lb n="9"/>
		nous qu&#039;il ne l&#039;a pas pris comme celui qui a touché ma dette de lui avant qu&#039;il ne le nous permette. Que le salut soit sur toi,
			<lb n="10"/>
		ainsi que la miséricorde de Dieu et Ses bénédictions!
			<lb n="11"/>
		De la part de Ḥadīd b. Salama à Umm Ḥadīd.
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
