<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="2089" xml:id="Ragib_Lettre_Fam" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.RagibLettreFamiliale</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Ragib_Lettre_Fam</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM"></idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="1"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّحيم 
<lb n="2"/>  من يعفر بن عمران الرّعيني ثم <app type="BL"><lem resp="APD">الغني </lem><rdg resp="APD">العمّيّ</rdg></app> إلى أم عبد اللّه ابنت 
<lb n="3"/>  الحرث وإلى الحسن ابنت عمران وإلى 
<lb n="4"/>  كنود ابنت الحرث وإلى عبيدة ابنت عبيد 
<lb n="5"/>  سلم عليكم فإنّي أحمد إليكم اللّه الّذي لا 
<lb n="6"/>  إله إلّا هو أمّا بعد 
<lb n="7"/>  فإنّي أخبركم من خبرنا إ<supplied reason="lost" cert="high">نّـ</supplied>ـا سالمين صالحين بحمد اللّه 
<lb n="8"/>  علينا وستر نعمته أسل اللّه تمام النّعمة 
<lb n="9"/>  لنا ولكم أمّا على أثر ذلك فإنّي أ<del rend="erasure" status="unremarkable">حپر</del>وصّيكم 
<lb n="10"/>  بتّقا اللّه فإنّه من يتّق اللّه يجعل له من أمره 
<lb n="11"/>  مخرجا ويرزقه من حـ<sic n="superfluous">ـيـ</sic>ـثپ لا يحتسب اكتبوا إلينا 
<lb n="12"/>  بخبركم وسلامتكم ولا تغفلوا عن الكتب 
<lb n="13"/>  أصلحكم اللّه وأمتع بكم في خير وإلى 
<lb n="14"/>  خير والسّلم عليكم ورحمت اللّه وبركته 
<lb n="15"/>  كتبت إليكم كتبي هذا في ستّة ليا<sic n="superfluous">ا</sic>لي بقين من ذي 
<lb n="16"/>  القعدة سنة اثنين ومائة 
<lb n="verso 1"/>  من يعفر بن عمران الرّعيني ثم الغني إلى أم عبد اللّه ابنت الحرث 
<lb n="verso 2"/>  رحم اللّه من بلّغها إليهم 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 
 <lb n="2"/>min yaʿfura yaʿufura yuʿfira yuʿufura bni ʿimrāna ăr ruʿayniyyi ṯumma ăl ġaniyyi ʿammiyyi ʾilà ʾummi ʿabdi ăl lāhi ĭbnati 
 <lb n="3"/>ăl ḥāriṯi wa ʾilà ăl ḥusni ĭbnati ʿimrāna wa ʾilà 
 <lb n="4"/>kanūda ĭbnati ăl ḥāriṯi wa ʾilà ʿubaydaẗa ĭbnati ʿabīd:in ʿubayd:in 
 <lb n="5"/>salām:un ʿalay kum fa ʾin nī ʾaḥmadu ʾilay kumu ăl lāha ăllaḏī lā 
 <lb n="6"/>ʾilāha ʾillā huwa ʾammā baʿdu 
 <lb n="7"/>fa ʾin nī ʾuḫbiru kum min ḫabari nā ʾin nā sālimīna ṣāliḥīna bi ḥamdi ăl lāhi 
 <lb n="8"/>ʿalay nā wa sitri niʿmati hi ʾasalu ăl lāha tamāma ăn niʿmaẗi 
 <lb n="9"/>la nā wa la kum ʾammā ʿalà ʾaṯari ḏālika fa ʾin nī ʾuwaṣṣī kum 
 <lb n="10"/>bi ttiqāʾi ăl lāhi fa ʾinna hu man yattaqi ăl lāha yaǧʿal la hu min ʾamri hi 
 <lb n="11"/>maḫraǧ:an wa yarzuq hu min ḥayṯu lā yaḥtasibu ŭktubū ʾilay nā 
 <lb n="12"/>bi ḫabari kum wa salāmati kum wa lā taġfulū ʿani ăl katbi 
 <lb n="13"/>ʾaṣlaḥa kumu ăl lāhu wa ʾamtaʿa bi kum fī ḫayr:in wa ʾilà 
 <lb n="14"/>ḫayr:in wa ăs salāmu ʿalay kum wa raḥmatu ăl lāhi wa barakātu hu 
 <lb n="15"/>katabtu ʾilay kum kitāb ī hāḏā fī sittaẗi layālī baqīna min ḏī 
 <lb n="16"/>ăl qaʿdaẗi sanaẗa ĭṯnayni wa miʾaẗ:in 
 <lb n="17"/>min yaʿfura bni ʿimrāna ăr ruʿayniyyi ṯumma ăl ġaniyyi ʾilà ʾummi ʿabdi ăl lāhi ĭbnati ăl ḥāriṯi 
 <lb n="18"/>raḥima ăl lāhu man ballaġa hā ʾilay him 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Au nom de Dieu, clément et miséricordieux!
			<lb n="2"/>
		De la part de Yaʿfur b. ʿImrān al-Ruʿaynī puis al-Ġanī, à Umm ʿAbd Allāh ibnat
			<lb n="3"/>
		al-Ḥāriṯ, al-Ḥusn ibnat ʿImrān,
			<lb n="4"/>
		Kanūd ibnat al-Ḥāriṯ et ʿUbayda ibnat ʿUbayd.
			<lb n="5"/>
		Salut sur vous! Je loue pour vous Dieu
			<lb n="6"/>
		qui est la seule divinité!
			<lb n="7"/>
		Je vous informe de nos nouvelles: nous sommes bien et en bonne santé, par la grâce de Dieu
			<lb n="8"/>
		à notre égard et la protection de Son bienfait! Je demande à Dieu le parachèvement de Son bienfait
			<lb n="9"/>
		pour nous et pour vous. Ensuite, je vous 〚informe〛 recommande
			<lb n="10"/>
		d&#039;être pieuses envers Dieu. En vérité, à quiconque est pieux envers Dieu, Celui-ci donne à son sort
			<lb n="11"/>
		une issue et lui accorde une attribution, par des voies sur lesquelles il ne comptait pas. Êcrivez-nous (pour nous informer)
			<lb n="12"/>
		de vos nouvelles et de votre santé. Ne manquez pas d&#039;écrire.
			<lb n="13"/>
		Que Dieu vous fasse du bien, qu&#039;Il fasse jouir de votre présence dans le bien et vers
			<lb n="14"/>
		le bien! Que le salut soit sur vous, ainsi que la miséricorde de Dieu et Ses bénédictions!
			<lb n="15"/>
		Je vous ai écrit cette lettre six nuits restantes de ḏū l-
			<lb n="16"/>
		qaʿda l&#039;année cent deux.
			<lb n="17"/>
		De la part de Yaʿfūr b. ʿImrān al-Ruʿaynī puis al-Ġanī. À Umm ʿAbd Allāh ibnat al-Ḥāriṯ.
			<lb n="18"/>
		Que Dieu prenne en miséricorde celui qui leur fera parvenir (la lettre)!
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
