<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="1089" xml:id="Ragib_Letters_14" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.RagibLettres 14</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Ragib_Letters_14</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">168955</idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="recto 1"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّحيم 
<lb n="recto 2"/>  عافانا اللّه وإيّاك من السّو 
<lb n="recto 3"/>  إن صاحب كتابي إليك له مني ناحية 
<lb n="recto 4"/>  أحب لها حفظه وإرفاقه وقد توجّه إلى ما 
<lb n="recto 5"/>  قبلك رجا معروفك ورفدك 
<lb n="recto 6"/>  فأحب أن تعرّف له ما أعلمتك 
<lb n="recto 7"/>  من حاله عندي وتستوصي به وتحفظه وتولّيه 
<lb n="recto 8"/>  معروفا حتّى يعرف أثر منفعة كتابي إليك 
<lb n="recto 9"/>  فيه وتسرّني بما يكون منك في 
<lb n="recto 10"/>  أمره إن شا اللّه مع كتابك إلي بالّذي يكون منك 
<lb n="recto 11"/>  في أمره لأعرفه إن شا اللّه 
<lb n="recto 12"/>  عافانا اللّه وإيّاك من السو وكتب 
<lb n="verso 1"/>  إلى <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> بن 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 
 <lb n="2"/>ʿāfā nā ăl lāhu wa ʾiyyā ka mina ăs sūʾi 
 <lb n="3"/>ʾinna ṣāḥiba kitāb ī ʾilay ka la hu min nī nāḥiyaẗ:un 
 <lb n="4"/>ʾuḥibbu la hā ḥifẓa hu wa ʾirfāqa hu wa qad tawaǧǧaha ʾilà mā 
 <lb n="5"/>qibala ka raǧāʾ:an maʿrūfa ka wa rifda ka 
 <lb n="6"/>fa ʾuḥibbu ʾan tuʿarrifa la hu mā ʾaʿlamtu ka 
 <lb n="7"/>min ḥāli hi ʿind ī wa tastawṣiya bi hi wa taḥfaẓa hu wa tuwalliya hu 
 <lb n="8"/>maʿrūf:an ḥattà yaʿrifa ʾaṯara manfaʿaẗi kitāb ī ʾilay ka 
 <lb n="9"/>fī hi wa tasurra nī bi mā yakūnu min ka fī 
 <lb n="10"/>ʾamri hi ʾin šāʾa ăl lāhu maʿa kitābi ka ʾilay ya bi ăllaḏī yakūnu min ka 
 <lb n="11"/>fī ʾamri hi li ʾaʿrifa hu ʾin šāʾa ăl lāhu 
 <lb n="12"/>ʿāfā nā ăl lāhu wa ʾiyyā ka mina ăs sūʾi wa kutiba 
 <lb n="13"/>ʾilà *** bni 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Au nom de Dieu, clément et miséricordieux!
			<lb n="2"/>
		Que Dieu nous donne la santé et te [garde] du mal!
			<lb n="3"/>
		Le porteur de ma lettre qui tʾest adressée est en faveur auprès de moi.
			<lb n="4"/>
		Jʾaimerais pour autant quʾon lʾhonore et ménage. Il sʾest dirigé vers
			<lb n="5"/>
		chez toi, espérant ta bienveillance et ton soutien.
			<lb n="6"/>
		Jʾaimerais que tu lui fasses savoir ce que je tʾai appris
			<lb n="7"/>
		de sa situation auprès de moi, que tu prennes soin de lui, lʾhonores et lui montres
			<lb n="8"/>
		de la bienveillance afin quʾil sache lʾeffet du profit de ma lettre qui tʾest adressée
			<lb n="9"/>
		sur son sujet. Tu me réjouiras de ce que tu feras pour
			<lb n="10"/>
		son affaire, si Dieu le veut! Et écris-moi ce que tu as fait
			<lb n="11"/>
		pour son affaire, afin que je le sache, si Dieu le veut!
			<lb n="12"/>
		Que Dieu nous donne la santé et te [garde] du mal! Et [ceci] a été écrit. 
			<lb n="13"/>
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
