<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="1077" xml:id="Ragib_Letters_7" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.RagibLettres 07</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Ragib_Letters_7</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">168945</idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="recto 1"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّحيم 
<lb n="recto 2"/>  أبقاك اللّه وحفظك وأتم نعمه عليك وأمتع بك قد وافا أخطل بن سيف بما حمّل معه 
<lb n="recto 3"/>  من حجارة الكلس وهو على ما وردت به رسالتك المورحه في ربيع الأوّل مائة وخمسين قنطارا باللّيثي 
<lb n="recto 4"/>  فاعلم ذلك إن شا اللّه أبقاك اللّه وحفظك وأتم نعمـه عليك وأمتع بك وكتبيوم الخميس لثلث ليال 
<lb n="recto 5"/>  خلون من شهر ربيع الآخر 
<lb n="verso 1"/>  من محمّد بن وهب إلى فتح فتاه موافاة أخطل بن سيف 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 
 <lb n="2"/>ʾabqā ka ăl lāhu wa ḥafiẓa ka wa ʾatamma niʿama hu ʿalay ka wa ʾamtaʿa bi ka qad wāfā ʾaḫṭalu bnu sayf:in bi mā ḥammala maʿa hu 
 <lb n="3"/>min ḥiǧāraẗi ăl kilsi wa huwa ʿalà mā waradat bi hi risālaẗu ka ăl muʾarraḫaẗu fī rabīʿa ăl ʾawwali miʾaẗ:an wa ḫamsīna qinṭār:an bi ăl layṯī 
 <lb n="4"/>fa ăʿlam ḏālika ʾin šāʾa ăl lāhu ʾabqā ka ăl lāhu wa ḥafiẓa ka wa ʾatamma niʿama hu ʿalay ka wa ʾamtaʿa bi ka wa kutiba yawma ăl ḫamīsi li ṯalāṯi layāl:in 
 <lb n="5"/>ḫalawna min šahri rabīʿa ăl ʾāḫari 
 <lb n="6"/>min muḥammadi bni wahb:in ʾilà fatḥ:in fatā hu muwāfāẗu ʾaḫṭala bni sayf:in 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Au nom de Dieu, clément et miséricordieux!
			<lb n="2"/>
		Que Dieu te conserve et te garde, quʾil accomplisse ses faveurs à ton égard et te laisse jouir [des biens de ce monde]! Aḫṭal b. Sayf sʾest acquitté intégralement par ce quʾil a fait porter avec lui de
			<lb n="3"/>
		pierre de chaux, et cela conformément à ce qui est rapporté dans ta lettre datée de rabīʿ I: 150 qinṭār-s layṯī.
			<lb n="4"/>
		Sache-le donc, sie Dieu le veut! Que Dieu te conserve et te garde, qu&#039;Il accomplisse ses faveurs à ton égard et te laisse jouir [des biens de ce monde]! Ecrit le jour du jeudi, trois nuits
			<lb n="5"/>
		écoulées du mois de rabīʿ II.
			<lb n="6"/>
		De la part de Muḥammad b.Wahb, à Fatḥ son serviteur. Acquit intégral pour Aḫṭal b. Sayf.
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
