<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="1818" xml:id="Rodriguez_Masari_12" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.RodriguezMasari 1c</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Rodriguez_Masari_12</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">169555</idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="1"/>  الحمد للَّه تقايل الزّوجان فوقه في النّصف فوقه بمثل العدد فوقه تقايلا 
<lb n="2"/>  تامّا عاد به المبيع إلى ملك المصيّرة فوقه وقبض المصيّر له 
<lb n="3"/>  العدد فوقه وصار بيده وتقاضاه في سا<supplied reason="lost" cert="high">ئـ</supplied>ـر ذلك وبعد النّظر 
<lb n="4"/>  والتّقليب والرّضا وأشهدا به <supplied reason="lost" cert="high">بحال</supplied> صحّة وجواز من عرفهما في <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
<lb n="5"/>  جمدى الأخرى عام اثنين وخمسين وثماني مائة <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>ăl ḥamdu li l lāhi taqāyala ăz zawǧāni fawqa hu fī ăn niṣfi fawqa hu bi miṯli ăl ʿadadi fawqa hu taqāyul:an 
 <lb n="2"/>tāmm:an ʿāda bi hi ăl mabīʿu ʾilà milki ăl muṣayyiraẗi fawqa hu wa qabaḍa ăl muṣayyaru la hu 
 <lb n="3"/>ăl ʿadada fawqa hu wa ṣāra bi yadi hi wa taqāḍā hu fī sāʾiri ḏālika wa baʿda ăn naẓari 
 <lb n="4"/>wa ăt taqlībi wa ăr riḍā wa ʾašhadā bi hi bi ḥāli ṣiḥḥaẗ:in wa ǧawāz:in man ʿarafa humā fī *** 
 <lb n="5"/>ǧumādà ăl ʾuḫrà ʿāma ĭṯnayni wa ḫamsīna wa ṯamānī miʾaẗ:in *** *** 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Louange à Dieu. Le ménage (qui figure) plus haut résilie par accord mutuel (la cession) de la moitié susdite à cause du (paiement du prix de) la même quantité susdite. Il s&#039;agit d&#039;une résiliation
			<lb n="2"/>
		accomplie par accord mutuel (en vertu de laquelle) ce qui est cédé retourne à la propriété de la cédante sus-mentionnée. Le cessionnaire a reçu
			<lb n="3"/>
		la quantité (sus-mentionnée), en se chargeant d&#039;elle et en la percevant comme il est habituel, après l&#039;avoir examiné,
			<lb n="4"/>
		inspecté et accepté. Les deux (parties) demandent témoignage (des témoins instrumentaires) qui les connaissent (et savent qu&#039;elles jouissent) [de capacité] physique et légale (suffisante). Le ?
			<lb n="5"/>
		ǧumādà II de l&#039;année 852 (= 2-30 août 1448). [Deux signatures illisibles et paraphées]. (Dans la marge supérieure gauche:) Ibn ʿAzzūz.
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
