<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="1904" xml:id="Rodriguez_Masari_30" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.RodriguezMasari 3</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Rodriguez_Masari_30</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">169641</idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="1"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّحيم صلّى اللّه على محمّد وعلى آله وسلّم 
<lb n="2"/>  اشترى أبو عبد اللّه محمّد بن علي العرّاش من عائشة 
<lb n="3"/>  بنت محمّد بن أبي شامة جميع المصريّة الكائنة بقرب 
<lb n="4"/>  مسجد البصيلي من السّند من غرناطة المحروسة قبليّها 
<lb n="5"/>  بطزالة جوفيّها العشّاب شرقيّها الجرف والزّقاق 
<lb n="6"/>  غربيّها الزّقاق وطزالة بحقوقها وحرمها ومدخلها 
<lb n="7"/>  ومخرجها وكافّة منافعها اشترا تامّا بثمن قدره 
<lb n="8"/>  تسعة عشر دينرا من الذّهب بالصّرف المعتاد قبضتها 
<lb n="9"/>  البائعة وصارت بيدها وبرّأته منها أتم إبرا وبذلك 
<lb n="10"/>  خلص للمشتري <app type="BL"><lem resp="APD">في </lem><rdg resp="LS">‮</rdg></app> تملّك المبيع خلوصا تامّا على السّنّة 
<lb n="11"/>  في ذلك والمرجع بالدّرك وبعد النّظر والتّقليب والـ<supplied reason="lost" cert="high">ـرّضا</supplied> 
<lb n="12"/>  والعلم بأنّها للبنا والإصلاح بشق وبق مجرّفة مركوبة 
<lb n="13"/>  مطمّرة المرحاض ومرحاضها مشترك مع العشّاب والحائـ<supplied reason="lost" cert="high">ـط</supplied> 
<lb n="14"/>  الّذي بالجهة القبليّة مشترك مع طزالة وبين المصريّة 
<lb n="15"/>  المبيعة وبين مسكن طزالة قناة لما الغرس فرضيها 
<lb n="16"/>  المشتري كذلك والتزمها وعرفا قدره وأشهدا به من 
<lb n="17"/>  عرفهما بحال صحّة وجواز في الثّاني لذي القعدة عام 
<lb n="18"/>  ثلاثة وخمسين وثماني مائة وبالمصريّة المبيعة ارى بقرب مسكن 
<lb n="19"/>  طزالة وبمسكن طزالة ارى يضربها فرضيها كذلك والتزمها 
<lb n="20"/>  وفي تأريخه والإشهاد <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi ṣallà ăl lāhu ʿalà muḥammad:in wa ʿalà ʾāli hi wa sallama 
 <lb n="2"/>ĭštarà ʾabū ʿabdi ăl lāhi muḥammadu bnu ʿaliyy:in ăl ʿarrāšu min ʿāʾišaẗa 
 <lb n="3"/>binti muḥammadi bni ʾabī šāmaẗ:in ǧamīʿa ăl maṣriyyaẗi ăl kāʾinaẗi bi qurbi 
 <lb n="4"/>masǧidi ăl baṣīliyyi mina ăs sanadi min ġarnāṭaẗa ăl maḥrūsaẗi qibliyyu hā 
 <lb n="5"/>bi ṭazālaẗa ǧawfiyyu hā ăl ʿaššābu šarqiyyu hā ăl ǧurfu wa ăz zuqāqu 
 <lb n="6"/>ġarbiyyu hā ăz zuqāqu wa ṭazālaẗu bi ḥuqūqi hā wa ḥurumi hā wa madḫali hā 
 <lb n="7"/>wa maḫraǧi hā wa kāffaẗi manāfiʿi hā ĭštirāʾ:an tāmm:an bi ṯaman:in qadru hu 
 <lb n="8"/>tisʿaẗa ʿašara dīnār:an mina ăḏ ḏahabi bi ăṣ ṣarfi ăl muʿtādi qabaḍat hā 
 <lb n="9"/>ăl bāʾiʿaẗu wa ṣārat bi yadi hā wa barraʾat hu min hā ʾatamma ʾibrāʾ:in wa bi ḏālika 
 <lb n="10"/>ḫalaṣa li l muštarī fī ø tamalluki tamalluku ăl mabīʿi ḫulūṣ:an tāmm:an ʿalà ăs sunnaẗi 
 <lb n="11"/>fī ḏālika wa ăl marǧiʿi bi ăd daraki wa baʿda ăn naẓari wa ăt taqlībi wa ăr riḍāʾi 
 <lb n="12"/>wa ăl ʿilmi bi ʾanna hā li l bināʾi wa ăl ʾiṣlāḥi bi šaqq:in wa baqq:in muǧarrafaẗ:un markūbaẗu 
 <lb n="13"/>muṭammaraẗi ăl mirḥāḍi wa mirḥāḍu hā muštarak:un maʿa ăl ʿaššābi wa ăl ḥāʾiṭu 
 <lb n="14"/>ăllaḏī bi ăl ǧihaẗi ăl qibliyyaẗi muštarak:un maʿa ṭazālaẗa wa bayna ăl maṣriyyaẗi 
 <lb n="15"/>ăl mabīʿaẗi wa bayna maskani ṭazālaẗa qanāẗ:un li māʾi ăl ġarsi fa raḍiya hā 
 <lb n="16"/>ăl muštarī kaḏālika wa ĭltazama hā wa ʿarafā qadra hu wa ʾašhadā bi hi man 
 <lb n="17"/>ʿarafa humā bi ḥāli ṣiḥḥaẗ:in wa ǧawāz:in fī ăṯ ṯānī li ḏī ăl qaʿdaẗi ʿāma 
 <lb n="18"/>ṯalāṯaẗ:in wa ḫamsīna wa ṯamānī miʾaẗ:in wa bi ăl maṣriyyaẗi ăl mabīʿaẗi ʾry bi qurbi maskani 
 <lb n="19"/>ṭazālaẗa wa bi maskani ṭazālaẗa ʾry yaḍribu hā fa raḍiya hā kaḏālika wa ĭltazama hā 
 <lb n="20"/>wa fī taʾrīḫi hi wa ăl ʾišhādi *** *** 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Au nom de Dieu, le Bienfaiteur et Miséricordieux. Que Dieu bénisse et sauve Muḥammad et sa famille.
			<lb n="2"/>
		Abū ʿAbd Allāh Muḥammad ibn ʿAlī al-ʿArrāš achète de ʿĀʾiša
			<lb n="3"/>
		bint Muḥammad ibn Abī Šāma la totalité de la maṣriyya située près de
			<lb n="4"/>
		la Mosquée d&#039;al-Baṣīlī, à al-Sanad (le Zenete), à Grenade, que Dieu la garde!, (qui est délimitée) au Sud
			<lb n="5"/>
		par Ṭazāla, au Nord par al-ʿAššāb, à l&#039;Est par le ravin (ǧurf) et la ruelle (zuqāq),
			<lb n="6"/>
		et à l&#039;Ouest par ra ruelle et Ṭazāla, avec les droits et les dépendances inhérents
			<lb n="7"/>
		ou provenants d&#039;elle et avec la totalité de ses utilisations. Il s&#039;agit d&#039;un achat accompli pour un prix dont le montant
			<lb n="8"/>
		s&#039;élève à dix-neuf dinars d&#039;or au taux de change habituel. La vendeuse reçoit
			<lb n="9"/>
		le montant du prix convenu, elle en prend charge, et elle donne (à l&#039;acheteur) quittance accomplie. En vertu de de tout cela (le paiement du prix, la vendeuse)
			<lb n="10"/>
		donne à l&#039;acheteur une livraison accomplie de la propriété, conformément à ce que stipule la loi
			<lb n="11"/>
		(pour des cas semblables), et avec indemnisation pour dommage. L&#039;acheteur a examiné son achat, il l&#039;a inspecté, il s&#039;en est montré satisfait,
			<lb n="12"/>
		et il sait qu&#039;il (a besoin) de travaux et de réformes pour installer la canalisation des eaux
			<lb n="13"/>
		dans la fosse d&#039;aisances des latrines. (En outre), ses latrines sont partagées avec al-ʿAššāb, le mur
			<lb n="14"/>
		(érigé) du côté méridional est mitoyen avec Ṭazāla, et, entre la maṣriyya
			<lb n="15"/>
		vendue et le logement de Ṭazāla, il y a und canal (d&#039;évacuation de) l&#039;eau d&#039;une plantation. L&#039;acheteur accepte ceci,
			<lb n="16"/>
		en s&#039;obligeant (à tels dommages). Les deux (parties) connaissent la portée (de l&#039;accord adopté), et demandent le témoignage (des témoins instrumentaires), qui
			<lb n="17"/>
		les connaissent (et savent qu&#039;elles jouissent) de capacité physique et légale (suffisante). Le 2 ḏū l-qaʿda de l&#039;année
			<lb n="18"/>
		853 (= 17 décembre 1449). Avec la maṣriyya vendue, à côté du logement
			<lb n="19"/>
		il y a une écurie. Dans ce logement il y a une écurie qui provoque des dommages (à la maṣriyya), (servitude) qu&#039;il accepte aussi, en s&#039;obligeant à cela,
			<lb n="20"/>
		à la même date et avec le même témoignage. [Deux signatures illisibles et paraphées].
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
