<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="1745" xml:id="Rodriguez_Dominguez_Compraventa1" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.RodriguezCompraventa 2</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Rodriguez_Dominguez_Compraventa1</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">169486</idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="1"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّحيم صلّى اللّه على سيّدنا محمّد وعلى آله وسلّم 
<lb n="2"/>  اشترت العجوزة المباركة فاطمة بنت أحمد <app type="BL"><lem resp="APD">الجنّان </lem><rdg resp="Seco de Lucena Paredes, Escrituras árabes p. 353">الحبسان</rdg></app> من 
<lb n="3"/>  المكرم الأفضل أبي عبد اللّه محمّد بن عبد اللّه الرّندي جميع الغرفة 
<lb n="4"/>  الكاينة بقرب مسجد ششونة بالبيازين قبليّها المريني 
<lb n="5"/>  وجوفيّها ابن فرج وشرقيّها الزّقاق وغربيّها الموضّر بثمن 
<lb n="6"/>  قدره ستّة عشر دينارا فضّيّة عشرية قبضها البايع وصار<supplied reason="lost" cert="high">ت</supplied> 
<lb n="7"/>  بيده وأبرأها منه إبرا تامّا وبذالك خلص للمشترية تملّك 
<lb n="8"/>  الغرفة المذكورة خلوصا تامّا وعلى السّنّة والمرجع بالدّرك 
<lb n="9"/>  وبعد النّظر والتّقليب والرّضا وعرفا قدره وأشهدَا بذالك 
<lb n="10"/>  من عرفهما بحال صحّة وجواز في الرّابع والعشرين لصفر 
<lb n="11"/>  عام جمسة وتسعمائة <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
<lb n="12"/>  ومحمّد بن أحمد <unclear reason="undefined" cert="high">الرّند</unclear> 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi ṣallà ăl lāhu ʿalà sayyidi nā muḥammad:in wa ʿalà ʾāli hi wa sallama 
 <lb n="2"/>ĭštarat ăl ʿaǧūzaẗu ăl mubārakaẗu fāṭimaẗu bintu ʾaḥmada ăl ǧannāni ḥabsāni mina 
 <lb n="3"/>ăl mukrami ăl ʾafḍali ʾabī ʿabdi ăl lāhi muḥammadi bni ʿabdi ăl lāhi ăr rundiyyi ǧamīʿa ăl ġurfaẗi 
 <lb n="4"/>ăl kāyinaẗi bi qurbi masǧidi šušūnaẗa bi ăl bayāzīna qibliyyu hā ăl marīniyyu 
 <lb n="5"/>wa ǧawfiyyu hā ĭbnu faraǧ:in wa šarqiyyu hā ăz zuqāqu wa ġarbiyyu hā ăl muwaḍḍiru bi ṯaman:in 
 <lb n="6"/>qadru hu sittaẗa ʿašara dīnār:an fiḍḍiyyaẗ:an ʿušriyyaẗ:an qabaḍa hā ăl bāyiʿu wa ṣārat 
 <lb n="7"/>bi yadi hi wa ʾabraʾa hā min hu ʾibrāʾ:an tāmm:an wa bi ḏālika ḫalaṣa li l muštariyaẗi tamalluku 
 <lb n="8"/>ăl ġurfaẗi ăl maḏkūraẗi ḫulūṣ:an tāmm:an wa ʿalà ăs sunnaẗi wa ăl marǧiʿi bi ăd daraki 
 <lb n="9"/>wa baʿda ăn naẓari wa ăt taqlībi wa ăr riḍāʾi wa ʿarafā qadra hu wa ʾašhadā bi ḏālika 
 <lb n="10"/>man ʿarafa humā bi ḥāli ṣiḥḥaẗ:in wa ǧawāz:in fī ăr rābiʿi wa ăl ʿišrīna li ṣafar:in 
 <lb n="11"/>ʿāma ḫamsaẗ:in wa tisʿi miʾaẗ:in *** 
 <lb n="12"/>wa muḥammadu bnu ʾaḥmada ăr rundu 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		En el nombre de Dios, el Clemente y Misericordioso. Dios bendiga y salve a nuestro señor Muḥammad y a su familia.
			<lb n="2"/>
		La bendita anciana Fāṭima bint Aḥmad al-Ŷannān compra al
			<lb n="3"/>
		venerable y noble Abū ʿAbd Allāh Muḥammad ibn ʿAbd Allāh al-Rundī la totalidad de la algorfa
			<lb n="4"/>
		situada en las proximidades de la mezquita Šušūna de Albaicín, (que linda) a mediodía con al-Marīnī,
			<lb n="5"/>
		 al norte con Ibn Faraŷ, a levante con el callejón (zuqāq) y a poniente con al-Muwaḍḍir, por un precio
			<lb n="6"/>
		que alcanza los dieciséis dinares de plata le los de a diez. La compradora toma posesión física y jurídica de ella, 
			<lb n="7"/>
		(tras lo cual el vendedor) expide la correspondiente carta de libramiento de pago, y por ello hace cumplida entrega a la compradora
			<lb n="8"/>
		de la mencionada algorfa, según le prescrito por la ley, con indemnización por daños,
			<lb n="9"/>
		después que (la compradora) viera, recorriese y aceptase (la finca). Ambas (partes) conocen el alcance (del acuerdo adoptado) y requieren el testimonio
			<lb n="10"/>
		(de los testigos instrumentales) que las conocen, (y saben que gozan) de capacidad física y legal (bastante). A 24 de ṣafar
			<lb n="11"/>
		del 905 / 30 septiembre 1499. [Firmas ilegibles].
			<lb n="12"/>
		Y Muḥammad ibn Aḥmad [¿al-Rundī?].
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
