<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="1906" xml:id="Rodriguez_Masari_50" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.RodriguezMasari 5</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Rodriguez_Masari_50</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">169643</idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="a 1"/>  بسْم اللَّه الرّحمن الرّحيم صَلَّى اللَّه عَلَى سَيّدنَا ومولَانا محمّد وعلى آله وصحبه وسلّم 
<lb n="a 2"/>  وقف شهوده من أهل البصر والمعرفة بما يشهدون به فيه 
<lb n="a 3"/>  إلى المصريّة الكائنة بأخشارش داخل غرناطة المحروسة قبليّها السّلطي 
<lb n="a 4"/>  وجوفيّها الممر وشرقيّها الزّقاق وغربيّها لمحمّد بن كحّافة وهي الّتي 
<lb n="a 5"/>  اشتراها أحمد بن محمّد بن كحّافة من إبرهيم بن علي بن حيّوس منذ 
<lb n="a 6"/>  شهر واحد سالف عن تأريخه وذلك فيما ذكر لهم وقوفا 
<lb n="a 7"/>  تامّا ونظروها نظرا شافيا وتأمّلوها تأمّلا كافيا وسئل 
<lb n="a 8"/>  منهم نظر وعاينوا بالجهة القبليّة منها اريا بدار محمّد السّلطي 
<lb n="a 9"/>  فظهر لهم بدليل بصرهم ومعرفتهم أن ذلك الاري عيب قديم أقدم 
<lb n="a 10"/>  من آخر التّبايع يخفى عند التّقليب ولا يخفى بطول المدّة ومن 
<lb n="a 11"/>  وقف إلى ما ذكر وعاينه كما وصف قيّد على ذلك شهادته لسائلها 
<lb n="a 12"/>  منه في الثّاني لذي قعدة من عام اثنين وثمانين وثمانمائة 
<lb n="a 13"/>  شهد عبد اللّه بن أحمد الجيّار وشهد خطّاب بن جبور بن خطّاب 
<lb n="a 14"/>  اكتفى 
<lb n="b 1"/>  الحمد للّه <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> قرئ ا<supplied reason="lost" cert="high">لــ</supplied>ـرّسم فوقه على أحمد بن محمّد بن كحّافة بل على إبرهيم بن حيّوس المذكور فوقه وفهمه واعد باللّه فيما قلّب 
<lb n="b 2"/>  فيه فقال إن العيب المذكور كان المشتري عالما به لم يجهل ذلك وعليه دخل وشهد عليه بذلك من <supplied reason="lost" cert="high">عرفه</supplied> 
<lb n="b 3"/>  بحال صحّة وجواز في الثّالث من الشّهر فوقه <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> وعلى محمّد بل على إبرهيم بن حيّوس <supplied reason="lost" cert="high">صحّ</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">به</supplied> 
<lb n="b 4"/>  <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi ṣallà ăl lāhu ʿalà sayyidi nā wa mawlā nā muḥammad:in wa ʿalà ʾāli hi wa ṣaḥbi hi wa sallama 
 <lb n="2"/>waqafa šuhūdu hu min ʾahli ăl baṣari wa ăl maʿrifaẗi bi mā yašhadūna bi hi fī hi 
 <lb n="3"/>ʾilà ăl maṣriyyaẗi ăl kāʾinaẗi bi ʾaḫšāriša dāḫila ġarnāṭaẗa ăl maḥrūsaẗi qibliyyu hā ăs salṭiyyu 
 <lb n="4"/>wa ǧawfiyyu hā ăl mamarru wa šarqiyyu hā ăz zuqāqu wa ġarbiyyu hā li muḥammadi bni kuḥḥāfaẗa wa hiya ăllatī 
 <lb n="5"/>ĭštarā hā ʾaḥmadu bnu muḥammadi bni kuḥḥāfaẗa min ʾibrāhīma bni ʿaliyyi bni ḥayyūsa munḏu 
 <lb n="6"/>šahr:in wāḥid:in sālif:in ʿan taʾrīḫi hi wa ḏālika fī mā ḏukira la hum wuqūf:an 
 <lb n="7"/>tāmm:an wa naẓarū hā naẓar:an šāfiy:an wa taʾammalū hā taʾammul:an kāfiy:an wa suʾila 
 <lb n="8"/>min hum naẓar:un wa ʿāyanū bi ăl ǧihaẗi ăl qibliyyaẗi min hā ʾry:an bi dāri muḥammadi ăs salṭiyyi 
 <lb n="9"/>fa ẓahara la hum bi dalīli baṣari him wa maʿrifati him ʾanna ḏālika ăl ʾry ʿayb:un qadīm:un ʾaqdamu 
 <lb n="10"/>min ʾāḫiri ăt tabāyuʿi yaḫfà ʿinda ăt taqlībi wa lā yaḫfà bi ṭūli ăl muddaẗi wa man 
 <lb n="11"/>waqafa ʾilà mā ḏukira wa ʿāyana hu kamā wuṣifa qayyada ʿalà ḏālika šahādata hu li sāʾili hā 
 <lb n="12"/>min hu fī ăṯ ṯānī li ḏī qaʿdaẗa min ʿāmi ĭṯnayni wa ṯamānīna wa ṯamāni miʾaẗ:in 
 <lb n="13"/>šahida ʿabdu ăl lāhi bnu ʾaḥmada ăl ǧayyāru wa šahida ḫaṭṭābu bnu ǧubūra bni ḫaṭṭāb:in 
 <lb n="14"/>ĭktafà 
 <lb n="15"/>ăl ḥamdu li l lāhi *** quriʾa ăr rasmu fawqa hu ʿalà ʾaḥmada bni muḥammadi bni kuḥḥāfaẗa bal ʿalà ʾibrāhīma bni ḥayyūsa ăl maḏkūri fawqa hu wa fahima hu wāʿid bi ăl lāhi bi mā qulliba 
 <lb n="17"/>fī hi fa qāla ʾinna ăl ʿayba ăl maḏkūra kāna ăl muštarī ʿālim:an bi hi lam yaǧhal ḏālika wa ʿalay hi daḫl:un wa šahida ʿalay hi bi ḏālika man ʿarafa hu 
 <lb n="18"/>bi ḥāli ṣiḥḥaẗ:in wa ǧawāz:in fī ăṯ ṯāliṯi min ăš šahri fawqa hu *** *** wa ʿalà muḥammad:in bal ʿalà ʾibrāhīma bni ḥayyūsa ṣaḥḥa bi hi 
 <lb n="19"/>*** 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Au nom de Dieu, le Bienfaiteur et Miséricordieux. Que Dieu bénisse et sauve notre Maître et Seigneur Muḥammad, sa famille et ses compagnons.
			<lb n="2"/>
		Les témoins experts en la matière, en accord avec la demande qui leur a été formulée, ont comparé
			<lb n="3"/>
		à la maṣriyya située en Aḫšāriš, dans l&#039;enceinte de Grenade, que Dieu la garde! (qui est délimitée) au Sud par al-Salṭī,
			<lb n="4"/>
		au Nord par le passage (mamarr), à l&#039;Est par la ruelle (zuqāq) et à l&#039;Ouest par Muḥammad ibn Kuḥḥāfa. Celle-ci est (la maṣriyya) qui
			<lb n="5"/>
		a été achetée par Aḥmad ibn Muḥammad ibn Kuḥḥāfa de Ibrāhīm ibn ʿAlī ibn Ḥayyūs il y a
			<lb n="6"/>
		près d&#039;un mois, (circonstances) qu&#039;ils connaissent par des références. Il s&#039;agit d&#039;un compte rendu d&#039;expertise
			<lb n="7"/>
		accompli (en vertu duquel les experts) on fait une étude positive et un examen suffisant (de cette maṣriyya). Interrogés
			<lb n="8"/>
		sur leur inspection, ils on vu que du côté méridional il y a une écure dans la maison de Muḥammad al-Salṭī.
			<lb n="9"/>
		Les experts estiment, selon leru perception et lerus connaissances, que cette écurie est un vice ancien, antérieur
			<lb n="10"/>
		au terme de la transaction, qui resta caché au moment de l&#039;inspection, mais il (ne peut pas) rester caché pendant une période de temps prolongée. (Les experts), qui
			<lb n="11"/>
		ont comparu (sur les lieux) cités et ont vu (les choses) comme ils l&#039;ont décrit, enregistrent selon ce (critère) leur témoignage, (requis) à la demande
			<lb n="12"/>
		(des pétitionnaires). Le 2 ḏū l-qaʿda de l&#039;année 882 (= 5 février 1478).
			<lb n="13"/>
		ʿAbd Allāh ibn Aḥmad al-Ǧayyār donne témoignage et Ḫaṭṭāb ibn Ǧubūr ibn ḫaṭṭāb donne témoignage.
			<lb n="14"/>
		Ce document a été confirmé (auprès du juge compétent).
			<lb n="15"/>
		Louange à Dieu. [...] L&#039;acte (qui figure) plus haut a été notifié à Aḥmad ibn Muḥammad ibn Kuḥḥāfa, je dis au susdit Ibrāhīm ibn Ḥayyūs, qui le comprend et jure par Dieu à propos de ce qu&#039;il avait inspecté.
			<lb n="17"/>
		(Le défendeur) a dit que l&#039;acheteur connaissait ladite servitude (de l&#039;écurie), et il ne l&#039;ignorait pas, c&#039;est pourquoi il (devait assumer) le vice. (Les témoins instrumentaires), qui [le connaissent]
			<lb n="18"/>
		(et savent qu&#039;il jouit) de capacité physique et légale (suffisante), offrent un témoignage à propos de lui. Le 3 du même mois (= 6 février 1478). [Signatures illisibles et paraphées]. À Muḥammad, je dis à Ibrāhīm ibn Ḥayyūs, [il est valable].
			<lb n="19"/>
		[Signatures illisibles et paraphées.]
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
