<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="1909" xml:id="Rodriguez_Masari_71" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.RodriguezMasari 7b</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Rodriguez_Masari_71</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">169646</idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="1"/>  الحمدُ للّه تَقدّمَ الفَارِسُ الْمجَاهِد الأفْضَلُ أبُو بكْر بْنُ أحمد أثالَقانِي لصَاحِبَةِ الحق بـمُحوّلِه أم الفتح بنت إبْرهيم بن عَبْدُون بتَقْدِيمِهَا 
<lb n="2"/>  إيَّاهُ علَى النّيابة عَنْهَا فِي طلبِها الغريمة بمُحوّلِه بالحرير الموْصوف فِيهِ وقبْضه والإبرا من بعْده والتّكَلّم في ذلك بالإقرَار 
<lb n="3"/>  والإنكار وجَميع مَا يسْتَدْعِيهِ الْخِصَامُ وتضطر إليْه نوَازلُ الأحْكامِ من الأقْوَالِ والأفْعَال بالوَاجِبِ تَقَدّمًا 
<lb n="4"/>  تامّا اقامتْهُ بِهِ مَقَامهَا وقبله منهَا وَأشهدَا به في صحّة وجَوَازٍ <app type="BL"><lem resp="APD">من </lem><rdg resp="DP">ø</rdg></app> <app type="BL"><lem resp="APD">عرَفهما </lem><rdg resp="DP">وعرَفهما</rdg></app> في غرّة شعبن لأربع وتسْعِين وثماني مائة 
<lb n="5"/>  عرّفنا اللّه بركته <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>ăl ḥamdu li l lāhi taqaddama ăl fārisu ăl muǧāhidu ăl ʾafḍalu ʾabū bakr:in bnu ʾaḥmada ʾaṯālaqāniyy:un li ṣāḥibaẗi ăl ḥaqqi bi muḥawwali hi ʾummi ăl fatḥi binti ʾibrāhīma bni ʿabdūna bi taqdīmi hā 
 <lb n="2"/>ʾiyyā hu ʿalà ăn niyābaẗi ʿan hā fī ṭalabi hā ăl ġarīmaẗa bi muḥawwali hi bi ăl ḥarīri ăl mawṣūfi fī hi wa qabḍi hi wa ăl ʾibrāʾi min baʿdi hi wa ăt takallumi fī ḏālika bi ăl ʾiqrāri 
 <lb n="3"/>wa ăl ʾinkāri wa ǧamīʿi mā yastadʿī hi ăl ḫiṣāmu wa taḍṭarru ʾilay hi nawāzilu ăl ʾaḥkāmi mina ăl ʾaqwāli wa ăl ʾafʿāli bi ăl wāǧibi taqaddum:an 
 <lb n="4"/>tāmm:an ʾaqāmat hu bi hi maqāma hā wa qabila hu min hā wa ʾašhadā bi hi fī ṣiḥḥaẗ:in wa ǧawāz:in man ø ø wa ʿarafa humā fī ġurraẗi šaʿbāna li ʾarbaʿ:in wa tisʿīna wa ṯamānī miʾaẗ:in 
 <lb n="5"/>ʿarrafa nā ăl lāhu barakata hu *** *** *** 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Louange à Dieu. Le combattant et très vertueux chevalier Abū Bakr ibn Aḥmad Aṯālaqānī reçoit un pouvoir spécial de la créancière citée au verso, Umm al-Fatḥ bint Ibrāhīm ibn ʿAbdūn, pour la représenter
			<lb n="2"/>
		dans sa demande contre l&#039;endettée citée au verso, (dans le but d&#039;obtenir le restitution de) la soie décrite, sa saisie et postérieurement, la quittance. (En outre, elle l&#039;autorise) au débat sur cette question en ce qui concerne la reconnaissance,
			<lb n="3"/>
		le désapprobation, et tout type de demande exigée par le litige, ainsi qu&#039;à ce qu&#039;il est obligé par-devant le cadi, en vertu des propos et des faits rassemblés dans les nawāzil al-aḥkām. Il s&#039;agit d&#039;un acte de procuration de pouvoir
			<lb n="4"/>
		accompli (en vertu duquel le fondé de pouvoir) occupe le lieu qui correspont (à la commettante). Les deux (parties) demandent le témoignage (des témoins instrumentaires), qui les connaissent (et savent qu&#039;elles jouissent de capacité) physique et légale (suffisante). Le 1 šaʿbān de 894 (= 30 juin 1489).
			<lb n="5"/>
		Que Dieu nous donne sa bénédiction. [Signatures illisibles et paraphées].
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
