<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="1911" xml:id="Rodriguez_Masari_73" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.RodriguezMasari 7d</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Rodriguez_Masari_73</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">169648</idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="1"/>  الحمد للّه أشهدت المباركة أم الفتح بنت إبرهيم بن عبدون صاحبة الطّلب بمحوّلـه على نفسها شهيديه 
<lb n="2"/>  أنّها قبضت من الفقيه الأفضل أبي سرحان مسعود بن عثمن المديوني شقيق الغريمة بمحوّله الحرير الموصوف 
<lb n="3"/>  بمحوّله وصار بيدها بجملتها وبرّأت <unclear reason="undefined" cert="high">للغريمة</unclear> منه أتم إبرا ولم يبق لها من قبل الغريمة بقيّة حق بوجه ولا بحال 
<lb n="4"/>  وحلّت يدها عن المصريّة المرتهنة بيدها حلّا تامًّا وبمحضر المقدّم على صاحبة الطّلب وموافقته وعرفا 
<lb n="5"/>  قدره وشهد عليهما بذالك من عرفهما بحال صحّة وجواز في السّابع عشر لرمضن عام خمسة وتسعين وثمانمائة 
<lb n="6"/>  ودفع الفقيه المذكور الحرير الموصوف قبل صاحبة شقيقته المذكورة بحكم ما بيده من قبل من وجب لكونها 
<lb n="7"/>  مفقودة بأرض الحرب فعلمه من شهد به وفي تأريخه <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>ăl ḥamdu li l lāhi ʾašhadati ăl mubārakaẗu ʾummu ăl fatḥi bintu ʾibrāhīma bni ʿabdūna ṣāḥibaẗu ăṭ ṭalabi bi muḥawwali hi ʿalà nafsi hā šahīday hi 
 <lb n="2"/>ʾanna hā qabaḍat mina ăl faqīhi ăl ʾafḍali ʾabī surḥāna masʿūdi bni ʿuṯmāna ăl madyūniyyi šaqīqi ăl ġarīmaẗi bi muḥawwali hi ăl ḥarīra ăl mawṣūfa 
 <lb n="3"/>bi muḥawwali hi wa ṣāra bi yadi hā bi ǧumlati hā wa barraʾat li l ġarīmaẗi min hu ʾatamma ʾibrāʾ:in wa lam yabqa la hā min qibali ăl ġarīmaẗi baqiyyaẗu ḥaqq:in bi waǧh:in wa lā bi ḥāl:in 
 <lb n="4"/>wa ḥallat yada hā ʿani ăl maṣriyyaẗi ăl murtahanaẗi bi yadi hā ḥall:an tāmm:an wa bi maḥḍari ăl muqaddami ʿalà ṣāḥibaẗi ăṭ ṭalabi wa muwāfaqati hi wa ʿarafā 
 <lb n="5"/>qadra hu wa šahida ʿalay himā bi ḏālika man ʿarafa humā bi ḥāli ṣiḥḥaẗ:in wa ǧawāz:in fī ăs sābiʿa ʿašara li ramaḍāni ʿāmi ḫamsaẗ:in wa tisʿīna wa ṯamāni miʾaẗ:in 
 <lb n="6"/>wa dafaʿa ăl faqīhu ăl maḏkūru ăl ḥarīra ăl mawṣūfa qibala ṣāḥibaẗi šaqīqati hi ăl maḏkūraẗi bi ḥukmi mā bi yadi hi min qibali man waǧaba li kawni hā 
 <lb n="7"/>mafqūdaẗ:un bi ʾarḍi ăl ḥarbi fa ʿalima hu man šahida bi hi wa fī taʾrīḫi hi *** *** *** 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Louange à Dieu. La bénie Umm al-Fatḥ bint Ibrāhīm ibn ʿAbdūn, la demanderesse mentionnée au verso, a requis le témoignage à propos d&#039;elle
			<lb n="2"/>
		dont elle a perçu la soie décrite du très vertueux faqīh Abū Surḥān Masʿūd ibn ʿUṯmān al-Madyūnī, frère de l&#039;endettée citée au verso,
			<lb n="3"/>
		se charge de ladite soie dans sa totalité et donne [à l&#039;endettée?] la quittance correspondante, sans réserve d&#039;aucun droit sur la marchandise pour l&#039;endettée, d&#039;aucune forme ni manière,
			<lb n="4"/>
		et en résiliant la charge hypothécaire qui chargeait la maṣriyya. Il s&#039;agit d&#039;une annulation accomplie de l&#039;hypothèque (faite) en présence du fondé de pouvoir de la demanderesse, et (bénéficiant) de sa conformité. Les deux (parties) connaissent
			<lb n="5"/>
		la portée (de l&#039;accord adopté), et (les témoins instrumentaires), qui les connaissent (et savent qu&#039;elle jouissent) de capacité physique et légale (siffisante), portent leur témoignage. Le 17 ramaḍān de l&#039;année 895 (= 4 août 1490).
			<lb n="6"/>
		Le faqīh mentionnée a livré la soie décrite en représentation de sa propriétaire, sa soeur mentionnée, en vertu du pouvoir accordé par-devant celui dont on est obligé, étant donné que celle-ci
			<lb n="7"/>
		a disparu en territoire ennemi, un fait connu de ceux qui témoignent, en cette date. [Signatures illisibles et paraphées].
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
