<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="1746" xml:id="Rodriguez_Dominguez_Compraventa10" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.RodriguezCompraventa 1</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Rodriguez_Dominguez_Compraventa10</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">169487</idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="1"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّحيم صلّى اللّه على محمّد وعلى آله وصحبه 
<lb n="2"/>  اشترى أحمد بن سعيد الأشكر من عائشة بنت صالح الأزدي جميع خربة الدّار الكائنة 
<lb n="3"/>  بالرّوضة من البيازين قبليّها مسقط للغير وجوفيّها زقاق وشرقيّها الـ<supplied reason="lost" cert="high">ـمـ</supplied>ـقبرة وغربيّه 
<lb n="4"/>  <unclear reason="undefined" cert="high">أري</unclear> الأزدي اشترا تامّا بحقوقها كافة وحرمها عليّةً بثمن <supplied reason="lost" cert="high">عـ</supplied>ـدّته خمسة دنانيـ<supplied reason="lost" cert="high">ـر</supplied> 
<lb n="5"/>  من الذّهب بصرف الفضّة المعتاد قبضتها البائعة وصارت بيدها وخلص للمشتر<supplied reason="lost" cert="high">ي</supplied> 
<lb n="6"/>  تملّك المشتري <unclear reason="undefined" cert="high">الخلوص</unclear> <unclear reason="undefined" cert="high">الصّحيح</unclear> على السّنّة ومرجع الدّرك وبعد النّـ<supplied reason="lost" cert="high">ـظـ</supplied>ـر والـرّضى 
<lb n="7"/>  وعرفا قدره وأشهدا به على إلّيهما من عرفهما بحال صحّة وجواز بتأريخ 
<lb n="8"/>  الخامس عشر لرمضان عام اثنان وأربعين وثمانمائة <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi ṣallà ăl lāhu ʿalà muḥammad:in wa ʿalà ʾāli hi wa ṣaḥbi hi 
 <lb n="2"/>ĭštarà ʾaḥmadu bnu saʿīd:ini ăl ʾaškaru min ʿāʾišaẗa binti ṣāliḥ:ini ăl ʾazdiyyi ǧamīʿa ḫirbaẗi ăd dāri ăl kāʾinaẗi 
 <lb n="3"/>bi ăr rawḍaẗi mina ăl bayāzīna qibliyyu hā masqaṭ:un li l ġayri wa ǧawfiyyu hā zuqāq:un wa šarqiyyu hā ăl maqburaẗu wa ġarbiyyu hu 
 <lb n="4"/>ʾarī ăl ʾazdiyyi ĭštirāʾ:an tāmm:an bi ḥuqūqi hā kāfaẗ:an wa ḥurumi hā ʿaliyyaẗ:an bi ṯaman:in ʿiddatu hu ḫamsaẗu danānīra 
 <lb n="5"/>mina ăḏ ḏahabi bi ṣarfi ăl fiḍḍaẗi ăl muʿtādi qabaḍat hā ăl bāʾiʿaẗu wa ṣārat bi yadi hā wa ḫalaṣa li l muštarī 
 <lb n="6"/>tamalluku ăl muštarī ăl ḫulūṣa ăṣ ṣaḥīḥa ʿalà ăs sunnaẗi wa marǧiʿi ăd daraki wa baʿda ăn naẓari wa ăr riḍà 
 <lb n="7"/>wa ʿarafā qadra hu wa ʾašhadā bi hi ʿalà ʾillay himā man ʿarafa humā bi ḥāli ṣiḥḥaẗ:in wa ǧawāz:in bi taʾrīḫi 
 <lb n="8"/>ăl ḫāmisa ʿašara li ramaḍāna ʿāma ĭṯnāni wa ʾarbaʿīna wa ṯamāni miʾaẗ:in *** *** 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		En el nombre de Dios, el Clemente y Misericordioso. Dios bendiga y salve a nuestro señor Muḥammad, a su familia y a sus compañeros.
			<lb n="2"/>
		Aḥmad ibn Saʿīd al-Aškar compra a ʿĀʾiša bint Ṣāliḥ al-Azdī la totalidad de una casa en ruinas (jirba) situada
			<lb n="3"/>
		en al-Rawḍa (la Rauda), en al-Bayyāzīn (el Albaicín), (que linda) a mediodía con el vertedero (masqaṭ) de alguien, al norte con un callejón (zuqāq), a levante con el cementerio y a poniente
			<lb n="4"/>
		con el [¿establo?] de al-Azdī. Esta es una cumplida compra con los derechos suficientes y sus dependencias en lo alto, por un precio que ascienda a cinco dinares
			<lb n="5"/>
		de oro al cambio corriente de plata. La vendedora toma posesión física y jurídica de esta cantidad, en su totalidad, quedando recibida de ella y entregando al comprador
			<lb n="6"/>
		el correspondiente finiquito perfecto, según lo prescrito por la ley para semejante caso, con derecho de indemnización por daños, después que (el comprador) viese y aceptase (la finca).
			<lb n="7"/>
		Ambas (partes) conocen el alcance (del acuerdo adoptado) y requieren el testimonio (invocable) contra ellas (de los testigos instrumentales), quienes las conocen (y saben que gozan) de capacidad física y legal (bastante).
			<lb n="8"/>
		A 15 de ramaḍān de 842 / 1 marzo 1439. [Firmas ilegibles].
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
