<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="1903" xml:id="Rodriguez_Masari_20" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.RodriguezMasari 2</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Rodriguez_Masari_20</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">169640</idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="1"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّحيم صلّى اللّه على محمّد وعلى آله وسلّم 
<lb n="2"/>  قدّمت المباركة قمر بنت حسين المالقي 
<lb n="3"/>  زوجها سعيد بن أحمد بن عزّوز على النّيابة 
<lb n="4"/>  عنها في بيع المصريّة المعلومة لها بالحطّابين 
<lb n="5"/>  المحروقة من داخل غرناطة وهي بمجاورة الحسّو 
<lb n="6"/>  والزّيتوني والفندق والزّقاق والغير بما 
<lb n="7"/>  يظهر له من الثّمن وممّن يظهر له وبالنّقد تقديما 
<lb n="8"/>  تامّا أقامته به في ذلك مقامها وبدلا 
<lb n="9"/>  منها وجعلت له فيه قبض الثّمن والإبرا 
<lb n="10"/>  بعده وكل قول وفعل يتوصّل به في ذلك 
<lb n="11"/>  لكمال النّيابة عنها شرعا من الأقوال والأفعا<supplied reason="lost" cert="high">ل</supplied> 
<lb n="12"/>  من قبله وعرفا قدره وأشهدا به من عرفهما 
<lb n="13"/>  بحال صحّة وجواز في الثّاني والعشرين 
<lb n="14"/>  لذي قعدة عام اثنين وستّين وثماني مائة 
<lb n="15"/>  <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi ṣallà ăl lāhu ʿalà muḥammad:in wa ʿalà ʾāli hi wa sallama 
 <lb n="2"/>qaddamat ăl mubārakaẗu qamaru bintu ḥusayn:in ăl mālaqiyyi 
 <lb n="3"/>zawǧa hā saʿīda bna ʾaḥmada bni ʿazzūza ʿalà ăn niyābaẗi 
 <lb n="4"/>ʿan hā fī bayʿi ăl maṣriyyaẗi ăl maʿlūmaẗi la hā bi ăl ḥaṭṭābīna 
 <lb n="5"/>ăl maḥrūqaẗi min dāḫili ġarnāṭaẗa wa hiya bi muǧāwaraẗi ăl ḥassū 
 <lb n="6"/>wa ăz zaytūniyyi wa ăl funduqi wa ăz zuqāqi wa ăl ġayri bi mā 
 <lb n="7"/>yaẓharu la hu mina ăṯ ṯamani wa mimman yaẓharu la hu wa bi ăn naqdi taqdīm:an 
 <lb n="8"/>tāmm:an ʾaqāmat hu bi hi fī ḏālika maqāma hā wa badal:an 
 <lb n="9"/>min hā wa ǧaʿalat la hu fī hi qabḍa ăṯ ṯamani wa ăl ʾibrāʾa 
 <lb n="10"/>baʿda hu wa kulla qawl:in wa fiʿl:in yatawaṣṣalu bi hi fī ḏālika 
 <lb n="11"/>li kamāli ăn niyābaẗi ʿan hā šarʿ:an mina ăl ʾaqwāli wa ăl ʾafʿāli 
 <lb n="12"/>min qibali hi wa ʿarafā qadra hu wa ʾašhadā bi hi man ʿarafa humā 
 <lb n="13"/>bi ḥāli ṣiḥḥaẗ:in wa ǧawāz:in fī ăṯ ṯānī wa ăl ʿišrīna 
 <lb n="14"/>li ḏī qaʿdaẗa ʿāma ĭṯnayni wa sittīna wa ṯamānī miʾaẗ:in 
 <lb n="15"/>*** *** 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Au nom de Dieu, le Bienfaiteur et Miséricordieux. Que Dieu bénisse et sauve notre Seigneur Muḥammad et sa famille.
			<lb n="2"/>
		La bénie Qamar bint Ḥusayn al-Mālaqī accorde pouvoir
			<lb n="3"/>
		à son mari, Saʿīd ibn Aḥmad ibn ʿAzzūz pour la représenter
			<lb n="4"/>
		dans la vente de la maṣriyya déjà connue (située) à al-Ḥaṭṭābīn
			<lb n="5"/>
		al-Maḥrūqa, dans l&#039;enceinte de Grenade, qui confine al-Ḥassū
			<lb n="6"/>
		al-Zaytūni, le funduq, le ruelle (zuqāq), et d&#039;autres, (vente qu&#039;il fera) au prix
			<lb n="7"/>
		qu&#039;il considère correct, à la personne qu&#039;il estime opportune, et comptant. Il s&#039;agit d&#039;un acte accompli de procuration
			<lb n="8"/>
		de pouvoir (en vertu duquel le fondé de pouvoir) deviendra l&#039;occupant du lieu qui correspond (à la commettante, pour agir) en lieu et place
			<lb n="9"/>
		d&#039;elle, et (son épouse) lui accorde la capacité de recevoir le montant, et, postérieurement, d&#039;en donner
		... she leaves it to him to take possession of the price, give quittance
			<lb n="10"/>
		afterwards, and to say and do everything in this matter,
		quittance. Tout ce qu&#039;il dira ou fera
			<lb n="11"/>
		en vertu de la procuration complète qu&#039;il exhibe (sera en vertu) des propos et faits (imposés par)
		for the completion of the representation, which is legally said and done.
			<lb n="12"/>
		by him. The two...
		la šarīʿa. Le deux (parties) connaissent la portée (de l&#039;accord scellé), et demandent le témoignage (des témoins instrumentaires), qui les connaissent
			<lb n="13"/>
		(et savent qu&#039;elles jouissent) de capacité physique et légale (suffisante). Le 22
			<lb n="14"/>
		ḏū l-qaʿda de l&#039;année 862 (= 1 octobre 1458).
			<lb n="15"/>
		[Signatures illisibles et paraphées].
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
