<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="1910" xml:id="Rodriguez_Masari_72" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>P.RodriguezMasari 7c</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Rodriguez_Masari_72</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM">169647</idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="1"/>  الحمد للّه أَشهَد الشّيخ بشير بن خير اللّه للخانب العلي الدّلّال للأملاك بالحضرة على نفسه شهيديه 
<lb n="2"/>  أنّه سوّق المصريّة المرتهنة في الرّسم عرضه والمحدودة فيه مدّة من نحو ثلاثة أشهر قبل شهر عن تأريخه في أماكن 
<lb n="3"/>  الرّغتة ومظان الزّيادة ولم <unclear reason="undefined" cert="high">يلف</unclear> لها طالبا ولا راغبا إشهادا تامّا عرف قدره وشهد عليه بذلك من عرفه بحال صحّة 
<lb n="4"/>  وجواز في العشر الأخير لشعبان عام أربعة وتسعين وثمانمائة 
<lb n="5"/>  <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>ăl ḥamdu li l lāhi ʾašhada ăš šayḫu bašīru bnu ḫayri ăl lāhi li l ǧānibi ăl ʿaliyyi ăd dallāli li l ʾamlāki bi ăl ḥaḍraẗi ʿalà nafsi hi šahīday hi 
 <lb n="2"/>ʾanna hu sawwaqa ăl maṣriyyaẗa ăl murtahanaẗa fī ăr rasmi ʿarḍa hu wa ăl maḥdūdaẗa fī hi muddaẗ:an min naḥwi ṯalāṯaẗi ʾašhur:in qabla šahr:in ʿan taʾrīḫi hi fī ʾamākini 
 <lb n="3"/>ăr raġbaẗi wa maẓānni ăz ziyādaẗi wa lam yulfi la hā ṭālib:an wa lā rāġib:an ʾišhād:an tāmm:an ʿarafa qadra hu wa šahida ʿalay hi bi ḏālika man ʿarafa hu bi ḥāli ṣiḥḥaẗ:in 
 <lb n="4"/>wa ǧawāz:in fī ăl ʿašri ăl ʾaḫīri li šaʿbāni ʿāmi ʾarbaʿaẗ:in wa tisʿīna wa ṯamāni miʾaẗ:in 
 <lb n="5"/>*** *** 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Louange à Dieu. Le cheik Bašīr ibn Ḫayr Allāh, en représentation de l&#039;illustre courtier immobilier de la capitale, a demandé le témoignage à propos de lui
			<lb n="2"/>
		du bien qu&#039;il a mis en vente aux enchères: la maṣriyya livrée en gage dans l&#039;acte précédemment exposé, où on indique ses limites, sur une durée d&#039;à peu près trois mois jusqu&#039;à un mois avant cette date,
			<lb n="3"/>
		sans que personne ne se soit décidé à l&#039;enchérir. Il s&#039;agit d&#039;une demande de témoignage complète dont (la personne qui requiert le témoignage) connaît la portée, en témoignant à sa faveur (les témoins instrumentaires) qui la connaissent (et savent qu&#039;il jouit) de capacité physique
			<lb n="4"/>
		et légale (suffisante). Le 20 šaʿbān de l&#039;année 894 (= 19 juillet 1489).
			<lb n="5"/>
		[Signatures illisibles et paraphées].
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
