<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="2290" xml:id="Thung_CPR_27" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>CPR XXVI 27</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Thung_CPR_27</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM"></idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="1"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّحيم 
<lb n="2"/>  يقول محمّد بن عبد اللّه مولى النّبي صلّى اللّه على <supplied reason="lost" cert="high">النّبيّ</supplied> 
<lb n="3"/>  وعلى آله وسلّم تسليما أن لأبي الحسن علي بن الحـ<supplied reason="lost" cert="high">ـسين</supplied> 
<lb n="4"/>  الماسح عندي وقبلي خمسة وثلثين إردبّا قـ<supplied reason="lost" cert="high">ـمح</supplied> 
<lb n="5"/>  مدوّر أسمر نقي طيّب بنقص ويبة <app type="BL"><lem resp="APD"><unclear reason="undefined" cert="high">مدحپں</unclear> </lem><rdg resp="APD">قدحين</rdg></app> إذا 
<lb n="6"/>  غربلت أدفع ذلك إليه بالويبة الإبراهـ<supplied reason="lost" cert="high">ـيميّة</supplied> 
<lb n="7"/>  الوافية بمدينة الأشمونين لا أدافعه بذ<supplied reason="lost" cert="high">لك</supplied> 
<lb n="8"/>  ولا أحتج بحجّة إلّا بالخروج من هذا الـ<supplied reason="lost" cert="high">ـقمح</supplied> 
<lb n="9"/>  المذكور في هذا الكتاب إليه <supplied reason="lost" cert="high">أو</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">إلى</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">من</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">يقوم</supplied> 
<lb n="10"/>  مقامه ممّن يحضر هذا الخط <supplied reason="lost" cert="high">في</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">بووپه</supplied> 
<lb n="11"/>  الجاري في أهلّة سنة <sic n="superfluous">ارپع</sic> <supplied reason="omitted" cert="high">خمس</supplied> وأربعين وثلثمـ<supplied reason="lost" cert="high">ـائة</supplied> 
<lb n="12"/>  أشهدني أبو الحسن محمّد بن عبد اللّه مولى النّبي صلّى اللّه على النّبي وعلى 
<lb n="13"/>  آله على نفسه أن لأبي الحسن علي بن الحسين الماسح عليه خمسة 
<lb n="14"/>  وثلثين إردب قمح بالإبراهيميّة مدوّر يدفعها إليه في بوونه 
<lb n="15"/>  الجاري في أهلّة سنة خمس وأربعين وثلثمائة بمدينة الأشمونين وكتب علي 
<lb n="16"/>  بن محمّد بن الحسن بن محسن بخطّه في مستهل شوّال من سنة أربع وأربعين وثلثمائة 
<lb n="right margin 1"/>  قبضت جميع ما في هذا الخط ولم يبق منه شي وكان ذلك في مستهل رمضان سنة خمس وأربعين وثلثمائة 
<lb n="right margin 2"/>  وكتب علي بن الحسين بخطّه 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 
 <lb n="2"/>yaqūlu muḥammadu bnu ʿabdi ăl lāhi mawlà ăn nabiyyi ṣallà ăl lāhu ʿalà ăn nabiyyi 
 <lb n="3"/>wa ʿalà ʾāli hi wa sallama taslīm:an ʾanna li ʾabī ăl ḥasani ʿaliyyi bni ăl ḥusayni 
 <lb n="4"/>ăl māsiḥi ʿind ī wa qibal ī ḫamsaẗa wa ṯalāṯīna ʾirdabb:an qamḥ 
 <lb n="5"/>mudawwar ʾasmara naqiyy ṭayyib bi naqṣi waybaẗ:in mdḥBn qadaḥayni ʾiḏā 
 <lb n="6"/>ġurbilat ʾadfaʿu ḏālika ʾilay hi bi ăl waybaẗi ăl ʾibrāhīmiyyaẗi 
 <lb n="7"/>ăl wāfiyaẗi bi madīnaẗi ăl ʾušmūnayni lā ʾudāfiʿu hu bi ḏālika 
 <lb n="8"/>wa lā ʾaḥtaǧǧu bi ḥuǧǧaẗ:in ʾillā bi ăl ḫurūǧi min hāḏā ăl qamḥi 
 <lb n="9"/>ăl maḏkūri fī hāḏā ăl kitābi ʾilay hi ʾaw ʾilà man yaqūmu 
 <lb n="10"/>maqāma hu mimman yuḥḍiru hāḏā ăl ḫaṭṭa fī baʾūniha 
 <lb n="11"/>ăl ǧārī fī ʾahillaẗi sanaẗi ḫams:in wa ʾarbaʿīna wa ṯalāṯi miʾaẗ:in 
 <lb n="12"/>ʾašhada nī ʾabū ăl ḥasani muḥammadu bnu ʿabdi ăl lāhi mawlà ăn nabiyyi ṣallà ăl lāhu ʿalà ăn nabiyyi wa ʿalà 
 <lb n="13"/>ʾāli hi ʿalà nafsi hi ʾanna li ʾabī ăl ḥasani ʿaliyyi bni ăl ḥusayni ăl māsiḥi ʿalay hi ḫamsaẗa 
 <lb n="14"/>wa ṯalāṯīna ʾirdabba qamḥ:in bi ăl ʾibrāhīmiyyaẗi mudawwar:in yadfaʿu hā ʾilay hi fī baʾūniha 
 <lb n="15"/>ăl ǧārī fī ʾahillaẗi sanaẗi ḫams:in wa ʾarbaʿīna wa ṯalāṯi miʾaẗ:in bi madīnaẗi ăl ʾušmūnayni wa kataba ʿaliyyu 
 <lb n="16"/>bnu muḥammadi bni ăl ḥasani bni muḥsin:in bi ḫaṭṭi hi fī mustahalli šawwāl:in min sanaẗi ʾarbaʿ:in wa ʾarbaʿīna wa ṯalāṯi miʾaẗ:in 
 <lb n="17"/>qabaḍtu ǧamīʿa mā fī hāḏā ăl ḫaṭṭi wa lam yabqa min hu šayʾ:un wa kāna ḏālika fī mustahalli ramaḍāna sanaẗa ḫams:in wa ʾarbaʿīna wa ṯalāṯi miʾaẗ:in 
 <lb n="18"/>wa kataba ʿaliyyu bnu ăl ḥusayni bi ḫaṭṭi hi 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Im Namen Gottes des Barmherzigen und Gnädigen!
			<lb n="2"/>
		Es erklärt Muḥammad b. ʿAbdallāh, der Freund des Propheten - Gott segne [den Propheten]
			<lb n="3"/>
		und seine Familie und spende ihnen Heil - : Ich schulde Abū l-Ḥasan ʿAlī b. al-Ḥu[sayn,]
			<lb n="4"/>
		dem Feldmesser, fünfunddreißig Artaben
			<lb n="5"/>
		guten reinen braunen runden [Weizens] mit dem Manko einer Waybah ..., wenn
			<lb n="6"/>
		sie gesiebt werden. Ich werde ihm dies in Form der vollen Waybah Ibrāhī[mīyah]
			<lb n="7"/>
		in der Stadt al-Ušmūnayn aushändigen. Ich werde ihn [damit] nicht hinhalten
			<lb n="8"/>
		und keine Einsprüche erheben, sondern ihm [oder demjenigen, der]
			<lb n="9"/>
		seine Stelle [vertritt,] nämlich dem, der diese Urkunde vorweist,
			<lb n="10"/>
		den in dieser Urkunde erwähnten [Weizen] [im (Monat) Baʾūnah]
			<lb n="11"/>
		des Jahres drei[hundert] {vier} &lt;fünf&gt;undvierzig aushändigen.
			<lb n="12"/>
		Mich hat Abū l-Ḥasan Muḥammad b. ʿAbdallāh, der Freund des Propheten - Gott segne den Propheten und
			<lb n="13"/>
		seine Familie -, gegen sich bezeugen lassen, daß Abū l-Ḥasan ʿAlī b. al-Ḥusayn, dem Feldmesser, fünfunddreißig
			<lb n="14"/>
		Artaben runden Weizens in Form der (Waybah) Ibrāhīmīyah zustehen, die er ihm im (Monat) Baʾūnah
			<lb n="15"/>
		des Jahres dreihundertfünfundvierzig in der Stadt al-Ušmūnayn aushändigen wird. Es hat ʿAlī
			<lb n="16"/>
		b. Muḥammad b. al-Ḥasan b. Muḥsin am Anfang (des Monats) Šawwāl des Jahres dreihundertvierundvierzig mit seinem Schriftzug unterschrieben.
			<lb n="17"/>
		Ich habe all das, was in dieser Urkunde steht, in Empfang genommen, und es bleibt davon nichts (als Schuldforderung) übrig. Dies geschah am Anfang des Monats Ramaḍān des Jahres dreihundertfünfundvierzig,
			<lb n="18"/>
		und es hat ʿAlī b. al-Ḥusayn mit seinem Schriftzug unterschrieben.
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
