<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="2305" xml:id="Thung_CPR_310" xml:lang="en">
   <teiHeader>
        <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>CPR XXVI 31</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
              <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Thung_CPR_310</idno>
              <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
              <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM"></idno>
              <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
           <sourceDesc>
             <p/>
          </sourceDesc>
 </fileDesc>
    </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="recto 1"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّحيم 
 <lb n="recto 2"/>  أقر عبد القادر بن عبد الحاكم بن الحسن المقيم بمدينة 
 <lb n="recto 3"/>  الأشمونين وأشهد على نفسه طوعا في صحّة منه وجواز أمر 
 <lb n="recto 4"/>  أن عليه وعنده وفي ذمّته دينًا لازما وحقّا واجبا 
 <lb n="recto 5"/>  لنصير بن علي بن حمّود بالورق نقد مصر سبعة عشر <expan><ex>در</ex><abbr>هما</abbr></expan> 
 <lb n="recto 6"/>  النّصف من ذلك ثمانية دراهم ونصف يقوم له بذلك على حكم 
 <lb n="recto 7"/>  التّقسيط في سلخ كل أسبوع أربعة دراهم وربع 
 <lb n="recto 8"/>  من استقبال تأريخه من غير مدافعة ولا ممانعة وبذلك 
 <lb n="recto 9"/>  شهد عليه في الثّاني من شهر رمضان المعظّم 
 <lb n="recto 10"/>  قدره من شهور سنة ست عشر وستّمائة 
 <lb n="recto 11"/>  أشهدني بذلك 
 <lb n="recto 12"/>  وكتب علي بن ثعلب بن علي 
 <lb n="recto 13"/>  في <expan><abbr>تأ</abbr><ex>ر</ex><abbr>يخه</abbr></expan> 
 <lb n="verso 1"/>  قبض ممّا في باطنها 
 <lb n="verso 2"/>  أربعة دراهم 
 </ab></div>
          <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 
 <lb n="2"/>ʾaqarra ʿabdu ăl qādiri bni ʿabdi ăl ḥākimi bni ăl ḥasani ăl muqīmu bi madīnaẗi 
 <lb n="3"/>ăl ʾušmūnayni wa ʾašhada ʿalà nafsi hi ṭawʿ:an fī ṣiḥḥaẗ:in min hu wa ǧawāzi ʾamr:in 
 <lb n="4"/>ʾanna ʿalay hi wa ʿinda hu wa fī ḏimmati hi dayn:an lāzim:an wa ḥaqq:an wāǧib:an 
 <lb n="5"/>li nuṣayri bni ʿaliyyi bni ḥammūda bi ăl waraqi naqda miṣra sabʿaẗa ʿašara dirham:an 
 <lb n="6"/>ăn niṣfu min ḏālika ṯamāniyaẗu darāhima wa niṣf:un yaqūmu la hu bi ḏālika ʿalà ḥukmi 
 <lb n="7"/>ăt taqsīṭi fī salḫi kulli ʾusbūʿ:in ʾarbaʿaẗu darāhima wa rubʿ:un 
 <lb n="8"/>min ĭstiqbāli taʾrīḫi hi min ġayri mudāfaʿaẗ:in wa lā mumānaʿaẗ:in wa bi ḏālika 
 <lb n="9"/>šuhida ʿalay hi fī ăṯ ṯānī min šahri ramaḍāna ăl muʿaẓẓami 
 <lb n="10"/>qadru hu min šuhūri sanaẗi sitta ʿašara wa sitti miʾaẗ:in 
 <lb n="11"/>ʾašhada nī bi ḏālika 
 <lb n="12"/>wa kataba ʿaliyyu bnu ṯaʿlaba bni ʿaliyy:in 
 <lb n="13"/>fī taʾrīḫi hi 
 <lb n="14"/>qabaḍa mimmā fī bāṭini hā 
 <lb n="15"/>ʾarbaʿaẗa darāhima 
   </ab></div>
 <div type="translation"><ab>
		 <lb n="1"/>
 	  Im Namen Gottes, des Barmherzigen und Gnädigen!
		 <lb n="2"/>
 	  Es hat ʿAbdalqādir b. ʿAbdḥākim b. al-Ḥasan, wohnhaft in der Stadt
		 <lb n="3"/>
 	  al-Ušmūnayn, anerkannt, wobei er freiwillig, im Zustand seiner Gesundheit und Geschäftsfähigkeit gegen sich bezeugen ließ,
		 <lb n="4"/>
 	  daß er zu seinen Lasten, als verbindliche Verpflichtung und obligatorischen Rechtsanspruch
		 <lb n="5"/>
 	  Nuṣayr b. ʿAlī b. Ḥammūd siebzehn waraq-Dirham ägyptischer Währung schuldet,
		 <lb n="6"/>
 	  wovon die Hälfte achteinhalb Dirham beträgt. Er wird ihm diese zahlen in
		 <lb n="7"/>
 	  Raten von viereinviertel Dirham am Ende jeder Woche
		 <lb n="8"/>
 	  ab dem Datum dieser Urkunde ohne Aufschub und ohne Widerstand. Dies
		 <lb n="9"/>
 	  ist gegen ihn bezeugt worden am Zweiten des hochgeschätzten Monats Ramaḍān
		 <lb n="10"/>
 	  des Jahres sechshundertsechzehn.
		 <lb n="11"/>
 	  Er hat mich zum Zeugen hiervon gemacht,
		 <lb n="12"/>
 	  und es hat unterschrieben ʿAlī b. Ṯaʿlab b. ʿAlī
		 <lb n="13"/>
 	  am Datum dieser Urkunde.
		 <lb n="14"/>
 	  Er hat von dem, was auf Recto dieses (Papiers) steht, in Empfang genommen:
		 <lb n="15"/>
 	  vier Dirham.
 </ab></div>
 </body>
 </text>
 </TEI>
