<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="2295" xml:id="Thung_CPR_300" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>CPR XXVI 30</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Thung_CPR_300</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM"></idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="1"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّحيم 
<lb n="2"/>  أقر صالح بن عبد الرّحمن الأشمـ<supplied reason="lost" cert="high">ـونيّ</supplied> المقـ<supplied reason="lost" cert="high">ـيـ</supplied>ـم بمنتوت 
<lb n="3"/>  والحاضر الآن عند شهودها بمدينة الأ<supplied reason="lost" cert="high">شـ</supplied>ـمو<supplied reason="lost" cert="high">نـ</supplied>ـين و 
<lb n="4"/>  أشهد على نفسه في صحّة منه وجواز أمر طائعا غير مكره 
<lb n="5"/>  ولا مجبر ولا جاهل بما أقر به فيه أن عليه وعنده 
<lb n="6"/>  وفي ذمّته وخالص ماله دينا ثابتا وحقّا واجبا 
<lb n="7"/>  لازما عرفه ولزمه الإقرار به لمرهف بن حسني المقيم بالمدينة 
<lb n="8"/>  المذكورة من القمح الطّيّب النّصيل السّالم من 
<lb n="9"/>  العلث والطّين بالكيل الـ<unclear reason="undefined" cert="high">ـدّوّار</unclear> ثلثة أرادب وسدس 
<lb n="10"/>  النّصف من ذلك <gap reason="illegible" extent="4" unit="character" /> <gap reason="illegible" extent="4" unit="character" /> <del rend="erasure" status="unremarkable">إر<supplied reason="omitted" cert="high">د</supplied>بّ</del><gap reason="illegible" extent="4" unit="character" /> ار<supplied reason="omitted" cert="high">د</supplied>ي پڤوم له 
<lb n="11"/>  في سلخ ربيع الأوّل من شهور سنة أربع وثمنين وخمسمائة 
<lb n="12"/>  وحضر بحضوره وإذنه شأو رزق اللّه <unclear reason="undefined" cert="high">الدّالپيّ</unclear> 
<lb n="13"/>  المقيم بمنتوت أيضا وضمن وتكفّل بالقمح المذكور في 
<lb n="14"/>  ذمّته وخالص ماله وبذلك أقرّا وأشهدا على أنفسهما 
<lb n="15"/>  في العشر الآخر من ذي الحجّة من شهور سنة ثلث وثمنين وخمسمائة 
<lb n="16 right"/>  <supplied reason="lost" cert="high">أ</supplied>شهداني بذلك 
<lb n="17 right"/>  وكتب حاتم بن خزعل 
<lb n="18 right"/>  في تأريخه 
<lb n="16 left"/>  أشهدني المقر والكفيل 
<lb n="17 left"/>  على أنفسهما بذلك 
<lb n="18 left"/>  والمبلغ من القمح ثلثة أرادب 
<lb n="19 left"/>  وسدس إر<supplied reason="omitted" cert="high">د</supplied>ب وكتب علي بن خربوش 
<lb n="20 left"/>  في <expan><ex>تأر</ex><abbr>يخه</abbr></expan> 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 
 <lb n="2"/>ʾaqarra ṣāliḥu bnu ʿabdi ăr raḥmāni ăl ʾušmūniyyu ăl muqīmu bi mantūta 
 <lb n="3"/>wa ăl ḥāḍiru ăl ʾāna ʿinda šuhūdi hā bi madīnaẗi ăl ʾušmūnayni wa 
 <lb n="4"/>ʾašhada ʿalà nafsi hi fī ṣiḥḥaẗ:in min hu wa ǧawāzi ʾamr:in ṭāʾiʿ:an ġayra mukrah:in 
 <lb n="5"/>wa lā muǧbar:in wa lā ǧāhil:in bi mā ʾaqarra bi hi fī hi ʾanna ʿalay hi wa ʿinda hu 
 <lb n="6"/>wa fī ḏimmati hi wa ḫāliṣi māli hi dayn:an ṯābit:an wa ḥaqq:an wāǧib:an 
 <lb n="7"/>lāzim:an ʿarafa hu wa lazima hu ăl ʾiqrāru bi hi li murhafi bni ḥusnī ăl muqīmi bi ăl madīnaẗi 
 <lb n="8"/>ăl maḏkūraẗi mina ăl qamḥi ăṭ ṭayyibi ăn naṣīli ăs sālimi mina 
 <lb n="9"/>ăl ʿalṯi wa ăṭ ṭīni bi ăl kayli ăd dawwāri ṯalāṯaẗa ʾarādiba wa suds 
 <lb n="10"/>ăn niṣfu min ḏālika **** **** ʾirdabb:in yaqūmu la hu bi ḏālika 
 <lb n="11"/>fī salḫi rabīʿa ăl ʾawwali min šuhūri sanaẗi ʾarbaʿ:in wa ṯamānīna wa ḫamsi miʾaẗ:in 
 <lb n="12"/>wa ḥaḍara bi ḥuḍūri hi wa ʾiḏni hi šaʾw:un rizqu ăl lāhi ăd dālBiyyu 
 <lb n="13"/>ăl muqīmu bi mantūta ʾayḍ:an wa ḍamina wa takaffala bi ăl qamḥi ăl maḏkūri fī 
 <lb n="14"/>ḏimmati hi wa ḫāliṣi māli hi wa bi ḏālika ʾaqarrā wa ʾašhadā ʿalà ʾanfusi himā 
 <lb n="15"/>fī ăl ʿašri ăl ʾāḫiri min ḏī ăl ḥiǧǧaẗi min šuhūri sanaẗi ṯalāṯ:in wa ṯamānīna wa ḫamsi miʾaẗ:in 
 <lb n="16"/>ʾašhadā nī bi ḏālika 
 <lb n="17"/>wa kataba ḥātimu bnu ḫazʿala 
 <lb n="18"/>fī taʾrīḫi hi 
 <lb n="19"/>ʾašhada nī ăl muqirru wa ăl kafīlu 
 <lb n="20"/>ʿalà ʾanfusi himā bi ḏālika 
 <lb n="21"/>wa ăl mablaġu mina ăl qamḥi ṯalāṯaẗu ʾarādiba 
 <lb n="22"/>wa sudsu ʾirdabb:in wa kataba ʿaliyyu bnu ḫarbūša 
 <lb n="23"/>fī taʾrīḫi hi 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Im Namen Gottes, des Barmherzigen und Gnädigen!
			<lb n="2"/>
		Es hat Ṣāliḥ b. ʿAbdarraḥmān al-Ušm[ūnī], wohnhaft in Mantūt
			<lb n="3"/>
		und zu dieser Zeit bei den Zeugen dieser Urkunde in der Stadt al-U[š]mū[n]ayn anwesend, anerkannt,
			<lb n="4"/>
		und er hat im Zustand seiner Gesundheit und Geschäftsfähigkeit, freiwillig, nicht gezwungen,
			<lb n="5"/>
		nicht genötigt und nicht unwissend über das, was er hierbei anerkannt hat, gegen sich bezeugen lassen, daß er
			<lb n="6"/>
		zu seinen Lasten und von seinem Besitz, als feststehende Verpflichtung und verbindlicher obligatorischer Rechtsanspruch,
			<lb n="7"/>
		der ihm bekannt ist, und der, aufgrund seines Anerkenntnisses, für ihn verbindlich ist, Murhaf b. Ḥusnī, wohnhaft in
			<lb n="8"/>
		der bereits erwähnten Stadt, an geschältem gutem Weizen, frei von
			<lb n="9"/>
		Mischung und Lehm in Form des Kayl ad-dawwār (?) dreieinsechstel Artaben schuldet,
			<lb n="10"/>
		deren Hälfte ...〚... Artabe〛... Artabe beträgt. Er wird ihm dies aushändigen
			<lb n="11"/>
		am Ende des Monats Rabīʿ I des Jahres fünfhundertvierundachtzig.
			<lb n="12"/>
		Zusammen mit ihm war mit seiner Erlaubnis Šaʾw Rizqallāh al-...,
			<lb n="13"/>
		ebenfalls wohnhaft in Mantūt, anwesend, und dieser hat für den erwähnten Weizen Garantie geleistet, in
			<lb n="14"/>
		seiner Schuld, von seinem Geld. Dies haben die beiden anerkannt und gegen sich bezeugen lassen
			<lb n="15"/>
		in der letzten Dekade des Monats Ḏū l-Ḥiǧǧah des Jahres fünfhundertdreiundachtzig.
			<lb n="16"/>
		Die beiden haben mich zum Zeugen hiervon gemacht
			<lb n="17"/>
		und es hat unterschrieben Ḥātim b. Ḫazʿal
			<lb n="18"/>
		am Datum der Urkunde.
			<lb n="19"/>
		Der Schuldner und der Bürge haben mich zum Zeugen
			<lb n="20"/>
		hiervon gegen sich selbst gemacht
			<lb n="21"/>
		und die Menge des Weizens beträgt dreieinsechstel
			<lb n="22"/>
		Artabe. Es hat geschrieben ʿAlī b. Ḫarbūš
			<lb n="23"/>
		am Datum der Urkunde.
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
