<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="2231" xml:id="Thung_CPR_90" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>CPR XXVI 09</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Thung_CPR_90</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM"></idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="1"/>  <supplied reason="lost" cert="high">بسم</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">اللّه</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">الرّحـ</supplied>ـمن الرّ<supplied reason="lost" cert="high">حيـ</supplied>ـم 
<lb n="2"/>  <supplied reason="lost" cert="high">هذا</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">ما</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">اشترى</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">عليّ</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">بن</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">مو</supplied>سى بن عمر بن الحسن بن مطروح للحسين ويكنّا أبا عبد الّله بن محمّد بن العمر بن طاهر من إسحق بن براية البركوتي جميع الثّلاثة 
<lb n="3"/>  <supplied reason="lost" cert="high">النّخلات</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">الّتي</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">هي</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">له</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">وملكه</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">بالجـ</supplied>ـنان المعروفة بجـ<supplied reason="lost" cert="high">ـر</supplied>ف الحپرادي بالحي المعروف ببركوت من كورة الشّرقيّة من أرض صعيد مصر في الجانب القبلي من هذا الحي 
<lb n="4"/>  <supplied reason="lost" cert="high">ومنهنّ</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">النّخلتان</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">الّتان</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">تعـ</supplied>ـرفان بالا<gap reason="illegible" extent="1" unit="character" />ـپپات والأخرى تعرف بالمصري ويحيط بهاتين النّخلتين المذ<supplied reason="omitted" cert="high">كور</supplied>تين حدود أربعة الأوّل وهو الـ<supplied reason="lost" cert="high">ـقبـ</supplied>ـلي ينتهي إلى نخل لورثة <supplied reason="lost" cert="high">لبـ</supplied>ـيـ<supplied reason="lost" cert="high">ـبـ</supplied>ـة 
<lb n="5"/>  <supplied reason="lost" cert="high">والبحريّ</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">ينتهي</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">إلى</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">نخلـ</supplied>ـة للحسين بن محمّد والحد الثّالث الشّرقي ينتهي إلى <supplied reason="omitted" cert="high">نخل</supplied> إسحاق براية هذا البـ<supplied reason="omitted" cert="high">ـا</supplied>ئع والرّابع هو الغربي ينتهي إلى نخل للحسين بن محمّد ويحيط 
<lb n="6"/>  <supplied reason="lost" cert="high">بهذه</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">النّخلة</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">الأخرى</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">المذكور</supplied>ة في هذا الكتاب حدود أربعة الأوّل وهو القبلي ينتهي إلى نخلة ورثة لبيبة والبحري ينتهي إلى نخل للحسين بن محمّد والحد الثّالث وهو الشّرقي 
<lb n="7"/>  <supplied reason="lost" cert="high">ينتهي</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">إلى</supplied> <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/><supplied reason="lost" cert="high">ـ</supplied>ـه النّجّار والرّابع وهو الغربي ينتهي إلى نخلة للحسين بن محمّد اشترى علي بن موسى للحسين ويكنّا أبا عبد الّله بن محمّد بن العمر بن طاهر جميع <supplied reason="lost" cert="high">هذه</supplied> 
<lb n="8"/>  <supplied reason="lost" cert="high">الثّلاثة</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">النّخلات</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">بسفلهنّ</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">وعلـ</supplied>ـوهن وأرضهن وهوائهن وأصولهن وجذوعهن وترعهن والمدخل إليهن والمخرج منهن وكل حق هو لهن داخل فيهن وخارج منهن 
<lb n="9"/>  <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> <supplied reason="lost" cert="high">من</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">البئـ</supplied>ـر الما المعينة ومسيل الما إليهن ومن جميع اللآلة الخشب المركّبة على البئر الما المعينة الّتي منها شرب هذه الجنان الكبيرة 
<lb n="10"/>  <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> <supplied reason="lost" cert="high">وجميـ</supplied>ـع ما اشتملت عليه حدود هذا الشّرى كلّه بقليله وكثيره بأربعة دنانير وثلث دينار مثاقيل ذهبا عينا وازنة 
<lb n="11"/>  <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> المعروف بالمحقّق شرى لا شرط فيه ولا عدة ولا خيار ولا رجعة ولا قول ولا يد فيه <supplied reason="lost" cert="high">و</supplied>لا <supplied reason="lost" cert="high">على</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">سبيـ</supplied>ـل رهن قد قبض إسحاق بن براية هذا 
<lb n="12"/>  <supplied reason="lost" cert="high">الثّمن</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">تامّا</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">وافيا</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">وهو</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">أربعة</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">دنـ</supplied><unclear reason="undefined" cert="high">ـانيـ</unclear><supplied reason="lost" cert="high">ـر</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">وثلث</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">دينار</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">وأبرأه</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">من</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">جميعه</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">بعد</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">قبضه</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">إيّاه</supplied> <unclear reason="undefined" cert="high">منـ</unclear><supplied reason="lost" cert="high">ـه</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">و</supplied>سلّـ<supplied reason="lost" cert="high">ـم</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">إليه</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">جميع</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">هذه</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">الثّلاثة</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">النّخلات</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">المذ</supplied>كورات في هذا الكتاب 
<lb n="13"/>  <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> <supplied reason="lost" cert="high">من</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">خالص</supplied> ماله ما بلغ حتّي يخلّص 
<lb n="14"/>  <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> <supplied reason="lost" cert="high">علـ</supplied>ـي بن موسى <supplied reason="omitted" cert="high">بن عمر بن الحسن</supplied> بن مطروح 
<lb n="15"/>  <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> <supplied reason="lost" cert="high">في</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">صحّة</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">عقولهما</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">وأبدانهما</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">وجواز</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">أمورهمـ</supplied>ـا طائعان غير مكرهان 
<lb n="16"/>  <supplied reason="lost" cert="high">ولا</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">مجبران</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">وعلى</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">معرفتهما</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">بأعيانهما</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">وأسمائهما</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">وأنسابهما</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">وذلك</supplied> <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/><supplied reason="lost" cert="high">ـ</supplied>ـه 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 
 <lb n="2"/>hāḏā mā ĭštarà ʿaliyyu bnu mūsà bni ʿumara bni ăl ḥasani bni maṭrūḥ:in li ăl ḥusayni wa yukannā ʾabā ʿabdi ăl lāhi bni muḥammadi bni ăl ʿumari bni ṭāhir:in min ʾisḥāqa bni barāyaẗa ăl barkūtiyyi ǧamīʿa ăṯ ṯalāṯaẗi 
 <lb n="3"/>ăn naḫalāti ăllatī hiya la hu wa milku hu bi ăl ǧināni ăl maʿrūfaẗi bi ǧurfi ăl ḥBrādiyyi bi ăl ḥayyi ăl maʿrūfi bi barkūta min kūraẗi ăš šarqiyyaẗi min ʾarḍi ṣaʿīdi miṣra fī ăl ǧānibi ăl qibliyyi min hāḏā ăl ḥayyi 
 <lb n="4"/>wa min hunna ăn naḫlatāni ăllatāni tuʿrafāni bi ăl ʾ*BBāti wa ăl ʾuḫrà tuʿrafu bi ăl miṣriyyi wa yuḥīṭu bi hātayni ăn naḫlatayni ăl maḏkūratayni ḥudūd:un ʾarbaʿaẗ:un ăl ʾawwalu wa huwa ăl qibliyyu yantahī ʾilà naḫl:in li waraṯaẗi labībaẗa 
 <lb n="5"/>wa ăl baḥriyyu yantahī ʾilà naḫlaẗ:in li ăl ḥusayni bni muḥammad:in wa ăl ḥaddu ăṯ ṯāliṯu ăš šarqiyyu yantahī ʾilà naḫli ʾisḥāqa barāyaẗa hāḏā ăl bāʾiʿi wa ăr rābiʿu huwa ăl ġarbiyyu yantahī ʾilà naḫl:in li ăl ḥusayni bni muḥammad:in wa yuḥīṭu 
 <lb n="6"/>bi hāḏihi ăn naḫlaẗi ăl ʾuḫrà ăl maḏkūraẗi fī hāḏā ăl kitābi ḥudūd:un ʾarbaʿaẗ:un ăl ʾawwalu wa huwa ăl qibliyyu yantahī ʾilà naḫlaẗi waraṯaẗi labībaẗa wa ăl baḥriyyu yantahī ʾilà naḫl:in li ăl ḥusayni bni muḥammad:in wa ăl ḥaddu ăṯ ṯāliṯu wa huwa ăš šarqiyyu 
 <lb n="7"/>yantahī ʾilà ***h ăn naǧǧāri wa ăr rābiʿu wa huwa ăl ġarbiyyu yantahī ʾilà naḫlaẗ:in li ăl ḥusayni bni muḥammad:in ĭštarà ʿaliyyu bnu mūsà li ăl ḥusayni wa yukannā ʾabā ʿabdi ăl lāhi bni muḥammadi bni ăl ʿumari bni ṭāhir:in ǧamīʿa hāḏihi 
 <lb n="8"/>ăṯ ṯalāṯaẗi ăn naḫalāti bi sufli hinna wa ʿulwi hinna wa ʾarḍi hinna wa hawāʾi hinna wa ʾuṣūli hinna wa ǧuḏūʿi hinna wa turaʿi hinna wa ăl madḫali ʾilay hinna wa ăl maḫraǧi min hunna wa kulli ḥaqq:in huwa la hunna dāḫil fī hinna wa ḫāriǧ min hunna 
 <lb n="9"/>*** mina ăl biʾri ăl māʾi ăl maʿīnaẗi wa masīli ăl māʾi ʾilay hinna wa min ǧamīʿi ăl ʾālaẗi ăl ḫašabi ăl murakkabaẗi ʿalà ăl biʾri ăl māʾi ăl maʿīnaẗi ăllatī min hā šurbu hāḏihi ăl ǧināni ăl kabīraẗi 
 <lb n="10"/>*** wa ǧamīʿa mā ĭštamalat ʿalay hi ḥudūdu hāḏā ăš širà kulla hi bi qalīli hi wa kaṯīri hi bi ʾarbaʿaẗi danānīra wa ṯulṯi dīnār:in maṯāqīla ḏahab:an ʿayn:an wāzinaẗ:in 
 <lb n="11"/>*** ăl maʿrūfi bi ăl muḥaqqaqi šir:an lā šarṭa fī hi wa lā ʿidaẗa wa lā ḫiyāra wa lā raǧʿaẗa wa lā qawla wa lā yada fī hi wa lā ʿalà sabīli rahn:in qad qabaḍa ʾisḥāqu bnu barāyaẗa hāḏā 
 <lb n="12"/>ăṯ ṯamana tāmm:an wāfiy:an wa huwa ʾarbaʿaẗu danānīra wa ṯulṯu dīnār:in wa ʾabraʾa hu min ǧamīʿi hi baʿda qabḍi hi ʾiyyā hu min hu wa sallama ʾilay hi ǧamīʿa hāḏihi ăṯ ṯalāṯaẗi ăn naḫalāti ăl maḏkūrāti fī hāḏā ăl kitābi 
 <lb n="13"/>*** min ḫāliṣi māli hi mā balaġa ḥattà yuḫalliṣa 
 <lb n="14"/>*** ʿaliyyi bni mūsà bni ʿumara bni ăl ḥasani bni maṭrūḥ:in 
 <lb n="15"/>*** fī ṣiḥḥaẗi ʿuqūli himā wa ʾabdāni himā wa ǧawāzi ʾumūri himā ṭāʾiʿāni ġayra mukrahāni 
 <lb n="16"/>wa lā muǧbarāni wa ʿalà maʿrifati himā bi ʾaʿyāni himā wa ʾasmāʾi himā wa ʾansābi himā wa ḏālika *** *** 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		[Im Namen Gottes, des] Barmherzigen und Gnädigen!
			<lb n="2"/>
		[Dies ist, was ʿAlī b. Mū]sā b. ʿUmar b. al-Ḥasan b. Maṭrūḥ für al-Ḥusayn - er hat die Kunya Abū ʿAbdallāh - b. Muḥammad b. al-ʿUmar b. Ṭāhir von Isḥāq b. Barāyah al-Barkūtī [gekauft hat]: die gesamten drei
			<lb n="3"/>
		[Dattelpalmen, die zu seinem Besitz gehören, in den] Gärten, welche bekannt sind als (die Gärten des) Ǧurf al-..., in der Gegend, welche bekannt ist als Barkūt in der Provinz aš-Šarqīyah in Oberägypten, im Süden dieser Gegend.
			<lb n="4"/>
		[Zwei von diesen Dattelpalmen] sind bekannt als die ... (Dattelpalmen) und die andere ist bekannt als die ägyptische (Dattelpalme). Es umschließen die beiden erwähnten Dattelpalmen vier Grenzen: die erste (Grenze) ist die südliche, und sie reicht bis zu den Dattelpalmen der Erben Labībah.
			<lb n="5"/>
		[Die nördliche (Grenze) reicht bis zu einer Dattelpalme] von al-Ḥusayn b. Muḥammad. Die dritte Grenze, die östliche, reicht bis zu &lt;den Dattelpalmen von&gt; Isḥāq b. Barāyah, dem Verkäufer, und die vierte Grenze, die westliche, reicht bis zu Dattelpalmen von al-Ḥusayn b. Muḥammad. Es umschließen
			<lb n="6"/>
		[die andere] in dieser Urkunde [erwähnte Dattelpalme] vier Grenzen; die erste (Grenze) ist die südliche, und sie reicht bis zur Dattelpalme der Erben der Labībah. Die nördliche (Grenze) reicht bis zu den Dattelpalmen des al-Ḥusayn b. Muḥammad. Die dritte Grenze, die östliche
			<lb n="7"/>
		[reicht bis zu ...] an-Naǧǧār und die vierte (Grenze), die westliche, reicht bis zu einer Dattelpalme von al-Ḥusayn b. Muḥammad. ʿAlī b. Mūsā hat für al-Ḥusayn - er hat die Kunya Abū ʿAbdallāh - b. Muḥammad b. al-ʿUmar b. Ṭāhir diese gesamten
			<lb n="8"/>
		[drei Dattelpalmen] gekauft mit ihrem [unteren und] oberen Teil, ihrem Boden, ihrer Luft, ihren Wurzeln, ihren Stämmen, ihren Bewässerungsgräben, ihrem Ein- und Ausgang, und jedem Recht innerhalb und außerhalb von ihnen,
			<lb n="9"/>
		[... von] der Quelle mit fließendem Wasser und von der Wasserrinne zu ihnen und vom ganzen hölzernen Gerät, das auf der Wasserquelle befestigt ist und von denen dieser große Garten bewässert wird
			<lb n="10"/>
		[...] und alles, was die Grenzen dieses Kaufs umschließen, sei es viel oder wenig, für den Preis von viereindrittel Golddinar des Miṯqālgewichts
			<lb n="11"/>
		[...] als geprüft bekannt ist, in einem Kauf ohne Bedingung, ohne Versprechen, ohne Option, ohne Rückgang, ohne Einspruch, ohne Besitzanteil eines Dritten und ohne daß das Kaufobjekt Pfand ist. Es hat Iṣḥāq b. Barāyah bereits
			<lb n="12"/>
		[den Preis vollständig von ihm] in Empfang genommen, [und dieser beträgt viereindrittel Dinar, und er hat ihn vom ganzen (Preis) freigesprochen, nachdem er ihn von ihm genommen hat. Darauf hat er ihm die gesamten drei Dattelpalmen,] die in dieser Urkunde erwähnt werden [geliefert]
			<lb n="13"/>
		[... lauter] von seinem Geld, auf wieviel auch immer es sich belaufe, bis er [ihn für dieses] entschädigt hat
			<lb n="14"/>
		[... Es wurde bezeugt für das Anerkenntnis ...] ʿAlī b. Mūsā &lt;b. ʿUmar b. al-Ḥasan&gt; b. Maṭrūḥ
			<lb n="15"/>
		[... im Zustand ihrer geistigen und körperlichen Gesundheit und ihrer Geschäftsfähigkeit,] freiwillig, nicht gezwungen
			<lb n="16"/>
		[und nicht genötigt, wobei man sie kannte nach ihren Personen, ihren Namen und ihrer Abstammung, und dies im ...]
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
