<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="2292" xml:id="Thung_CPR_280" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>CPR XXVI 28</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Thung_CPR_280</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM"></idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="1"/>  <supplied reason="lost" cert="high">بسم</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">اللّه</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">الرّحمن</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">الرّحيم</supplied> 
<lb n="2"/>  <supplied reason="lost" cert="high">أ</supplied>قر شـ<supplied reason="lost" cert="high">ـعبـ</supplied>ـان بن مزاحم و<supplied reason="lost" cert="high">عقيـ</supplied>ـل <supplied reason="lost" cert="high">بـ</supplied>ـن <supplied reason="lost" cert="high">عبيـ</supplied>ـد <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> <supplied reason="lost" cert="high">عنـ</supplied>ـد <supplied reason="lost" cert="high">شـ</supplied>ـهود هذا الكتـ<supplied reason="lost" cert="high">ـاب</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">في</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">صحّة</supplied> 
<lb n="3"/>  من عقلهما وبدنهما وجواز أمورهما أن للأمير أبي الحـ<supplied reason="lost" cert="high">ـسن</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">عزيز</supplied> 
<lb n="4"/>  الخاصّة الإخشيدي أطال اللّه بقاه <gap reason="illegible" extent="1" unit="character" /> عپدهما وعلپهما 
<lb n="5"/>  ذمّتهما إردبّين وسدس إردب قمح نقي جيّد هما بنقص <app type="BL"><lem resp="APD"><gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> </lem><rdg resp="Diem">ويبة</rdg></app> إذا 
<lb n="6"/>  غربلت <app type="BL"><lem resp="APD"><unclear reason="undefined" cert="high">مدحـ</unclear>ـيـ<unclear reason="undefined" cert="high">ـن</unclear> </lem><rdg resp="Diem">قدحين</rdg></app> يدفعا ذلك إلى وكيله بهذه النّاحية أي وقت 
<lb n="7"/>  طلب منهما من ليل أو نهار وذلك عمّا أطلقه لهما ببووپه لعمارة 
<lb n="8"/>  سنة خمس وخمسين وثلثماية لا يدافعا بذلك ولا يحتجّا فيه بحجّـ<supplied reason="lost" cert="high">ـة</supplied> 
<lb n="9"/>  إلّا بالخروج من هذا الـ<supplied reason="lost" cert="high">ـقمـ</supplied>ـح في <supplied reason="omitted" cert="high">أ</supplied>ي وقت طلب منهما وكتب في ذي 
<lb n="10"/>  القعدة من سنـ<supplied reason="lost" cert="high">ـة</supplied> ست وخمسين وثلثمائة شهد على ذلك 
<lb n="11"/>  شهد هبة اللّه بن محبوب بن علي بن إسمعيل على إقرار شعبان بن 
<lb n="12"/>  مزاحم وعقيل بن <supplied reason="lost" cert="high">عبـ</supplied>ـيد بجـ<supplied reason="lost" cert="high">ـميـ</supplied>ـع ما في هذا الكتاب وكتب بخطّه 
<lb n="13"/>  شهد عبيـ<supplied reason="lost" cert="high">ـد</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">بن</supplied> علـ<supplied reason="lost" cert="high">ـيّ</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">بن</supplied> إسمعيل على إقرارهما بما في هذا الكتاب 
<lb n="14"/>  وكتب بخطّه في <supplied reason="lost" cert="high">تأريخه</supplied> 
<lb n="15"/>  شهد يو<supplied reason="lost" cert="high">سـ</supplied>ـف بن حمدان <supplied reason="lost" cert="high">بـ</supplied>ـجميع ما في هذا الكتاب وكتب عنه حمدان 
<lb n="16"/>  بن الـ<gap reason="illegible" extent="2" unit="character" />ـپري بأمره ومحضره 
<lb n="17"/>  شهد إسحق بن حمدان بن سليمن بن <app type="BL"><lem resp="APD">بشّار </lem><rdg resp="APD">يسار</rdg></app> بجميع ما في هذا الكتاب 
<lb n="18"/>  و<supplied reason="lost" cert="high">كـ</supplied>ـتب بخطّه 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 
 <lb n="2"/>ʾaqarra šaʿbānu bnu muzāḥim:in wa ʿaqīlu bnu ʿubayd:in *** *** ʿinda šuhūdi hāḏā ăl kitābi fī ṣiḥḥaẗ:in 
 <lb n="3"/>min ʿaqli himā wa badani himā wa ǧawāzi ʾumūri himā ʾanna li l ʾamīri ʾabī ăl ḥasani ʿazīzi 
 <lb n="4"/>ăl ḫāṣṣaẗi ăl ʾiḫšīdiyyi ʾaṭāla ăl lāhu baqāʾa hu ʿinda humā wa ʿalay himā wa fī 
 <lb n="5"/>ḏimmati himā ʾirdabbayni wa sudsa ʾirdabbi qamḥ:in naqiyy:in ǧayyid:in humā bi naqṣi *** waybaẗ:in ʾiḏā 
 <lb n="6"/>ġurbilat mdḥyn qadaḥayni yadfaʿā ḏālika ʾilà wakīli hi bi hāḏihi ăn nāḥiyaẗi ʾayya waqt:in 
 <lb n="7"/>ṭalaba min humā min layl:in ʾaw nahār:in wa ḏālika ʿammā ʾaṭlaqa hu la humā bi baʾūniha li ʿamāraẗi 
 <lb n="8"/>sanaẗi ḫams:in wa ḫamsīna wa ṯalāṯi miyaẗ:in lā yudāfiʿā bi ḏālika wa lā yaḥtaǧǧā fī hi bi ḥuǧǧaẗ:in 
 <lb n="9"/>ʾillā bi ăl ḫurūǧi min hāḏā ăl qamḥi fī ʾayyi waqt:in ṭalaba min humā wa kutiba fī ḏī 
 <lb n="10"/>ăl qaʿdaẗi min sanaẗi sitt:in wa ḫamsīna wa ṯalāṯi miʾaẗ:in šuhida ʿalà ḏālika 
 <lb n="11"/>šahida hibaẗu ăl lāhi bnu maḥbūbi bni ʿaliyyi bni ʾismāʿīla ʿalà ʾiqrāri šaʿbāna bni 
 <lb n="12"/>muzāḥim:in wa ʿaqīli bni ʿubayd:in bi ǧamīʿi mā fī hāḏā ăl kitābi wa kataba bi ḫaṭṭi hi 
 <lb n="13"/>šahida ʿubaydu bnu ʿaliyyi bni ʾismāʿīla ʿalà ʾiqrāri himā bi mā fī hāḏā ăl kitābi 
 <lb n="14"/>wa kataba bi ḫaṭṭi hi fī taʾrīḫi hi 
 <lb n="15"/>šahida yūsufu bnu ḥamdāna bi ǧamīʿi mā fī hāḏā ăl kitābi wa kataba ʿan hu ḥamdānu 
 <lb n="16"/>bnu ăl **Briyyi bi ʾamri hi wa maḥḍari hi 
 <lb n="17"/>šahida ʾisḥāqu bnu ḥamdāna bni sulaymāna bni baššār:in yasāra bi ǧamīʿi mā fī hāḏā ăl kitābi 
 <lb n="18"/>wa kataba bi ḫaṭṭi hi 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		[Im Namen Gottes, des Barmherzigen und Gnädigen!]
			<lb n="2"/>
		Es haben Šaʿbān b. Muzāḥim und [ʿAqī]l b. [ʿUbay]d [...]... in Anwesenheit der Zeugen dieser Urkunde
			<lb n="3"/>
		im Zustand ihrer geistigen und körperlichen Gesundheit und Geschäftsfähigkeit anerkannt, daß sie dem Emir Abū l-Ḥasan, dem obersten Verwalter
			<lb n="4"/>
		der iḫšīdischen Domänen, - Gott lasse ihn lange leben - {...}
			<lb n="5"/>
		zweieinsechstel Artaben hervorragenden reinen Weizens schulden, mit dem Manko [...] ... wenn sie
			<lb n="6"/>
		gesiebt werden. Dies werden sie seinem (sc. des Abū l-Ḥasan) Stellvertreter in diesem Distrikt aushändigen,
			<lb n="7"/>
		wann auch immer er dies von ihnen verlangt, sei es bei Nacht oder am Tag, und zwar für das, was er ihnen ausgezahlt hat für die ʿamārah
			<lb n="8"/>
		des Jahres dreihundertfünfundfünfzig. Sie werden ihn damit nicht hinhalten und keine Einsprüche dagegen erheben.
			<lb n="9"/>
		sondern ihm diesen Weizen aushändigen, wann auch immer er dies von ihnen verlangt. Es wurde geschrieben im (Monat) Ḏū
			<lb n="10"/>
		l-Qaʿdah des Jahres dreihundertsechsundfünfzig, und es wurde bezeugt.
			<lb n="11"/>
		Es bezeugt Hibatallāh b. Maḥbūb b. ʿAlī b. Ismaʿīl, daß Šaʿbān b.
			<lb n="12"/>
		Muzāḥim und ʿAqīl b. [ʿUba]yd all das, was in dieser Urkunde steht, anerkannt haben. Und er hat mit seinem Schriftzug unterschrieben.
			<lb n="13"/>
		Es bezeugt ʿUbay[d b.] ʿAl[ī b.] Ismaʿīl, daß sie beide all das, was in dieser Urkunde steht, anerkannt haben.
			<lb n="14"/>
		Und er hat mit seinem Schriftzug am [Datum dieser Urkunde] unterschrieben.
			<lb n="15"/>
		Es bezeugt Yū[su]f b. Hamdān all das, was in dieser Urkunde steht. Und es hat an seiner Stelle Ḥamdān
			<lb n="16"/>
		b. al-. [..]..ī auf seinen Befehl und in seiner Gegenwart geschrieben.
			<lb n="17"/>
		Es bezeugt Isḥāq b. Ḥamdān b. Sulaymān b. Baššār all das, was in dieser Urkunde steht.
			<lb n="18"/>
		Und er hat mit seinem Schriftzug unterschrieben.
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
