<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="2321" xml:id="Thung_CPR_340" xml:lang="en">
   <teiHeader>
        <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>CPR XXVI 34</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
              <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Thung_CPR_340</idno>
              <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
              <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM"></idno>
              <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
           <sourceDesc>
             <p/>
          </sourceDesc>
 </fileDesc>
    </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>  بسم اللّه الرّحمن الرّحيم 
 <lb n="2"/>  أقر عثمان بن عبد اللّه بن محمّد الحمّال والمراوحي و<supplied reason="omitted" cert="high">هو</supplied> رجل شاب 
 <lb n="3"/>  شديد السّمرة معتدل القامة للتّمام بوجنته جدري مستدير 
 <lb n="4"/>  اللّحية أكشف العنفقة عند شهودها طوعا أن في ذمّته بحق صحيح 
 <lb n="5"/>  شرعي لمحمّد بن أحمد بن عبد اللّه المراوحي بمصر المحروسة 
 <lb n="6"/>  من الدّراهم النّقرة الجيّد<supplied reason="omitted" cert="high">ة</supplied> المتعامل بها يومئذ 
 <lb n="7"/>  ستّة عشر درهما نصفها ثمانية دراهم يقوم له بذلك 
 <lb n="8"/>  منجّما عن كل شهر يمضي پارپحه حمسه دراهم 
 <lb n="9"/>  وثلث درهم نقرة في كل أسبوع في سلخه بحسابه وأقر بالملاة والقدرة 
 <lb n="10"/>  وقبض العوض عن ذلك بتأريخ التّاسع من ذي 
 <lb n="11"/>  الحجّة سنة ست و<gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
 <lb n="12"/>  عن ولحق في <supplied reason="lost" cert="high">كلّ</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">أسبوع</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">في</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">سلخه</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">بحسابه</supplied> <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
 <lb n="13"/>  شهد عبد اللّه بن سـ<supplied reason="lost" cert="high">ـ</supplied><gap reason="illegible" extent="2" unit="character" /> <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
 <lb n="14"/>  محمّد بن محمّد بن عبد الرّحمـ<supplied reason="lost" cert="high">ـن</supplied> <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
 </ab></div>
          <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 
 <lb n="2"/>ʾaqarra ʿuṯmānu bnu ʿabdi ăl lāhi bni muḥammad:ini ăl ḥammālu wa ăl marāwiḥiyyu wa huwa raǧul:un šābb:un 
 <lb n="3"/>šadīdu ăs sumraẗi muʿtadilu ăl qāmaẗi li ăt tamāmi bi waǧnati hi ǧudariyy:un mustadīru 
 <lb n="4"/>ăl liḥyaẗi ʾakšafu ăl ʿanfaqaẗi ʿinda šuhūdi hā ṭawʿ:an ʾanna fī ḏimmati hi bi ḥaqq:in ṣaḥīḥ:in 
 <lb n="5"/>šarʿiyy:in li muḥammadi bni ʾaḥmada bni ʿabdi ăl lāhi ăl marāwiḥiyyi bi miṣra ăl maḥrūsaẗi 
 <lb n="6"/>mina ăd darāhimi ăn nuqraẗi ăl ǧayyidaẗi ăl mutaʿāmali bi hā yawma ʾiḏ:in 
 <lb n="7"/>sittaẗa ʿašara dirham:an niṣfu hā ṯamāniyaẗu darāhima yaqūmu la hu bi ḏālika 
 <lb n="8"/>munaǧǧam:an ʿan kulli šahr:in yamḍī min taʾrīḫi hi ḫamsaẗa darāhima 
 <lb n="9"/>wa ṯulṯa dirhami nuqraẗ:in fī kulli ʾusbūʿ:in fī salḫi hi bi ḥisābi hi wa ʾaqarra bi ăl malāẗi wa ăl qudraẗi 
 <lb n="10"/>wa qabḍi ăl ʿiwaḍi ʿan ḏālika bi taʾrīḫi ăt tāsiʿi min ḏī 
 <lb n="11"/>ăl ḥiǧǧaẗi sanaẗa sitt:in wa *** *** 
 <lb n="12"/>ʿan wa laḥiqa fī kulli ʾusbūʿ:in fī salḫi hi bi ḥisābi hi *** 
 <lb n="13"/>šahida ʿabdu ăl lāhi bnu s** *** 
 <lb n="14"/>muḥammadu bnu muḥammadi bni ʿabdi ăr raḥmāni *** 
   </ab></div>
 <div type="translation"><ab>
		 <lb n="1"/>
 	  Im Namen Gottes des Barmherzigen und Gnädigen!
		 <lb n="2"/>
 	  Es hat ʿUṯmān b. ʿAbdallāh b. Muḥammad, der Lastträger und Fächermacher - &lt;er&gt; ist ein junger Mann
		 <lb n="3"/>
 	  von tiefbrauner Hautfarbe und mittlerer bis großer Statur, mit Pockennarben auf seinen Wangen und mit rundem
		 <lb n="4"/>
 	  Kinnbart ohne Haar unter der Unterlippe - bei den Zeugen dieser Urkunde freiwillig anerkannt, daß er aufgrund eines gesetzlichen rechtsgültigen Rechtsanspruchs
		 <lb n="5"/>
 	  Muḥammad b. Aḥmad b. ʿAbdallāh, dem Fächermacher (wohnhaft) in Fusṭāṭ, der beschützten (Stadt),
		 <lb n="6"/>
 	  in Form hervorragender nuqrah-Dirhams, wie sie zu jener Zeit in Gebrauch sind,
		 <lb n="7"/>
 	  sechzehn Dirham schuldet, deren Hälfte acht Dirham beträgt. Er wird ihm dies
		 <lb n="8"/>
 	  in Raten von fünfeindrittel nuqrah-Dirham zahlen, für jeden Monat, der ab dem Datum dieser Urkunde verstreicht, fünf-
		 <lb n="9"/>
 	  eindrittel Dirham \dementsprechend am Ende jeder Woche/. Und er hat anerkannt, daß er solvent und zahlungsfähig ist,
		 <lb n="10"/>
 	  und daß er den Gegenwert dieses (Betrags) am Datum des neunten Ḏū
		 <lb n="11"/>
 	  l-Ḥiǧǧah des Jahres [... hundert]sechsund[...] in Empfang genommen hat. [Es ist in dieser Urkunde das Wort]
		 <lb n="12"/>
 	  ʿan verbessert werden und es ist (die Phrase) [&#034;dementsprechend] am [Ende jeder Woche&#034;] nachgetragen worden. [
		 <lb n="13"/>
 	  Es hat bezeugt ʿAbdallāh b. [
		 <lb n="14"/>
 	  Muḥammad b. Muḥammad b. ʿAbdarraḥm[ān
 </ab></div>
 </body>
 </text>
 </TEI>
