<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="2234" xml:id="Thung_CPR_100" xml:lang="en">
   <teiHeader>
        <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>CPR XXVI 10</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
              <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Thung_CPR_100</idno>
              <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
              <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM"></idno>
              <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
           <sourceDesc>
             <p/>
          </sourceDesc>
 </fileDesc>
    </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1 (left)"/>  صح ذلك عندي وكتب 
 <lb n="2 left"/>  الحسن بن إبرهيم بن رزق بخطّه 
 <lb n="2 right"/>  بسم الّله الرّحمن الرّحيم 
 <lb n="3"/>  شهد الشّهود ا<del rend="erasure" status="unremarkable">لى</del>المسمّون آخر هذا الكتاب منهم من كتب بخطّه و<supplied reason="omitted" cert="high">مـ</supplied>ـنهم <supplied reason="omitted" cert="high">من</supplied> <supplied reason="omitted" cert="high">كتب</supplied> 
 <lb n="4"/>  عنه بأمره ومحضره على إقرار يحنّس وأخته دويز ولدي سسنّة الملقّـب 
 <lb n="5"/>  بالمغفّل وهما جميعا من سكّان ططون من قرا كورة الفيّوم فصار لـ<supplied reason="omitted" cert="high">ـيـ</supplied>ـحينّس بن سسنّة 
 <lb n="6"/>  جميع المنزل الكبير المعروف بسسنّة بحدّه وحدوده وسفله 
 <lb n="7"/>  وعلوه وخشبه وأبوابه <app type="BL"><lem resp="APD">وطيونه </lem><rdg resp="Diem">وطوبه</rdg></app> وحجارته حد حدود هذا <supplied reason="omitted" cert="high">ا</supplied>لمنزل 
 <lb n="8"/>  حدّه الأوّل وهو القبلي ينتهي إلى الطّريق المارّ<supplied reason="omitted" cert="high">ة</supplied> وبه يشرع الباب ومنه 
 <lb n="9"/>  المدخل والمخرج وحدّه الثّاني وهو البحري ينتهي إلى منزل سقيل 
 <lb n="10"/>  والحد الثّالث وهو الشّرقي ينتهي <supplied reason="omitted" cert="high">إلى</supplied> الطّريق المارّة وحدّه الرّابع وهو الغربي 
 <lb n="11"/>  ينتهي إلى منزل تدوسة وصار لدويز ابنت سسنّة المنزل 
 <lb n="12"/>  الصّغير وهو المعروف بإسمعيل والـ<supplied reason="omitted" cert="high">ـمـ</supplied>ـطبخ الّذي بحري المنزل بحدّه 
 <lb n="13"/>  وحدوده حدّه الأوّل وهو القبلي ينتهي إلى منزل <app type="BL"><lem resp="APD">سرية </lem><rdg resp="APD">سرنة</rdg></app> وحدّه الثّاني وهو 
 <lb n="14"/>  البحري ينتهي إلى الطّريق المارّة وبه يشرع الباب ومنه المدخل والمخرج 
 <lb n="15"/>  وحدّه الثّالث وهو الشّرقي ينتهي إلى منزل يحنّس قلقا وحدّه الرّابع 
 <lb n="16"/>  وهو الغربي ينتهي إلى الطّريق المارّة وكتب ذلك وبذلك اصطـ<supplied reason="lost" cert="high">ـلـ</supplied>ـحوا وانتصفوا 
 <lb n="17"/>  وكتب ذلك في سلخ رجب سنة إحدا وخمسين وأربع مائة وعلى 
 <lb n="18"/>  أن دويز يدفع إلى يحنّس نصف دينار زيادة شهد طاهر بن عليان بجميع ما في هذا الكتاب 
 <lb n="19 left"/>  وكتب بخطّه في تأريخه شهد أبو الحسين 
 <lb n="20 left"/>  بجميع ما في هذا الكتاب وكتب عنه بأمره 
 <lb n="21 left"/>  ومحضره شهد سعيد بن عليان بن إبرهيم 
 <lb n="22 left"/>  بجميع ما في هذا الكتاب وكتب 
 <lb n="19 right"/>  شهد محمّد بن موسى بن عبيد على إقرا<supplied reason="omitted" cert="high">ر</supplied> يحنّس وأخته 
 <lb n="20 right"/>  بجميع ما في هذا الكتاب وكتب عنه صالح بأمره 
 <lb n="21 right"/>  ومحضره شهد صالح بن محمّد بن موسى بجميع 
 <lb n="22 right"/>  ما في <supplied reason="omitted" cert="high">هذا</supplied> <supplied reason="omitted" cert="high">الكتاب</supplied> وكتب بخطّه في تأريخه 
 </ab></div>
          <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>ṣaḥḥa ḏālika ʿinda ī wa kataba 
 <lb n="2"/>ăl ḥasanu bnu ʾibrāhīma bni rizqa bi ḫaṭṭi hi 
 <lb n="3"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 
 <lb n="4"/>šahida ăš šuhūdu ăl musammawna ʾāḫira hāḏā ăl kitābi min hum man kataba bi ḫaṭṭi hi wa min hum man kutiba 
 <lb n="5"/>ʿan hu bi ʾamri hi wa maḥḍari hi ʿalà ʾiqrāri yuḥannisa wa ʾuḫti hi dwīza waladay sisinnaẗa ăl mulaqqabi 
 <lb n="6"/>bi ăl muġaffali wa humā ǧamīʿ:an min sukkāni ṭuṭūna min qurā kūraẗi ăl fayyūmi fa ṣāra li yuḥannisa bni sisinnaẗa 
 <lb n="7"/>ǧamīʿa ăl manzili ăl kabīri ăl maʿrūfi bi sisinnaẗa bi ḥaddi hi wa ḥudūdi hi wa sufli hi 
 <lb n="8"/>wa ʿulwi hi wa ḫašabi hi wa ʾabwābi hi wa ṭūbi ṭuyūni hi wa ḥiǧārati hi ḥaddu ḥudūdi hāḏā ăl manzili 
 <lb n="9"/>ḥaddu hu ăl ʾawwalu wa huwa ăl qibliyyu yantahī ʾilà ăṭ ṭarīqi ăl mārraẗi wa bi hi yašraʿu ăl bābu wa min hu 
 <lb n="10"/>ăl madḫalu wa ăl maḫraǧu wa ḥaddu hu ăṯ ṯānī wa huwa ăl baḥriyyu yantahī ʾilà manzili siqīla 
 <lb n="11"/>wa ăl ḥaddu ăṯ ṯāliṯu wa huwa ăš šarqiyyu yantahī ʾilà ăṭ ṭarīqi ăl mārraẗi wa ḥaddu hu ăr rābiʿu wa huwa ăl ġarbiyyu 
 <lb n="12"/>yantahī ʾilà manzili tidūsaẗa wa ṣāra li dwīza ĭbnati sisinnaẗa ăl manzila 
 <lb n="13"/>ăṣ ṣaġīra wa huwa ăl maʿrūfu bi ʾismāʿīla wa ăl maṭbaḫa ăllaḏī baḥriyyu ăl manzili bi ḥaddi hi 
 <lb n="14"/>wa ḥudūdi hi ḥaddu hu ăl ʾawwalu wa huwa ăl qibliyyu yantahī ʾilà manzili sariyaẗa sarinaẗa wa ḥaddu hu ăṯ ṯānī wa huwa 
 <lb n="15"/>ăl baḥriyyu yantahī ʾilà ăṭ ṭarīqi ăl mārraẗi wa bi hi yašraʿu ăl bābu wa min hu ăl madḫalu wa ăl maḫraǧu 
 <lb n="16"/>wa ḥaddu hu ăṯ ṯāliṯu wa huwa ăš šarqiyyu yantahī ʾilà manzili yuḥannisa qalqā wa ḥaddu hu ăr rābiʿu 
 <lb n="17"/>wa huwa ăl ġarbiyyu yantahī ʾilà ăṭ ṭarīqi ăl mārraẗi wa kutiba ḏālika wa bi ḏālika ĭṣṭalaḥū wa ĭntaṣafū 
 <lb n="18"/>wa kutiba ḏālika fī salḫi raǧab:in sanaẗa ʾiḥdā wa ḫamsīna wa ʾarbaʿi miʾaẗ:in wa ʿalà 
 <lb n="19"/>ʾan dwīzu yadfaʿa ʾilà yuḥannisa niṣfa dīnār:in ziyādaẗ:an šahida ṭāhiru bnu ʿalyāna bi ǧamīʿi mā fī hāḏā ăl kitābi 
 <lb n="20"/>wa kataba bi ḫaṭṭi hi fī taʾrīḫi hi šahida ʾabū ăl ḥusayni 
 <lb n="21"/>bi ǧamīʿi mā fī hāḏā ăl kitābi wa kutiba ʿan hu bi ʾamri hi 
 <lb n="22"/>wa maḥḍari hi šahida saʿīdu bnu ʿalyāna bni ʾibrāhīma 
 <lb n="23"/>bi ǧamīʿi mā fī hāḏā ăl kitābi wa kataba 
 <lb n="24"/>šahida muḥammadu bnu mūsà bni ʿubayd:in ʿalà ʾiqrāri yuḥannisa wa ʾuḫti hi 
 <lb n="25"/>bi ǧamīʿi mā fī hāḏā ăl kitābi wa kataba ʿan hu ṣāliḥu bi ʾamri hi 
 <lb n="26"/>wa maḥḍari hi šahida ṣāliḥu bnu muḥammadi bni mūsà bi ǧamīʿi 
 <lb n="27"/>mā fī hāḏā ăl kitābi wa kataba bi ḫaṭṭi hi fī taʾrīḫi hi 
   </ab></div>
 <div type="translation"><ab>
		 <lb n="1"/>
 	  Dies ist bei mir beglaubigt worden, und es hat
		 <lb n="2"/>
 	  al-Ḥasan b. Ibrahīm b. Rizq mit seinem Schriftzug geschrieben.
		 <lb n="3"/>
 	  Im Namen Gottes, des Barmherzigen und Gnädigen!
		 <lb n="4"/>
 	  Es bezeugen die am Ende dieser Urkunde genannten Zeugen - unter denen gibt es welche, die mit eigenem Schriftzug unterschrieben haben, und welche
		 <lb n="5"/>
 	  an deren Stelle auf ihren Befehl und in ihrer Anwesenheit &lt;unterschrieben wurde&gt; - das Anerkenntnis von Yuḥannis und seiner Schwester Dwyz, den beiden Kindern des Sisinnah, beigenannt
		 <lb n="6"/>
 	  al-Muġaffal, beide wohnhaft in Ṭuṭūn, einem Dorf in der Provinz al-Fayyūm. Es fällt Yuḥannis b. Sisinnah
		 <lb n="7"/>
 	  das ganze große Haus, bekannt als das (Haus) von Sisinnah, mit seinen Grenzen, seinem unteren
		 <lb n="8"/>
 	  und oberen Teil, seinem Holz, seinen Türen, seinem Lehm und seinen Steinen zu. Von den Grenzen des Hauses
		 <lb n="9"/>
 	  reicht die erste, die südliche, bis zur Durchgangsstraße zu der die Tür,
		 <lb n="10"/>
 	  die Ein- und Ausgang (des Hauses) ist, Zugang bietet. Die zweite Grenze, die nördliche, reicht bis zum Haus von Siqīl,
		 <lb n="11"/>
 	  die dritte und östliche Grenze reicht &lt;bis zu&gt; der Durchgangsstraße und die vierte und westliche Grenze
		 <lb n="12"/>
 	  reicht bis zum Haus von Tidūsah. Es fällt Dwyz, Tochter von Sisinnah, das kleine Haus zu
		 <lb n="13"/>
 	  das bekannt ist als das (Haus) von Ismāʿīl, und die Küche, die nördlich vom Haus liegt, mit seinen (sc. des Hauses)
		 <lb n="14"/>
 	  Grenzen. Die erste Grenze, die südliche reicht bis zum Haus von Sariyah. Die zweite Grenze,
		 <lb n="15"/>
 	  die nördliche, reicht bis zur Durchgangsstraße, zu der die Tür, die Ein- und Ausgang (des Hauses) ist, Zugang bietet
		 <lb n="16"/>
 	  Die dritte Grenze, die östliche, reicht bis zum Haus von Yuḥannis Qalqā, und die vierte
		 <lb n="17"/>
 	  und westliche Grenze reicht bis zur Durchgangsstraße. Dies wurde beurkundet, und über dies haben sie sich geeignet und eine gerechte Vereinbarung getroffen.
		 <lb n="18"/>
 	  Es wurde am Ende des (Monats) Raǧab des Jahres vierhunderteinundfünfzig geschrieben. Und es ist bedingt,
		 <lb n="19"/>
 	  daß Dwyz an Yuḥannis zusätzlich einen halben Dinar bezahlen wird. Es bezeugt Ṭāhir b. ʿAlyān alles, was in dieser Urkunde steht,
		 <lb n="20"/>
 	  und er hat mit seinem Schriftzug am Datum dieser Urkunde unterschrieben. Es bezeugt Abū l-Ḥusayn
		 <lb n="21"/>
 	  alles, was in dieser Urkunde steht, und es wurde für ihn auf seinen Befehl
		 <lb n="22"/>
 	  und in seiner Anwesenheit unterschrieben. Es bezeugt Saʿīd b. ʿAlyān b. Ibrāhīm
		 <lb n="23"/>
 	  alles, was in dieser Urkunde steht, und er hat unterschrieben.
		 <lb n="24"/>
 	  Es bezeugt Muḥammad b. Mūsā b. ʿUbayd, daß Yuḥannis und seine Schwester
		 <lb n="25"/>
 	  alles, was in dieser Urkunde steht, anerkannt haben, und Ṣāliḥ hat für ihn unterschrieben auf seinen Befehl
		 <lb n="26"/>
 	  und in seiner Anwesenheit. Es bezeugt Ṣāliḥ b. Muḥammad b. Mūsā alles,
		 <lb n="27"/>
 	  was in &lt;dieser Urkunde&gt; steht, und er hat mit seinem Schriftzug am Datum dieser Urkunde geschrieben.
 </ab></div>
 </body>
 </text>
 </TEI>
