<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="2360" xml:id="Thung_CPR_450" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>CPR XXVI 45</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Thung_CPR_450</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM"></idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="1"/>  بِسم اللّه الرّحمن الرّحيم وهو حسبي 
<lb n="2"/>  أقر المعلّم أبو الخير محمّد بن الحاج علي بن الحاج أحمد النّجّار في السّواقي 
<lb n="3"/>  المعروف بحرفته إقرارا شرعيّا في صحّته وسلامته أنّه قبض وتسلّم من المعلّم 
<lb n="4"/>  إبرهيم بن الفقيه محمّد بن علي الخولي في السّواقي السّلطانيّة الشّرقي بباب القرافة 
<lb n="5"/>  والمعلّم محمّد بن أحمد بن أبي بكر والمعلّم أحمد بن أبي سليم بن أحمد النّجّار 
<lb n="6"/>  <sic n="superfluous">و</sic> <supplied reason="omitted" cert="high">في</supplied> السّواقي المعروفين <supplied reason="lost" cert="high">بـ</supplied>ـحرفتهم من القضه الأشرفيّة الجديدة معاملة 
<lb n="7"/>  الآن مائة نصف وخمسين نصف قبضا شرعيّا وذلك ثمن <supplied reason="omitted" cert="high">ما</supplied> باعه القابض 
<lb n="8"/>  المذكور للمقبّضين المذكورين وسلّمه لهم فتسلّموه منه التّسلّم الشّرعي على 
<lb n="9"/>  الوجه الشّرعي وهو جميع الحصّة الّتي مبلغها الرّبع ستّة أسهم من أصل 
<lb n="10"/>  أربعة وعشرين سهم شايعا في جميع الأخشاب الّتي كانت بينهم 
<lb n="11"/>  على سبيل الشّركة الشّرعيّة فرزا معلوما عندهم شرعيّا ولم يتأخّر 
<lb n="12"/>  له بسبب ذلك مطالبة ولا شئ قل ولا جل بإعترافه بذلك لشهوده وتصديق 
<lb n="13"/>  محمّد وأحمد على ذلك التّصديق الشّرعي بتأريخ ثماني عشر شوّال سنة أربع 
<lb n="14"/>  وسبعين وثما<supplied reason="omitted" cert="high">ني مائة</supplied> حسبنا اللّه ونعم الوكيل 
<lb n="15 right"/>  شهدت أحمد بن علي الصّوفي ن 
<lb n="15 left"/>  شهد بذلك محمّد بن علي الصّوفي 
<lb n="right margin 1"/>  الحمد للّه وبه أكتفي 
<lb n="right margin 2"/>  اعترفوا عندي بذلك 
<lb n="right margin 3"/>  كتبه محمّد بن النّصر الشّافعي لطف اللّه به 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi wa huwa ḥasb ī 
 <lb n="2"/>ʾaqarra ăl muʿallimu ʾabū ăl ḫayri muḥammadu bnu ăl ḥāǧǧi ʿaliyyi bni ăl ḥāǧǧi ʾaḥmada ăn naǧǧāru fī ăs sawāqī 
 <lb n="3"/>ăl maʿrūfi bi ḥirfaẗi hi ʾiqrār:an šarʿiyy:an fī ṣiḥḥati hi wa salāmati hi ʾanna hu qabaḍa wa tasallama mina ăl muʿallimi 
 <lb n="4"/>ʾibrāhīma bni ăl faqīhi muḥammadi bni ʿaliyy:ini ăl ḫawliyyi fī ăs sawāqī ăs sulṭāniyyaẗi ăš šarqiyyi bi bābi ăl qarāfaẗi 
 <lb n="5"/>wa ăl muʿallimi muḥammadi bni ʾaḥmada bni ʾabī bakr:in wa ăl muʿallimi ʾaḥmada bni ʾabī salīm:in sulaym:in bni ʾaḥmada ăn naǧǧārāni 
 <lb n="6"/>fī ăs sawāqī ăl maʿrūfīna bi ḥirfaẗi him mina ăl fiḍḍaẗi ăl ʾašrafiyyaẗi ăl ǧadīdaẗi muʿāmalaẗi 
 <lb n="7"/>ăl ʾāni miʾaẗa niṣf:in wa ḫamsīna niṣf qabḍ:an šarʿiyy:an wa ḏālika ṯamanu mā bāʿa hu ăl qābiḍu 
 <lb n="8"/>ăl maḏkūru li l muqabbiḍīna ăl maḏkūrīna wa sallama hu la hum fa tasallamū hu min hu ăt tasalluma ăš šarʿiyya ʿalà 
 <lb n="9"/>ăl waǧhi ăš šarʿiyyi wa huwa ǧamīʿu ăl ḥiṣṣaẗi ăllatī mablaġu hā ăr rubʿu sittaẗu ʾashum:in min ʾaṣli 
 <lb n="10"/>ʾarbaʿaẗ:in wa ʿišrīna sahm šāyiʿ:an fī ǧamīʿi ăl ʾaḫšābi ăllatī kānat bayna hum 
 <lb n="11"/>ʿalà sabīli ăš šarikaẗi ăš šarʿiyyaẗi firz:an maʿlūm:an ʿinda hum šarʿiyy:an wa lam yataʾaḫḫar 
 <lb n="12"/>la hu bi sababi ḏālika muṭālabaẗ:un wa lā šayʾ:un qalla wa lā ǧalla bi ĭʿtirāfi hi bi ḏālika li šuhūdi hi wa taṣdīqi 
 <lb n="13"/>muḥammad:in wa ʾaḥmada ʿalà ḏālika ăt taṣdīqa ăš šarʿiyya bi taʾrīḫi ṯamāniya ʿašara šawwāli sanaẗi ʾarbaʿ:in 
 <lb n="14"/>wa sabʿīna wa ṯamānī miʾaẗ:in ḥasbu nā ăl lāhu wa niʿma ăl wakīlu 
 <lb n="15"/>šahidtu ʾaḥmadu bnu ʿaliyy:ini ăṣ ṣūfiyyu n 
 <lb n="16"/>šahida bi ḏālika muḥammadu bnu ʿaliyy:ini ăṣ ṣūfiyyu 
 <lb n="17"/>ăl ḥamdu ăl lāhi wa bi hi ʾaktafī 
 <lb n="18"/>ĭʿtarafū ʿind ī bi ḏālika 
 <lb n="19"/>kataba hu muḥammadu bnu ăn naṣri ăš šāfiʿiyyu laṭafa ăl lāhu bi hi 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Im Namen Gottes, des Barmherzigen und Gnädigen! Er genügt für mich.
			<lb n="2"/>
		Es hat Meister Abū l-Ḫayr Muḥammad b. al-Ḥāǧǧ ʿAlī b. al-Ḥāǧǧ Aḥmad, der Tischler bei den Wasserrädern,
			<lb n="3"/>
		der nach seinem Beruf bekannt ist, durch ein gesetzkonformes Anerkenntnis bei voller Gesundheit und Wohlergehen anerkannt, daß er von Meister
			<lb n="4"/>
		Ibrāhīm, dem Sohn des Rechtsgelehrten Muḥammad b. ʿAlī, dem Aufseher bei den östlichen königlichen Wasserrädern am Bāb al-Qarāfah,
			<lb n="5"/>
		von Meister Muḥammad b. Aḥmad b. Abī Bakr und von Meister Aḥmad b. Abī Salīm b. Aḥmad, den beiden Tischlern
			<lb n="6"/>
		{und} &lt;bei&gt; den Wasserrädern, die nach ihrem Beruf bekannt sind, in Form neuer Ašrafīyah-Silberwährung, wie sie jetzt
			<lb n="7"/>
		im Gebrauch ist, hundertfünfzig Niṣf auf gesetzliche Art empfangen und erhalten hat. Dies ist der Preis &lt;von dem, was&gt; der erwähnte Empfänger
			<lb n="8"/>
		den erwähnten Bezahlenden verkauft hat, was er ihnen übergeben hat, und was sie darauf von ihm auf gesetzliche Art in Besitz genommen haben,
			<lb n="9"/>
		und dies ist der ganze Anteil, dessen Größe einviertel - sechs Teile aus einem Ganzen von
			<lb n="10"/>
		vierundzwanzig Teilen - vom ganzen Holz, das sie aufgrund einer gesetzlichen Eigentumsgemeinschaft
			<lb n="11"/>
		gemeinsam in Besitz hatten, beträgt, und der ihnen als gesetzlicher, separater Teil bekannt ist. Es bleibt
			<lb n="12"/>
		zu seinen Gunsten aufgrund dessen keine rückständige Forderung oder irgendwas, sei es Großes oder Kleines, durch sein Anerkenntnis von diesem gegenüber den Zeugen dieser Urkunde und die Bestätigung
			<lb n="13"/>
		gemäß dem Gesetz von Muḥammad und Aḥmad am Datum des achtzehnten Šawwāl des Jahres
			<lb n="14"/>
		acht&lt;hundert&gt;vierundsiebzig. Uns genügt Gott; er ist der beste Sachverwalter.
			<lb n="15"/>
		Ich, Aḥmad b. ʿAlī aṣ-Ṣūfī, habe Zeugnis abgelegt. nūn.
			<lb n="16"/>
		Es hat Muḥammad b. ʿAlī aṣ-Ṣūfī dieses bezeugt.
			<lb n="17"/>
		Lob sei Gott; mit ihm begnüge ich mich.
			<lb n="18"/>
		Sie haben dies bei mir anerkannt,
			<lb n="19"/>
		und es hat geschrieben Muḥammad b. an-Naṣr aš-Šāfiʿī - möge Gott sich ihm gütig erweisen.
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
