<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="2236" xml:id="Thung_CPR_110" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>CPR XXVI 11</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Thung_CPR_110</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM"></idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="I 1"/>  بسم الّله الرّحمن الرّحيم 
<lb n="I 2"/>  شهد من يضع خطّه آخره من العدول المرجوع إلي أقوالهم 
<lb n="I 3"/>  شرعا العارفين بـ<supplied reason="lost" cert="high">ـقـ</supplied>ـيم الأملاك أنّهم صاروا إلي السّاباط 
<lb n="I 4"/>  الّتي علي علو بعض الشّارع المسلوك في الحارة المعروفة 
<lb n="I 5"/>  بالحاج خليل بن حسّان وتعرف أيضا بخط الصّليب 
<lb n="I 6"/>  بمدينة الأشمونين وذرعه من الجهة القبليّة أربعة أذرع ومن 
<lb n="I 7"/>  الجهة البحريّة خمسة أذرع ومن الجهة الشّرقيّة إثنا عشر ذراعا 
<lb n="I 8"/>  يقابله من الغرب مـ<supplied reason="lost" cert="high">ـثل</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">ذلـ</supplied><unclear reason="undefined" cert="high">ـك</unclear> كل ذلك بذراع العمل ويشتمل 
<lb n="I 9"/>  عليه حدود أربعة <supplied reason="lost" cert="high">قبـ</supplied>ـليّه إلى الفضا من الشّارع المذكور وبحريّه 
<lb n="I 10"/>  إلى فضا الشّارع المذكور وشرقيّه إلي علو منزل بيد القاضي 
<lb n="I 11"/>  الأجل الصّدر الرّئيس العدل الأمين تقي الدّين أبو الفضل جعفر 
<lb n="I 12"/>  ومن يشركه وبعضه إلي علو منزل بيد فريد أبو بكر بن 
<lb n="I 13"/>  الحاج خليل وغربيّه إلى علو منزل القاضي تقي الدّين المذكور وعاينوا 
<lb n="I 14"/>  ذلك وقوّموا القـ<supplied reason="lost" cert="high">ـوس</supplied> الحامل للسّاباط المذكور القيمة المعادلة 
<lb n="I 15"/>  فكانت القيمة عنه من <supplied reason="lost" cert="high">الدّراهم</supplied> النّقرة البيضا المسكوكة المتعامل بها 
<lb n="II 1"/>  ثلثين <expan><ex>در</ex><abbr>هما</abbr></expan> نصفها خمسة عشر <expan><ex>در</ex><abbr>هما</abbr></expan> وأنّه ليس يضر بالمارّة وأن الحظ 
<lb n="II 2"/>  والمصلحة في بيعه بالثّمن المذكور يعلمون ذلك ويشهدون به 
<lb n="II 3"/>  ولمّا سألهم من جازت مسألته تسطير شهادتهم تلك أجابوا 
<lb n="II 4"/>  وسطّر من سأله بتأريخ ثامن عشر شهر رمضان المعظّم قدره 
<lb n="II 5 right"/>  من شهور سنة أربع وسبعين وستّمائة 
<lb n="II 5 left"/>  أشهد بمضمونه 
<lb n="II 6 left"/>  وكتب علي بن عبد الحميد بن علي بخطّه 
<lb n="II 7 left"/>  في <expan><ex>تأر</ex><abbr>يخـه</abbr></expan> 
<lb n="II 6 right"/>  أشهد بمضمونه وكتبه 
<lb n="II 7 right"/>  أحمد بن علي بن الفضل 
<lb n="II 8"/>  الأشموني في <expan><ex>تأ</ex><abbr>ريخه</abbr></expan> ذلك 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 
 <lb n="2"/>šahida man yaḍaʿu ḫaṭṭa hu ʾāḫira hu mina ăl ʿudūli ăl marǧūʿi ʾilà ʾaqwāli him 
 <lb n="3"/>šarʿ:an ăl ʿārifīna bi qiyami ăl ʾamlāki ʾanna hum ṣārū ʾilà ăs sābāṭi 
 <lb n="4"/>ăllatī ʿalà ʿuluwwi baʿḍi ăš šāriʿi ăl maslūki fī ăl ḥāraẗi ăl maʿrūfaẗi 
 <lb n="5"/>bi ăl ḥāǧǧi ḫalīli bni ḥassān:in wa tuʿrafu ʾayḍ:an bi ḫaṭṭi ăṣ ṣalībi 
 <lb n="6"/>bi madīnaẗi ăl ʾušmūnayni wa ḏarʿu hu mina ăl ǧihaẗi ăl qibliyyaẗi ʾarbaʿaẗu ʾaḏruʿ:in wa mina 
 <lb n="7"/>ăl ǧihaẗi ăl baḥriyyaẗi ḫamsaẗu ʾaḏruʿ:in wa mina ăl ǧihaẗi ăš šarqiyyaẗi ĭṯnā ʿašara ḏirāʿ:an 
 <lb n="8"/>yuqābilu hu mina ăl ġarbi miṯlu ḏālika kullu ḏālika bi ḏirāʿi ăl ʿamali wa yaštamilu 
 <lb n="9"/>ʿalay hi ḥudūd:un ʾarbaʿaẗ:un qibliyyu hu ʾilà ăl faḍāʾi mina ăš šāriʿi ăl maḏkūri wa baḥriyyu hu 
 <lb n="10"/>ʾilà faḍāʾi ăš šāriʿi ăl maḏkūri wa šarqiyyu hu ʾilà ʿuluwwi manzil:in bi yadi ăl qāḍī 
 <lb n="11"/>ăl ʾaǧalli ăṣ ṣadri ăr raʾīsi ăl ʿadli ăl ʾamīni taqiyyi ăd dīni ʾabū ăl faḍli ǧaʿfara 
 <lb n="12"/>wa man yašraku hu wa baʿḍu hu ʾilà ʿuluwwi manzil:in bi yadi farīd:in ʾabū bakr:ini bni 
 <lb n="13"/>ăl ḥāǧǧi ḫalīl:in wa ġarbiyyu hu ʾilà ʿuluwwi manzili ăl qāḍī taqiyyi ăd dīni ăl maḏkūri wa ʿāyanū 
 <lb n="14"/>ḏālika wa qawwamū ăl qawsa ăl ḥāmila li ăs sābāṭi ăl maḏkūri ăl qīmaẗa ăl muʿādilaẗa 
 <lb n="15"/>fa kānat ăl qīmaẗu ʿan hu mina ăd darāhimi ăn nuqraẗi ăl bayḍāʾi ăl maskūkaẗi ăl mutaʿāmali bi hā 
 <lb n="16"/>ṯalāṯīna dirham:an niṣfu hā ḫamsaẗa ʿašara dirham:an wa ʾanna hu laysa yaḍurru bi ăl mārraẗi wa ʾanna ăl ḥaẓẓa 
 <lb n="17"/>wa ăl maṣlaḥaẗa fī bayʿi hi bi ăṯ ṯamani ăl maḏkūri yaʿlamūna ḏālika wa yašhadūna bi hi 
 <lb n="18"/>wa lammā saʾala hum man ǧāzat masʾalaẗu hu tasṭīra šahādati him tilka ʾaǧābū 
 <lb n="19"/>wa saṭṭara man saʾala hu bi taʾrīḫi ṯāmina ʿašara šahri ramaḍāna ăl muʿaẓẓami qadru hu 
 <lb n="20"/>min šuhūri sanaẗi ʾarbaʿ:in wa sabʿīna wa sitti miʾaẗ:in 
 <lb n="21"/>ʾašhadu bi maḍmūni hi 
 <lb n="22"/>wa kataba ʿaliyyu bnu ʿabdi ăl ḥamīdi bni ʿaliyy:in bi ḫaṭṭi hi 
 <lb n="23"/>fī taʾrīḫi hi 
 <lb n="24"/>ʾašhadu bi maḍmūni hi wa kataba hu 
 <lb n="25"/>ʾaḥmadu bnu ʿaliyyi bni ăl faḍli 
 <lb n="26"/>ăl ʾušmūniyyu fī taʾrīḫi hi ḏālika 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		[Im Namen Gottes, des Barmherzigen und Gnädigen!
			<lb n="2"/>
		Es bezeugen diejenigen, die am Ende dieser Urkunde unterschrieben haben - sie gehören zu den unbescholtenen Zeugen, deren Aussagen
			<lb n="3"/>
		gesetzesgemäß in Anspruch genommen werden, und zu den Kennern des Wertes der Besitztümer - daß sie sich begeben haben zu der Überdachung,
			<lb n="4"/>
		welche gelegen ist in der Höhe über einem Teil der Straße, die führt durch das Viertel, das bekannt ist
			<lb n="5"/>
		als das Viertel des Ḥāǧǧ H̱alīl b. Ḥassān und auch bekannt ist als H̱aṭṭ aṣ-Ṣalīb,
			<lb n="6"/>
		in der Stadt al-Ušmūnyan. Ihre Abmessungen sind auf der südlichen Seite vier Ellen, auf
			<lb n="7"/>
		der nördlichen Seite fünf Ellen, auf der östlichen Seite zwölf Ellen
			<lb n="8"/>
		und dagegenüberliegend im Westen [das gleiche], all dies gemäß der Werkelle. Es umschließen
			<lb n="9"/>
		sie vier Begrenzungen: nach dem Süden der offene Raum der erwähnten Straße, nach dem Norden
			<lb n="10"/>
		der offene Raum der erwähnten Straße, nach dem Osten der obere Teil eines Hauses im Besitz des erhabenen Richters,
			<lb n="11"/>
		des zuverlässigen und rechtschaffenen Vorgesetzten, Taqīyaddīn Abū l-Faḍl Ǧaʿfar
			<lb n="12"/>
		und seiner Genossen und zum Teil der obere Teil eines Hauses im Besitz von Farīd Abū Bakr b.
			<lb n="13"/>
		al-Ḥāǧǧ H̱alīl, und nach dem Westen der obere Teil des Hauses des erwähnten Richters Taqīyaddīn. Sie haben dies in Augenschein genommen
			<lb n="14"/>
		und sie haben den tragenden Bogen (?) der erwähnten Überdachung nach seinem angemessenen Wert geschätzt,
			<lb n="15"/>
		und der Wert dieses war in Form geprägter weißer nuqrah-[Dirhams], wie sie in Gebrauch sind,
			<lb n="16"/>
		dreißig Dirham, deren Hälfte fünfzehn Dirham beträgt. Er (sc. der Bogen) schadet den Passanten nicht, und
			<lb n="17"/>
		ein Verkauf für den erwähnten Preis ist als glücklich und vorteilhaft zu betrachten. Sie wissen dieses und bezeugen es
			<lb n="18"/>
		und da jemand, der berechtigt war, eine solche Bitte zu äußern, sie gebeten hat, ihr Zeugnis niederzuschreiben, haben sie ihm (seiner Bitte) Folge geleistet,
			<lb n="19"/>
		und es haben diejenigen, die er gebeten hat, unterschrieben am Datum des achtzehnten des hochgeschätzten Monats Ramaḍān
			<lb n="20"/>
		des Jahres sechshundertvierundsiebzig.
			<lb n="21"/>
		Ich bezeuge den Inhalt dieser Urkunde.
			<lb n="22"/>
		Es schrieb ʿAlī b. ʿAbdalḥamīd b. ʿAlī mit seinem Schriftzug
			<lb n="23"/>
		am Datum der Urkunde.
			<lb n="24"/>
		Ich bezeuge den Inhalt dieser Urkunde. Es schrieb
			<lb n="25"/>
		Aḥmad b. ʿAlī b. al-Faḍl
			<lb n="26"/>
		al-Ušmūnī an jenem Datum der Urkunde.
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
