<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="2206" xml:id="Thung_CPR_10_3" xml:lang="en">
   <teiHeader>
       <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>CPR XXVI 02 II</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
             <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Thung_CPR_10_3</idno>
             <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
             <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM"></idno>
             <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
          <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
 </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
<lb n="1"/>  تزوّجت المذكورة يَوْمئِذ بأبي بكر بن جـ<supplied reason="lost" cert="high">ـا</supplied>بر بن خزعل الأ<supplied reason="lost" cert="high">شـ</supplied>ـموني 
<lb n="2"/>  على صداق مبلغه من العين الذّهب المصري خمسة وعشرين دينارا 
<lb n="3"/>  من ذلك ما هو حال خمسة دنانير اعترفت بقبضها من الزّوج المذكور ويبقى 
<lb n="4"/>  الّذي هو عشرون دينارا منجّما عنه عليه إلى انقضا عشرين سنة 
<lb n="5"/>  في كل سنة دينار واحد دينـ<supplied reason="lost" cert="high">ـار</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">مـ</supplied>ـثقال سليم وولي تزويجها إيّاه بذلك 
<lb n="6"/>  وعقد نكاحها عليه ولد أخيها شقيقها لأبويها حسام بن 
<lb n="7"/>  إبراهيم بن برهن بحق ولايته عليها وبإذنها ورضاها في ذلك بمحضر شهوده 
<lb n="8"/>  وقبل الزّوج المذكور عقد هذا النّكاح ورضي قبولا صحيحا شرعيّا 
<lb n="9"/>  وألزمه نفسه وبذلك شهد بتأريخ السّابع عشر من جمادى 
<lb n="10"/>  الآخرة من سنة تسع وثلثين وستّمأية 
<lb n="11 right"/>  حضرت العقد المذكور 
<lb n="12 right"/>  <supplied reason="lost" cert="high">وشـ</supplied>ـهدت به وشهدت على 
<lb n="13 right"/>  الـ<supplied reason="lost" cert="high">ـزّو</supplied>جـ<supplied reason="lost" cert="high">ـة</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">بـ</supplied>ـقبض الحال 
<lb n="14 right"/>  <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> و<supplied reason="lost" cert="high">كـ</supplied>ـتب 
<lb n="15 right"/>  <supplied reason="lost" cert="high">إبراهيم</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">بن</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">عليّ</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">بن</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">عبـ</supplied>ـد الصّمد 
<lb n="16 right"/>  <supplied reason="lost" cert="high">بن</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">محمّد</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">بن</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">عمر</supplied>وس <expan><ex>بتأ</ex><abbr>ريخه</abbr></expan> 
<lb n="11 left"/>  حضرت العقد المذكور وشهدت به 
<lb n="12 left"/>  وشهدت على الزّوجة بقبض 
<lb n="13 left"/>  الحال فيه وهو خمسة دنانير 
<lb n="14 left"/>  عينا وكتب 
<lb n="15 left"/>  صادق بن عمروس 
<lb n="16 left"/>  بن محمّد بن عمروس في <expan><ex>تأر</ex><abbr>يخه</abbr></expan> 
</ab></div>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>tazawwaǧat ăl maḏkūraẗu yawma ʾiḏ:in bi ʾabī bakr:ini bni ǧābiri bni ḫazʿala ăl ʾušmūniyyi 
 <lb n="2"/>ʿalà ṣadāq:in mablaġu hu mina ăl ʿayni ăḏ ḏahabi ăl miṣriyyi ḫamsaẗ:un wa ʿišrīna dīnār:an 
 <lb n="3"/>min ḏālika mā huwa ḥāll:un ḫamsaẗu danānīra ĭʿtarafat bi qabḍi hā mina ăz zawǧi ăl maḏkūri wa yabqà 
 <lb n="4"/>ăllaḏī huwa ʿišrūna dīnār:an munaǧǧam:an ʿan hu ʿalay hi ʾilà ĭnqiḍāʾi ʿišrīna sanaẗ:an 
 <lb n="5"/>fī kulli sanaẗ:in dīnār:un wāḥid:un dīnār:un miṯqāl:un salīm:un wa waliya tazwīǧa hā ʾiyyā hu bi ḏālika 
 <lb n="6"/>wa ʿaqda nikāḥi hā ʿalay hi waladu ʾaḫī hā šaqīqi hā li ʾabaway hā ḥusāmu bnu 
 <lb n="7"/>ʾibrāhīma bni burhāna bi ḥaqqi walāyaẗi hi ʿalay hā wa bi ʾiḏni hā wa riḍā hā fī ḏālika bi maḥḍari šuhūdi hi 
 <lb n="8"/>wa qabila ăz zawǧu ăl maḏkūru ʿaqda hāḏā ăn nikāḥi wa raḍiya qubūl:an ṣaḥīḥ:an šarʿiyy:an 
 <lb n="9"/>wa ʾalzama hu nafsa hu wa bi ḏālika šuhida bi taʾrīḫi ăs sābiʿa ʿašara min ǧumādà 
 <lb n="10"/>ăl ʾāḫiraẗi min sanaẗi tisʿ:in wa ṯalāṯīna wa sitti miʾaẗ:in 
 <lb n="11"/>ḥaḍartu ăl ʿaqda ăl maḏkūra 
 <lb n="12"/>wa šahidtu bi hi wa šahidtu ʿalà 
 <lb n="13"/>ăl zawǧaẗi bi qabḍi ăl ḥālli 
 <lb n="14"/>*** *** wa kataba 
 <lb n="15"/>ʾibrāhīmu bnu ʿaliyyi bni ʿabdi ăṣ ṣamadi 
 <lb n="16"/>bni muḥammadi bni ʿumrūsa bi taʾrīḫi hi 
 <lb n="17"/>ḥaḍartu ăl ʿaqda ăl maḏkūra wa šahidtu bi hi 
 <lb n="18"/>wa šahidtu ʿalà ăz zawǧaẗi bi qabḍi 
 <lb n="19"/>ăl ḥālli fī hi wa huwa ḫamsaẗu danānīra 
 <lb n="20"/>ʿayn:an wa kataba 
 <lb n="21"/>ṣādiqu bnu ʿumrūsa 
 <lb n="22"/>bni muḥammadi bni ʿumrūsa fī taʾrīḫi hi 
  </ab></div>
<div type="translation"><ab>
			<lb n="1"/>
		Die erwähnte (Frau) hat sich an jenem Tag verheiratet mit Abū Bakr b. Ǧābir(?) b. Ḫazʿal al-Ušmūnī
			<lb n="2"/>
		für eine Brautgabe, deren Geldsumme fünfundzwanzig ägyptische Golddinare beträgt.
			<lb n="3"/>
		Der fällige Teil davon beträgt fünf Dinar, die sie vom erwähnten Ehemann empfangen zu haben anerkennt, und es bleibt
			<lb n="4"/>
		ein Betrag von zwanzig Dinar, die ihm in Raten zu seinen Lasten gestundet wurden, bis zum Ablauf von zwanzig Jahren,
			<lb n="5"/>
		(wobei von ihm) in jedem Jahr ein Dinar des vollständigen Miṯqālgewichts (zu zahlen ist). Es hat sie an ihn verheiratet
			<lb n="6"/>
		und ihre Ehe unter diesen Bedingungen geschlossen der Sohn ihres vollen Bruders, väterlicher- und mütterlicherseits, Ḥusām b.
			<lb n="7"/>
		Ibrāhīm b. Burhān, gemäß dem Recht seiner Muntgewalt über sie, mit ihrer Erlaubnis und ihrem Einverständnis in dieser Sache, und in Anwesenheit der Zeugen.
			<lb n="8"/>
		Und der erwähnte Ehemann hat dieser Eheschließung zugestimmt und sich mit ihr einverstanden erklärt durch eine rechtsgültige Zustimmung,
			<lb n="9"/>
		und er hat sich dies als Verbindlichkeit auferlegt. Es wurde bezeugt am Datum des siebzehnten Ǧumādā {al-Āḫirah}
			<lb n="10"/>
		al-Āḫirah des Jahres sechshundertneununddreißig.
			<lb n="11"/>
		Ich war bei der Eheschließung anwesend
			<lb n="12"/>
		und habe Zeugnis darüber abgelegt, und ich habe
			<lb n="13"/>
		gegen die Ehefrau den Empfang des fälligen (Brautgeldes) bezeugt
			<lb n="14"/>
		[... ..] Es schrieb
			<lb n="15"/>
		[Ibrāhīm b. ʿAlī b. ʿAb]daṣṣamad
			<lb n="16"/>
		[b. Muḥammad b. ʿUmrūs] am Datum dieser Urkunde.
			<lb n="17"/>
		Ich war bei der Eheschließung anwesend und habe Zeugnis darüber abgelegt,
			<lb n="18"/>
		und ich bezeuge gegen die Ehefrau den Empfang
			<lb n="19"/>
		des fälligen (Brautgeldes) und dieses beträgt fünf Dinar
			<lb n="20"/>
		in barem Gold. Es schrieb
			<lb n="21"/>
		Ṣādiq b. ʿUmrūs
			<lb n="22"/>
		b. Muḥammad b. ʿUmrūs am Datum der Urkunde.
</ab></div>
</body>
</text>
</TEI>
