<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="2204" xml:id="Thung_CPR_10_2" xml:lang="en">
   <teiHeader>
        <fileDesc>
          <titleStmt>
            <title>CPR XXVI 02 I</title>
</titleStmt>
         <publicationStmt>
              <authority>The Arabic Papyrology Database</authority>
             <idno type="filename">Thung_CPR_10_2</idno>
              <idno type="ddb-perseus-style"></idno>
             <idno type="ddb-hybrid"></idno>
              <idno type="HGV"></idno>
             <idno type="TM"></idno>
              <availability>
                <p>© The Arabic Papyrology Database. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
           <sourceDesc>
             <p/>
          </sourceDesc>
 </fileDesc>
    </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>  بسم الله الرّحمن الرّحيم 
 <lb n="2"/>  شهوده يعرِفون فاطمة المرأة الكامل الايّم ابنة برهن 
 <lb n="3"/>  بن عبد الله من أهل الأشمونين معرفة صحيحة وكانت زوجًا لعمر بن 
 <lb n="4"/>  سيّد الأهل بن قسم وتوفّي عنها من مدّة تزيد على أربعة أشهر 
 <lb n="5"/>  وعشر أيام على يوم تأريخه ويشهدون أنها امرأة حرّة مسلمة 
 <lb n="6"/>  خاليَة من الأزواج والعشرة ومن الموانع الشّرعيّة وأن 
 <lb n="7"/>  وَلدَ أخِيهَا شقِيقها حسام بن ابراهيم بن برهن 
 <lb n="8"/>  أهل للولا عليها يعلمون ذلك ويشهدون به شهادة <unclear reason="undefined" cert="high">حرّيّة</unclear> <unclear reason="undefined" cert="high">لمنزل</unclear> 
 <lb n="9"/>  علمهم بذلك كذلك إلى أن سألهم من جازت مسألته إثبات 
 <lb n="10"/>  شهادتهم بما علموه من ذلك أجابوا سواله <supplied reason="lost" cert="high">و</supplied>أثبـ<supplied reason="lost" cert="high">ـتوها</supplied> 
 <lb n="11"/>  بتأريخه السّابع عشر من جمادى الآ<supplied reason="lost" cert="high">خرة</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">من</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">سنة</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">تسع</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">وثلثين</supplied> <supplied reason="lost" cert="high">وستّمائة</supplied> 
 <lb n="12"/>  شهد بمـ<supplied reason="lost" cert="high">ـضـ</supplied>ـمونه شـ<supplied reason="lost" cert="high">ـهد</supplied> 
 <lb n="13"/>  شريف بن صدقة <gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/> 
 <lb n="14"/>  بن ⟦<gap reason="illegible" precision="low" extent="3"/>⟧ محمود 
 <lb n="15"/>  وكتب عنه بأمره ومحضره 
 <lb n="16"/>  في <supplied reason="lost" cert="high"><expan><ex>تأر</ex><abbr>يخه</abbr></expan></supplied> 
 </ab></div>
          <div type="edition"><ab>
 <lb n="1"/>bi smi ăl lāhi ăr raḥmāni ăr raḥīmi 
 <lb n="2"/>šuhūdu hu yaʿrifūna fāṭimaẗa ăl marʾaẗa ăl kāmila ăl ʾayyima ĭbnaẗa burhāna 
 <lb n="3"/>bni ʿabdi ăl lāhi min ʾahli ăl ʾušmūnayni maʿrifaẗ:an ṣaḥīḥaẗ:an wa kānat zawǧ:an li ʿumara bni 
 <lb n="4"/>sayyidi ăl ʾahli bni qāsim:in wa tuwuffiya ʿan hā min muddaẗ:in tazīdu ʿalà ʾarbaʿaẗi ʾašhur:in 
 <lb n="5"/>wa ʿašri ʾayyām:in ʿalà yawmi taʾrīḫi hi wa yašhadūna ʾanna hā ʾimraʾaẗ:an ḥurraẗ:an muslimaẗ:an 
 <lb n="6"/>ḫāliyaẗ:an mina ăl ʾazwāǧi ăl wa ʿišraẗi wa mina ăl mawāniʿi ăš šarʿiyyaẗi wa ʾanna 
 <lb n="7"/>walada ʾaḫī hā šaqīqi hā ḥusāma bna ʾibrāhīma bni burhāna 
 <lb n="8"/>ʾahl:un li ăl walāʾi ʿalay hā yaʿlamūna ḏālika wa yašhadūna bi hi šahādaẗa ḥurriyyaẗ:in li manzili 
 <lb n="9"/>ʿilmi him bi ḏālika kaḏālika ʾilà ʾan saʾala hum man ǧāzat masʾalaẗu hu ʾiṯbāta 
 <lb n="10"/>šahādati him bi mā ʿalimū hu min ḏālika ʾaǧābū suʾāla hu wa ʾaṯbatū hā 
 <lb n="11"/>bi taʾrīḫi hi ăs sābiʿa ʿašara min ǧumādà ăl ʾāḫiraẗi min sanaẗi tisʿ:in wa ṯalāṯīna wa sitti miʾaẗ:in 
 <lb n="12"/>šahida bi maḍmūni hi šahida *** 
 <lb n="13"/>šarīfu bnu ṣadaqaẗa *** 
 <lb n="14"/>bni maḥmūd:in *** 
 <lb n="15"/>wa kutiba ʿan hu bi ʾamri hi wa maḥḍari hi 
 <lb n="16"/>fī taʾrīḫi hi 
   </ab></div>
 <div type="translation"><ab>
		 <lb n="1"/>
 	  Im Namen Gottes, des Barmherzigen und Gnädigen!
		 <lb n="2"/>
 	  Die Zeugen dieser Urkunde kennen Fāṭimah, die erwachsene Frau und Witwe, Tochter von Burhān
		 <lb n="3"/>
 	  b. ʿAbdallāh, eine Einwohnerin von al-Ušmūnayn, mit richtiger Kenntnis. Sie war die Ehefrau von ʿUmar b.
		 <lb n="4"/>
 	  Sayyid al-Ahl b. Qāsim, der gestorben ist vor einer Zeit von mehr als vier Monaten
		 <lb n="5"/>
 	  und zehn Tagen vor dem Datum dieser Urkunde. Sie bezeugen, daß sie eine muslimische, freie Frau ist
		 <lb n="6"/>
 	  ohne Ehemann oder Zusammenleben und ohne gesetzliches Hindernis (für eine Ehe), und daß
		 <lb n="7"/>
 	  der Sohn ihres vollen Bruders, Ḥusām b. Ibrāhīm b. Burhān
		 <lb n="8"/>
 	  zu ihrer Muntgewalt berechtigt ist. Sie wissen dieses und bezeugen es mit einem wahrhaften (?) Zeugnis nach dem Stand (?)
		 <lb n="9"/>
 	  ihres diesbezüglichen Wissens. Und als jemand, der berechtigt war, eine solche Bitte zu äußern, sie darauf gebeten hat,
		 <lb n="10"/>
 	  ihr Zeugnis über das, was sie wußten, festzulegen, da haben sie seiner Bitte stattgegeben [und es festgelegt]
		 <lb n="11"/>
 	  am Datum des siebzehnten Ǧumādā al-Ā[ḫirah des Jahres sechshundertneununddreißig]
		 <lb n="12"/>
 	  Es bezeugt den Inhalt dieser Urkunde
		 <lb n="13"/>
 	  Šarīf b. Ṣadaqah
		 <lb n="14"/>
 	  b. [[...]] Maḥmūd
		 <lb n="15"/>
 	  und es wurde auf seinen Befehl und in seiner Anwesenheit geschrieben.
		 <lb n="16"/>
 </ab></div>
 </body>
 </text>
 </TEI>
